[{"prmid": "800", "nombre": "ENRIQUE ACCORSI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de agosto de 1948", "profesion": "M\u00e9dico Especialista en Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica y Ortop\u00e9dica", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Reina, Pe\u00f1alol\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 24", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11443&9171-16", "9554&9142-07", "9555&9143-07", "9546&9133-12", "9507&9098-13", "9519&9111-15", "9449&9046-03", "9440&9033-18", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9409&9000-04", "9392&8984-03", "9366&8959-13", "9356&8948-12", "9351&8946-11", "9350&8945-06", "9314&8905-07", "9305&8898-07", "9302&8896-07", "9264&8857-04", "9218&8811-13", "9191&8782-18", "9185&8778-07", "9186&8779-14", "9181&8780-12", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9153&8750-13", "9148&8743-04", "9147&8742-31", "9133&8729-31", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "11446&8616-16", "8980&8578-24", "8963&8557-06", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8920&8518-18", "8926&8524-03", "8925&8523-04", "8892&8489-07", "8887&8483-07", "8868&8464-11", "8865&8461-07", "8839&8435-03", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8800&8400-15", "8803&8403-25", "8797&8398-04", "8770&8371-06", "8749&8350-12", "8711&8313-07", "8680&8281-11", "8676&8278-06", "8647&8246-07", "8650&8250-15", "8636&8236-14", "8635&8235-03", "8620&8222-11", "8573&8168-15", "8556&8157-21", "8533&8134-07", "8527&8127-12", "8503&8094-24", "8502&8095-24", "8491&8089-07", "8458&8061-04", "8445&8049-17", "8434&8035-13", "8424&8027-11", "8384&7988-11", "8327&7928-25", "8308&7904-12", "8306&7902-11", "8283&7880-04", "8265&7866-08", "8254&7853-07", "8255&7855-13", "8248&7849-11", "8226&7826-11", "8128&7734-11", "8110&7713-11", "8070&7674-12", "8030&7631-15", "8026&7627-17", "8038&7642-17", "8005&7609-12", "8004&7608-06", "7986&7590-07", "7960&7560-07", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7936&7543-12", "7921&7523-24", "7922&7524-07", "7916&7521-04", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7865&7468-06", "7868&7471-06", "7866&7469-15", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7835&7438-06", "7801&7401-14", "7800&7400-03", "7784&7387-09", "7772&7376-07", "7771&7375-15", "7705&7313-06", "7684&7282-07", "7622&7223-07", "7553&7151-11", "7476&7072-11", "7438&7036-11", "7361&6953-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado. Tiene cinco hijos."], "actividad_laboral": ["1978 - 1981: M\u00e9dico Becado Primario en Pr\u00e1ctica Controlada, Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica. Hospital Regional Puerto Montt.", "1978: Jefe del Servicio de Cirug\u00eda Infantil, Hospital Regional de Puerto Montt.", "1979: Jefe IV Turno, Servicio de Urgencia, Hospital Regional Puerto Montt.", "1980: M\u00e9dico Jefe del Servicio de Pensionado, Hospital Regional Puerto Montt.", "1981: Jefe de Policl\u00ednico de Quemados, Hospital Regional Puerto Montt.", "1981: M\u00e9dico contratado a honorarios en Policl\u00ednico Instituto de Seguridad del Trabajo.", "1984: M\u00e9dico Jefe del Servicio de Pensionado, Hospital Regional Puerto Montt.", "1986: M\u00e9dico coordinador del Consultorio de Especialidades Hospital Regional Puerto Montt.", "1987: M\u00e9dico del Servicio Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica, Hospital S\u00f3tero del R\u00edo, Santiago.", "1987: Coordinador de Pabell\u00f3n Quir\u00fargico del Servicio de Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica Hospital S\u00f3tero del R\u00edo, Santiago.", "1988: Jefe del equipo digestivo alto del Servicio de Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica, Hospital S\u00f3tero del R\u00edo, Santiago.", "1990 a la fecha: Cirujano Staff Cirug\u00eda Pediatr\u00eda, Cl\u00ednica Alemana.", "1992: Jefe de Secci\u00f3n de Cirug\u00eda Pedi\u00e1trica, Divisi\u00f3n de Cirug\u00eda, Facultad de Medicina, Universidad Cat\u00f3lica, Santiago.", "1996: Jefe turno del Servicio de Urgencia Pediatr\u00eda, Hospital Luis Calvo Mackenna.", "1996: Cirujano Servicio de Cirug\u00eda Pediatr\u00eda, Hospital Luis Calvo Mackenna."]}, {"prmid": "802", "nombre": "SERGIO AGUIL\u00d3", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de febrero de 1953", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Talca", "distrito": "Distrito N\u00ba 37", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9656&9244-15", "9412&9005-17", "9397&8990-21", "9386&8980-06", "9358&8950-13", "9338&8932-13", "9247&8837-03", "9239&8833-04", "9240&8834-07", "9219&8813-15", "9208&8803-02", "9210&8804-13", "9083&8679-07", "9004&8600-07", "8867&8463-11", "8827&8426-06", "8819&8417-13", "8781&8375-07", "8753&8352-07", "8726&8327-32", "8724&8323-07", "8711&8313-07", "8532&8133-17", "8529&8130-13", "8490&8092-03", "8445&8049-17", "8400&8004-04", "8372&7977-13", "8368&7970-24", "8340&7939-21", "8236&7841-21", "8232&7835-02", "8204&7807-13", "8189&7792-07", "8187&7790-07", "8173&7769-07", "8097&7701-07", "8072&7676-06", "8064&7668-07", "8027&7628-13", "8026&7627-17", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7978&7581-07", "7921&7523-24", "7917&7522-07", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7863&7466-07", "7748&7352-15", "7740&7347-13", "7702&7307-13", "7699&7306-13", "7688&7289-15", "7679&7279-14", "7645&7247-17", "7646&7248-04", "7570&7166-07", "7517&7112-07", "7505&7106-07", "7484&7082-13", "7485&7083-03", "7483&7080-17", "7474&7070-17", "7475&7071-13", "7408&7005-03", "7409&7006-07", "7359&6954-14", "7336&6935-04", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["En 1972 ingresa a la Izquierda Cristiana e integra el equipo encargado de reconstruir este Partido en la clandestinidad.", "En 1976 se incorpora al Comit\u00e9 Central y a la Comisi\u00f3n Pol\u00edtica.", "En 1981 fue detenido y secuestrado durante 10 d\u00edas.", "En 1982 fue condenado a 541 d\u00edas de prisi\u00f3n por motivos pol\u00edticos.", "En 1984 se incorpora a la Direcci\u00f3n Nacional del Bloque Socialista.", "En 1988 fue Vicepresidente de la Izquierda Unida.", "En 1989 fue dirigente activo del Partido Amplio de Izquierda Socialista, PAIS.", "En diciembre de 1990 ingresa al Partido Socialista.", "Entre los a\u00f1os 1990 y 1992, dirigi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Regionalizaci\u00f3n del P.S., participando en diversos foros y eventos nacionales sobre el tema.", "Actualmente es miembro del Comit\u00e9 Central de dicho partido.", "Desde 1980 en adelante, fue Profesor de Micro y Macro Econom\u00eda en los Institutos de Educaci\u00f3n Superior, ESANE e ITESA.", "A partir de 1984 fue asesor de organizaciones sindicales como miembro de la planta de profesionales del Centro de Estudios del Trabajo, CETRA y Centro de Asesor\u00eda Laboral, CEAL."]}, {"prmid": "803", "nombre": "REN\u00c9 ALINCO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "2 de junio de 1958", "profesion": "Obrero de la Construcci\u00f3n", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ays\u00e9n, Chile Chico, Cisnes, Cochrane, Coyhaique, Guaitecas, Lago Verde, O'Higgins, R\u00edo Iba\u00f1ez, Tortel", "distrito": "Distrito N\u00ba 59", "region": "XI Regi\u00f3n de Ays\u00e9n del General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9549&9136-07", "9550&9134-14", "9548&9135-07", "9367&8960-33", "9357&8949-06", "9314&8905-07", "9304&8891-06", "9200&8794-29", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9158&8755-07", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9157&8754-07", "9161&8758-07", "9159&8756-07", "9134&8730-06", "8926&8524-03", "8928&8526-07", "8903&8502-24", "8893&8490-24", "8785&8382-03", "8746&8346-08", "8533&8134-07", "8458&8061-04", "8445&8049-17", "8426&8029-04", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8236&7841-21", "8232&7835-02", "8219&7821-02", "8129&7735-13", "8108&7711-13", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8084&7675-13", "8070&7674-12", "8023&7626-18", "8011&7614-15", "8004&7608-06", "7987&7591-24", "7984&7589-07", "7982&7587-07", "7978&7581-07", "7960&7560-07", "7948&7547-13", "7950&7555-13", "7931&7532-13", "7917&7522-07", "7916&7521-04", "7915&7520-04", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7865&7468-06", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7709&7316-07", "7620&7221-07", "7618&7219-08", "7548&7146-13", "7484&7082-13", "7333&6933-11", "7271&6873-13", "7250&6851-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene 5 hijos."], "actividad_laboral": ["Obrero de la Construcci\u00f3n."]}, {"prmid": "923", "nombre": "PEDRO PABLO ALVAREZ-SALAMANCA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de febrero de 1976", "profesion": "Agricultor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Constituci\u00f3n, Curepto, Empedrado, Maule, Pelarco, Pencahue, Rio Claro, San Clemente, San Rafael", "distrito": "Distrito N\u00ba 38", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9459&9052-15", "9460&9053-25", "9442&9035-02", "9384&8975-07", "9340&8933-13", "9329&8918-13", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9182&8781-07", "9133&8729-31", "9084&8681-29", "9067&8665-07", "9052&8657-07", "9053&8658-03", "9043&8641-07", "8993&8591-15", "8961&8552-06", "8959&8550-14", "8962&8553-07", "8948&8540-07", "8950&8542-03", "11440&8522-16", "8874&8474-06", "8832&8432-11", "8803&8403-25", "8792&8391-04", "8733&8331-05", "8667&8257-07", "8671&8261-04", "8665&8255-11", "8668&8258-07", "11439&8218-16", "8526&8128-32", "8448&8051-21", "8416&8019-29", "8415&8018-07", "8412&8014-03", "8408&8009-23", "8346&7944-06", "8344&7943-18", "8343&7942-23", "8328&7930-24", "8250&7858-07", "8239&7844-07", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8240&7846-03", "8229&7832-03", "8203&7806-07", "8197&7800-03", "8160&7766-07", "8139&7742-15", "8127&7733-15", "8116&7718-25", "8118&7721-25", "8119&7722-03", "8094&7697-13", "8069&7673-12", "8062&7664-07", "8032&7634-07", "8029&7630-07", "8024&7629-03", "8018&7620-07", "7989&7593-15", "7976&7579-23", "7980&7583-09", "7968&7573-11", "7966&7571-15", "7963&7564-03", "7878&7477-12", "7859&7472-07", "7735&7341-15", "7685&7285-06", "7648&7250-03", "7649&7251-07", "7616&7215-07", "7577&7175-15", "7579&7177-06", "7569&7167-13", "7555&7154-15", "7529&7127-07", "7460&7058-07", "7455&7052-06", "7461&7059-07", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7451&7049-15", "7413&7017-07", "7412&7016-15", "7414&7018-25", "7404&7002-07", "7364&6960-13", "7363&6959-07", "7362&6958-07", "7350&6949-04", "7322&6916-11", "7307&6908-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano"], "oficios": [], "familia": ["Soltero", "Hijo del ex diputado Pedro Pablo \u00c1lvarez-Salamanca y de Luz Mar\u00eda Ram\u00edrez Sep\u00falveda"], "actividad_laboral": ["Agricultor"]}, {"prmid": "924", "nombre": "OSVALDO ANDRADE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "2 de junio de 1953", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Pintana, Pirque, Puente Alto, San Jos\u00e9 De Maipo", "distrito": "Distrito N\u00ba 29", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9660&9248-13", "9570&9161-13", "9552&9138-15", "9547&9137-13", "9489&9080-06", "9392&8984-03", "9358&8950-13", "9348&8941-07", "9349&8943-13", "9338&8932-13", "9334&8926-13", "9295&8888-13", "9228&8821-07", "9218&8811-13", "9210&8804-13", "9132&8728-13", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9098&8695-21", "9083&8679-07", "9019&8615-15", "11440&8522-16", "8905&8506-13", "8887&8483-07", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8819&8417-13", "8793&8392-08", "8784&8381-13", "8785&8382-03", "8683&8286-13", "8674&8276-13", "8630&8232-14", "8625&8227-07", "8529&8130-13", "8489&8093-04", "8492&8090-13", "8445&8049-17", "8441&8045-13", "8420&8023-13", "8404&7990-13", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8372&7977-13", "8339&7938-11", "8327&7928-25", "8318&7921-13", "8286&7893-13", "8281&7878-13", "8249&7850-05", "8244&7840-13", "8224&7824-06", "8218&7819-03", "8205&7808-13", "8204&7807-13", "8192&7795-18", "8189&7792-07", "8159&7762-13", "8129&7735-13", "8121&7724-13", "8088&7691-13", "8084&7675-13", "7978&7581-07", "7960&7560-07", "7948&7547-13", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7923&7525-06", "7916&7521-04", "7748&7352-15", "7741&7348-07", "7738&7342-14", "7702&7307-13", "7699&7306-13", "7684&7282-07", "7659&7258-13", "7574&7152-13", "7575&7173-15", "7548&7146-13", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7486&7084-07", "7484&7082-13", "7474&7070-17", "7476&7072-11", "7475&7071-13", "7441&7039-13", "7435&7033-13", "7361&6953-11", "7336&6935-04", "7333&6933-11", "7278&6879-06", "7281&6880-13", "7271&6873-13", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Tiene cuatro hijos: Patricio, Carlos y Andr\u00e9s Andrade Olate y Jearim Yael Andrade San Mart\u00edn"], "actividad_laboral": ["Abogado Laborista y especialista en temas de descentralizaci\u00f3n y desarrollo local.", "Se desempe\u00f1\u00f3 como secretario municipal de la Municipalidad de El Bosque, cargo que ejerci\u00f3 desde 1991 a 2005.", "Entre 1994 y 2000 fue director de la Empresa de Servicios Sanitarios de la Tercera Regi\u00f3n de Atacama (EMSSAT).", "En 2000, durante la campa\u00f1a presidencial de Ricardo Lagos, fue presidente de comisi\u00f3n de desarrollo regional y local del programa de gobierno de la Concertaci\u00f3n. Tambi\u00e9n tuvo el cargo de apoderado general de Michelle Bachelet.", "Los a\u00f1os 2000 a 2004 fue presidente de la Empresa de Servicios Sanitarios de la Primera Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1 (ESSAT).", "El 11 de marzo de 2006 asumi\u00f3 como ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social de la presidenta Michelle Bachelet Jeria.", "En su periodo destacan la aprobaci\u00f3n de 53 leyes en favor de los trabajadores, tales como la Reforma Previsional, la Nueva Justicia Laboral, la Ley de Subcontrataci\u00f3n, el feriado para las asesoras del hogar, el derecho a amantamiento para las mujeres trabajadoras, entre otras. En diciembre de 2008 renunci\u00f3 a su cargo para postular a un esca\u00f1o en el Congreso."]}, {"prmid": "808", "nombre": "PEDRO ARAYA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "16 de junio de 1974", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Antofagasta, Mejillones, Sierra Gorda, Taltal", "distrito": "Distrito N\u00ba 4", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Regionalista Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9547&9137-13", "9512&9103-24", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9485&9077-07", "9472&9065-06", "9473&9066-24", "9423&9016-22", "9369&8962-14", "9351&8946-11", "9346&8942-07", "9314&8905-07", "9302&8896-07", "9296&8889-06", "9261&8855-07", "9208&8803-02", "9209&8802-18", "9186&8779-14", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "11444&8748-16", "9131&8726-07", "9055&8644-06", "8980&8578-24", "8976&8571-07", "8943&8535-07", "8928&8526-07", "8912&8505-07", "8916&8514-07", "8905&8506-13", "8879&8465-07", "8866&8462-06", "8857&8457-07", "8847&8446-05", "8840&8436-06", "8830&8429-07", "8819&8417-13", "8793&8392-08", "8727&8328-05", "8718&8320-07", "8712&8315-01", "8701&8297-17", "8691&8282-13", "8674&8276-13", "8663&8247-07", "8640&8242-13", "8641&8243-14", "8635&8235-03", "8618&8219-04", "8475&8075-03", "8465&8065-24", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8400&8004-04", "8334&7915-04", "8326&7927-07", "8318&7921-13", "8306&7902-11", "8274&7877-31", "8205&7808-13", "8204&7807-13", "8161&7767-07", "8152&7757-03", "8148&7751-03", "8132&7731-13", "8124&7727-18", "8111&7714-05", "8107&7710-06", "8085&7688-07", "8045&7648-13", "8044&7647-13", "8046&7649-06", "8039&7644-03", "7983&7588-13", "7986&7590-07", "7943&7546-11", "7927&7531-07", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7865&7468-06", "7863&7466-07", "7861&7464-07", "7854&7461-07", "7836&7439-18", "7816&7418-06", "7817&7419-14", "7815&7417-07", "7803&7403-07", "7806&7406-07", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7705&7313-06", "7667&7265-07", "7552&7150-24", "7548&7146-13", "7537&7135-07", "7541&7139-07", "7520&7115-13", "7522&7117-19", "7481&7078-03", "7468&7066-13", "7437&7035-06", "7407&7004-07", "7388&6988-07", "7376&6979-06", "7335&6930-11", "7334&6934-07", "7333&6933-11", "7300&6901-06", "7250&6851-06", "7249&6850-03", "7248&6849-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "809", "nombre": "GONZALO ARENAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de diciembre de 1972", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Angol, Collipulli, Ercilla, Los Sauces, Lumaco, Pur\u00e9n, Renaico, Traigu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 48", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9513&9104-03", "9490&9082-07", "9477&9070-14", "9468&9061-15", "9457&9050-07", "9414&9007-03", "9355&8947-03", "9343&8934-07", "9300&8893-07", "9125&8722-03", "9094&8692-06", "9008&8604-03", "9006&8598-25", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8941&8533-01", "8884&8479-07", "8866&8462-06", "8847&8446-05", "8842&8438-07", "8831&8430-09", "8824&8424-03", "8809&8407-07", "8799&8399-07", "8786&8384-15", "8785&8382-03", "8765&8366-15", "8756&8357-03", "8739&8340-03", "8733&8331-05", "8737&8338-03", "8690&8294-09", "8671&8261-04", "8672&8271-15", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8653&8253-03", "8651&8251-03", "8652&8252-03", "8628&8229-03", "8608&8208-07", "8587&8187-03", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8460&8062-07", "8449&8052-03", "8415&8018-07", "8343&7942-23", "8328&7930-24", "8296&7895-25", "8262&7863-03", "8266&7869-07", "8259&7861-03", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8229&7832-03", "8202&7804-07", "8197&7800-03", "8200&7802-03", "8188&7791-07", "8177&7781-03", "8160&7766-07", "8149&7753-19", "8138&7741-25", "8115&7719-03", "8118&7721-25", "8119&7722-03", "8081&7683-03", "8077&7682-03", "8049&7654-03", "8033&7637-06", "8029&7630-07", "8024&7629-03", "7963&7564-03", "7947&7553-29", "7932&7536-06", "7880&7479-03", "7883&7482-03", "7853&7457-03", "7804&7404-07", "7650&7252-06", "7648&7250-03", "7647&7249-03", "7630&7232-03", "7638&7233-03", "7621&7222-07", "7559&7158-05", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7450&7047-03", "7439&7037-06", "7408&7005-03", "7409&7006-07", "7404&7002-07", "7376&6979-06", "7375&6973-03", "7363&6959-07", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijas."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "810", "nombre": "GABRIEL ASCENCIO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de octubre de 1953", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ancud, Castro, Chait\u00e9n, Chonchi, Curaco De V\u00e9lez, Dalcahue, Futaleuf\u00fa, Hualaihu\u00e9, Palena, Puqueld\u00f3n, Queil\u00e9n, Quell\u00f3n, Quemchi, Quinchao", "distrito": "Distrito N\u00ba 58", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9548&9135-07", "9508&9099-24", "9518&9110-03", "9418&9010-06", "9368&8961-08", "9348&8941-07", "9334&8926-13", "9332&8925-11", "9314&8905-07", "9228&8821-07", "9198&8791-08", "9142&8738-07", "9132&8728-13", "9098&8695-21", "9032&8631-06", "9025&8621-13", "9017&8614-24", "8953&8554-07", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8903&8502-24", "8846&8445-07", "8802&8402-03", "8797&8398-04", "8768&8368-17", "8753&8352-07", "8742&8343-07", "8710&8308-03", "8711&8313-07", "8703&8305-13", "8691&8282-13", "8689&8285-07", "8650&8250-15", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8532&8133-17", "8340&7939-21", "8334&7915-04", "8243&7837-06", "8224&7824-06", "8148&7751-03", "8110&7713-11", "8066&7670-07", "8026&7627-17", "8038&7642-17", "8005&7609-12", "7999&7603-25", "7997&7595-07", "7981&7586-25", "7987&7591-24", "7960&7560-07", "7949&7554-07", "7947&7553-29", "7923&7525-06", "7906&7509-07", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7865&7468-06", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7854&7461-07", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7831&7429-14", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7799&7399-07", "7760&7364-06", "7705&7313-06", "7685&7285-06", "7661&7260-06", "7576&7174-05", "7552&7150-24", "7537&7135-07", "7540&7138-03", "7474&7070-17", "7477&7073-06", "7466&7060-06", "7455&7052-06", "7439&7037-06", "7408&7005-03", "7410&7007-18", "7409&7006-07", "7376&6979-06", "7370&6967-06", "7360&6955-07", "7278&6879-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Martha Bayona."], "actividad_laboral": ["1968: Ingresa a la Juventud Dem\u00f3crata Cristiana.", "Form\u00f3 parte de la Vicar\u00eda de la Solidaridad.", "Coordin\u00f3 el Departamento de Derechos Humanos del Obispado de Ancud y Chilo\u00e9."]}, {"prmid": "925", "nombre": "PEPE AUTH", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "6 de marzo de 1957", "profesion": "M\u00e9dico veterinario, Diplomado en Sociolog\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cerrillos, Estacion Central, Maip\u00fa", "distrito": "Distrito N\u00ba 20", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9550&9134-14", "9539&9123-17", "9519&9111-15", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9409&9000-04", "9337&8930-15", "9328&8917-05", "9304&8891-06", "9194&8788-03", "9195&8789-07", "9154&8751-07", "9131&8726-07", "9241&8683-16", "9077&8675-07", "9028&8626-06", "9017&8614-24", "8998&8596-13", "8981&8579-25", "8928&8526-07", "8893&8490-24", "8886&8482-06", "8866&8462-06", "8848&8448-06", "8842&8438-07", "8840&8436-06", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8809&8407-07", "8802&8402-03", "8807&8405-03", "8783&8377-06", "8764&8364-04", "8765&8366-15", "8741&8342-15", "8726&8327-32", "8725&8326-06", "8724&8323-07", "8703&8305-13", "8704&8306-03", "8692&8288-31", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8647&8246-07", "8632&8234-06", "8601&8202-15", "8574&8169-07", "8536&8137-23", "8458&8061-04", "8449&8052-03", "8446&8050-07", "8398&8002-24", "8382&7985-15", "8374&7980-15", "8319&7922-03", "8305&7901-11", "8295&7894-04", "8274&7877-31", "8254&7853-07", "8249&7850-05", "8234&7838-06", "8218&7819-03", "8205&7808-13", "8206&7809-15", "8204&7807-13", "8192&7795-18", "8191&7794-07", "8189&7792-07", "8156&7758-15", "8129&7735-13", "8060&7653-03", "8048&7651-14", "8050&7655-06", "8042&7646-24", "8021&7624-15", "8017&7619-15", "8011&7614-15", "7993&7596-15", "7997&7595-07", "7983&7588-13", "7987&7591-24", "7978&7581-07", "7954&7559-15", "7948&7547-13", "7932&7536-06", "7923&7525-06", "7911&7513-15", "7905&7508-07", "7835&7438-06", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7760&7364-06", "7740&7347-13", "7734&7340-15", "7738&7342-14", "7725&7331-15", "7690&7292-15", "7681&7281-06", "7523&7118-03", "7504&7105-05", "7370&6967-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con la sic\u00f3loga Tita Rojas, con quien tiene 2 hijos. En su primer matrimonio tuvo cuatro hijos", "En 1997 decidi\u00f3 cambiar su nombre de Jos\u00e9 a Pepe"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "926", "nombre": "NINO BALTOLU", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "28 de septiembre de 1953", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Arica, Camarones, General Lagos, Putre", "distrito": "Distrito N\u00ba 1", "region": "XV Regi\u00f3n Arica y Parinacota", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9545&9132-06", "9550&9134-14", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9453&9044-07", "9442&9035-02", "9412&9005-17", "9384&8975-07", "9366&8959-13", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9355&8947-03", "9349&8943-13", "9340&8933-13", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9317&8909-14", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9194&8788-03", "9182&8781-07", "9126&8723-04", "9125&8722-03", "9123&8718-18", "9117&8709-07", "9108&8704-04", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9090&8687-15", "9084&8681-29", "9073&8674-03", "9067&8665-07", "9068&8667-14", "9026&8623-06", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8980&8578-24", "8961&8552-06", "8962&8553-07", "8946&8538-07", "8947&8539-07", "8948&8540-07", "8949&8541-15", "8945&8537-07", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8875&8475-24", "8869&8469-07", "8870&8470-13", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8852&8451-06", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8787&8385-14", "8761&8361-15", "8759&8360-13", "8733&8331-05", "8738&8339-11", "8703&8305-13", "8701&8297-17", "8688&8293-03", "8666&8256-07", "8667&8257-07", "8665&8255-11", "8668&8258-07", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8587&8187-03", "8483&8081-32", "8351&7952-11", "8228&7831-07", "8131&7732-07", "8117&7720-31", "8099&7698-15", "8094&7697-13", "8090&7694-13", "8076&7681-13", "8069&7673-12", "8019&7623-12", "7999&7603-25", "7989&7593-15", "7968&7573-11", "7926&7530-13", "7829&7426-26", "7735&7341-15", "7685&7285-06", "7661&7260-06", "7627&7231-15", "7638&7233-03", "7621&7222-07", "7569&7167-13", "7559&7158-05", "7529&7127-07", "7443&7041-07", "7402&7000-24", "7370&6967-06", "7363&6959-07", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Liliana Zenteno, y padre de tres hijos: Nino Francesco, Carla Valeria y Renata Fabiola."], "actividad_laboral": ["Entre 2001 y 2005, presidi\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio de Arica"]}, {"prmid": "811", "nombre": "RAM\u00d3N BARROS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de marzo de 1958", "profesion": "Ingeniero Agr\u00f3nomo", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ch\u00e9pica, La Estrella, Litueche, Lolol, Marchigue, Nancagua, Navidad, Palmilla, Paredones, Peralillo, Pichilemu, Placilla, Pumanque, Santa Cruz", "distrito": "Distrito N\u00ba 35", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9553&9139-07", "9550&9134-14", "9480&9073-25", "9471&9063-15", "9468&9061-15", "9463&9056-11", "9462&9055-03", "9458&9051-18", "9457&9050-07", "9440&9033-18", "9355&8947-03", "9343&8934-07", "9338&8932-13", "9329&8918-13", "9231&8825-29", "9209&8802-18", "9123&8718-18", "9117&8709-07", "9100&8696-04", "9102&8700-07", "9067&8665-07", "9053&8658-03", "8993&8591-15", "8961&8552-06", "8951&8547-07", "8885&8481-11", "8877&8477-04", "8870&8470-13", "8831&8430-09", "8812&8412-07", "8786&8384-15", "8771&8372-13", "8762&8362-14", "8763&8363-06", "8758&8359-11", "8759&8360-13", "8743&8344-01", "8739&8340-03", "8737&8338-03", "8667&8257-07", "8672&8271-15", "8668&8258-07", "8652&8252-03", "11439&8218-16", "8413&8016-06", "8410&8012-32", "8406&8006-08", "8407&8008-09", "8328&7930-24", "8225&7825-07", "8227&7827-07", "8200&7802-03", "8179&7782-29", "8137&7740-18", "8116&7718-25", "8119&7722-03", "8003&7607-15", "7995&7599-12", "7980&7583-09", "7965&7566-18", "7836&7439-18", "7630&7232-03", "7486&7084-07", "7451&7049-15", "7443&7041-07", "7412&7016-15", "7404&7002-07", "7391&6990-04", "7322&6916-11", "7307&6908-07", "7280&6881-01"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Belga", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Arteaga Echeverr\u00eda. Tiene seis hijos: Jos\u00e9 Ram\u00f3n, Santiago, Mar\u00eda Ignacia, Mar\u00eda Isidora, Carmen y Francisca."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "812", "nombre": "EUGENIO BAUER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "20 de mayo de 1947", "profesion": "Dibujante T\u00e9cnico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Codegua, Coinco, Coltauco, Do\u00f1ihue, Graneros, Machal\u00ed, Malloa, Mostazal, Olivar, Quinta De Tilcoco, Rengo, Requ\u00ednoa", "distrito": "Distrito N\u00ba 33", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9485&9077-07", "9480&9073-25", "9468&9061-15", "9462&9055-03", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9458&9051-18", "9442&9035-02", "9384&8975-07", "9329&8918-13", "9327&8916-07", "9328&8917-05", "9316&8908-07", "9318&8910-15", "9304&8891-06", "9238&8832-07", "9231&8825-29", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9182&8781-07", "9133&8729-31", "9123&8718-18", "9068&8667-14", "9043&8641-07", "8962&8553-07", "8964&8558-23", "8947&8539-07", "8944&8536-07", "8888&8484-25", "8869&8469-07", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8814&8414-06", "8813&8413-07", "8787&8385-14", "8786&8384-15", "8763&8363-06", "8761&8361-15", "8756&8357-03", "8739&8340-03", "8738&8339-11", "8737&8338-03", "8688&8293-03", "8666&8256-07", "8667&8257-07", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8585&8185-18", "8587&8187-03", "8413&8016-06", "8417&8020-18", "8351&7952-11", "8341&7940-03", "8328&7930-24", "8252&7860-03", "8201&7803-14", "8177&7781-03", "8139&7742-15", "8131&7732-07", "8115&7719-03", "8077&7682-03", "8061&7663-29", "8032&7634-07", "8018&7620-07", "8014&7618-18", "8003&7607-15", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7989&7593-15", "7976&7579-23", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7968&7573-11", "7966&7571-15", "7963&7564-03", "7868&7471-06", "7830&7427-03", "7761&7365-15", "7658&7257-04", "7648&7250-03", "7672&7272-15", "7627&7231-15", "7569&7167-13", "7555&7154-15", "7554&7153-02", "7451&7049-15", "7412&7016-15", "7363&6959-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Isabel Labra. Tiene cuatro hijos: Josefina, Francisca, Tom\u00e1s y Jos\u00e9 Eugenio."], "actividad_laboral": ["Ha trabajado en empresas de ingenier\u00eda y construcci\u00f3n, as\u00ed como tambi\u00e9n en empresas agroindustriales.", "Director y tesorero de la Corporaci\u00f3n de Rodeo de Rancagua.", "Miembro del Consejo Consultivo de la Universidad Federico Santa Mar\u00eda de la VI Regi\u00f3n."]}, {"prmid": "813", "nombre": "GERM\u00c1N BECKER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de marzo de 1955", "profesion": "Ingeniero Civil", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Padre Las Casas, Temuco", "distrito": "Distrito N\u00ba 50", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9515&9106-07", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9391&8983-06", "9385&8978-13", "9335&8928-07", "9269&8860-03", "9239&8833-04", "9225&8816-03", "9195&8789-07", "9193&8787-19", "9139&8735-06", "9122&8717-01", "9100&8696-04", "9096&8693-14", "9056&8645-06", "9044&8642-06", "9032&8631-06", "8977&8572-07", "8941&8533-01", "8927&8525-18", "8921&8519-07", "8919&8517-25", "8915&8513-25", "8914&8512-01", "8850&8449-04", "8853&8452-06", "8854&8453-12", "8848&8448-06", "8844&8440-06", "8843&8439-03", "8822&8421-07", "8770&8371-06", "8769&8370-18", "8744&8345-06", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8694&8296-32", "8624&8225-06", "8579&8174-03", "8545&8146-15", "8526&8128-32", "8457&8060-13", "8451&8054-06", "8220&7823-06", "8174&7777-07", "8162&7768-05", "8143&7746-13", "8088&7691-13", "8040&7641-13", "8030&7631-15", "8031&7632-03", "8022&7625-25", "8019&7623-12", "7997&7595-07", "7962&7562-14", "7948&7547-13", "11437&7510-16", "7874&7473-18", "7879&7478-07", "7875&7474-07", "7877&7476-07", "7867&7470-07", "7843&7446-06", "7845&7448-07", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7814&7420-07", "7712&7319-15", "7685&7285-06", "7609&7208-07", "11445&7189-16", "7546&7144-07", "7523&7118-03", "7494&7091-11", "7455&7052-06", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7391&6990-04", "11427&6857-16"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["1987-2000: DACSA S.A, Gerente General.", "Hospital Barros Luco-Trudeau, Asesor Direcci\u00f3n hospital."]}, {"prmid": "814", "nombre": "MARIO BERTOLINO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "3 de febrero de 1954", "profesion": "M\u00e9dico Veterinario, Martillero P\u00fablico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Andacollo, La Higuera, La Serena, Paihuano, Vicu\u00f1a", "distrito": "Distrito N\u00ba 7", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9549&9136-07", "9513&9104-03", "9492&9085-01", "9435&9027-14", "9399&8992-06", "9385&8978-13", "9375&8963-07", "9376&8964-07", "9333&8927-07", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9225&8816-03", "9195&8789-07", "9131&8726-07", "9056&8645-06", "9044&8642-06", "8981&8579-25", "8964&8558-23", "8910&8503-03", "8822&8421-07", "8796&8397-13", "8705&8307-15", "8579&8174-03", "8544&8145-15", "8467&8068-09", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8329&7934-13", "8220&7823-06", "8175&7778-15", "8162&7768-05", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8129&7735-13", "8112&7715-03", "8030&7631-15", "8031&7632-03", "8022&7625-25", "7949&7554-07", "7909&7511-06", "7843&7446-06", "7712&7319-15", "11428&7270-16", "7665&7263-14", "7659&7258-13", "7660&7259-07", "7582&7182-12", "7546&7144-07", "7519&7114-05", "7518&7113-07", "7485&7083-03", "7441&7039-13", "7264&6866-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata"], "oficios": [], "familia": ["Casado.", "3 Hijos"], "actividad_laboral": ["1981: Ingresa a Sociedad El Tattersall S.A., como Agente Oficina La Serena.", "1982: Trasladado como agente a la oficina de La Uni\u00f3n y de la Feria de Ganado de R\u00edo Bueno, de la misma empresa. Desarrolla, adem\u00e1s, actividades de martillero p\u00fablico en las ferias de ganado de R\u00edo Bueno y de Osorno de Sociedad El Tattersall S.A.", "1985-1997: Renuncia voluntaria a Sociedad El Tattersall S.A. y forma en La Serena Comercial Bertolino, en la cual se desempe\u00f1a como socio Gerente en las actividades de corretaje de propiedades, de productos agr\u00edcolas, de acciones, warrants, remates y representaciones.", "1986: Es elegido Director de la Sociedad Agr\u00edcola del norte y Director de la Asociaci\u00f3n de Canalistas del Canal Bellavista.", "1986: Es elegido Director del Club de Deportes La Serena.", "1988: Integrante de la Comisi\u00f3n Organizadora de la Feria Internacional de Pe\u00f1uelas, FINOR 88.", "1994 a dic. 1997, ocup\u00f3 los cargos de:", "Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Coquimbo del Rodeo Chileno y es integrante de la Comisi\u00f3n de Disciplina.", "Vicepresidente del Club del Rodeo Chileno La Serena.", "Presidente y Secretario de la Asociaci\u00f3n Coquimbo de Criadores de Caballos Chilenos.", "Socio fundador del Club de Cueca El Perla Chico.", "Vicepresidente del Club Social de La Serena.", "Director Fundador de la Fundaci\u00f3n Augusto Pinochet U., filial Cuarta Regi\u00f3n."]}, {"prmid": "815", "nombre": "SERGIO BOBADILLA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "12 de marzo de 1958", "profesion": "Ingeniero en Gesti\u00f3n Industrial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Coronel, Florida, Hualqui, Penco, Santa Juana, Tom\u00e9", "distrito": "Distrito N\u00ba 45", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9520&9112-07", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9457&9050-07", "9442&9035-02", "9384&8975-07", "9340&8933-13", "9337&8930-15", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9317&8909-14", "9296&8889-06", "9239&8833-04", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9223&8817-15", "9201&8796-25", "9188&8784-04", "9182&8781-07", "9134&8730-06", "9133&8729-31", "9106&8698-07", "9084&8681-29", "9068&8667-14", "9052&8657-07", "9043&8641-07", "9006&8598-25", "8947&8539-07", "8944&8536-07", "8871&8471-07", "8873&8473-29", "8869&8469-07", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8857&8457-07", "8850&8449-04", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8787&8385-14", "8761&8361-15", "8756&8357-03", "8748&8348-15", "8740&8341-15", "8738&8339-11", "8688&8293-03", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8653&8253-03", "8608&8208-07", "8601&8202-15", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8585&8185-18", "8587&8187-03", "8574&8169-07", "8531&8131-15", "8431&8033-15", "8427&8030-15", "8416&8019-29", "8382&7985-15", "8373&7979-02", "8351&7952-11", "8297&7897-22", "8203&7806-07", "8068&7672-04", "8041&7645-07", "7997&7595-07", "7989&7593-15", "7975&7578-04", "7910&7512-04", "7807&7407-07", "7806&7406-07", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7688&7289-15", "7678&7278-14", "7666&7264-14", "7646&7248-04", "7629&7234-07", "7638&7233-03", "7621&7222-07", "7581&7181-07", "7580&7180-07", "7569&7167-13", "7555&7154-15", "7557&7156-03", "7559&7158-05", "7539&7137-04", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7505&7106-07", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7436&7034-14", "7442&7040-14", "7412&7016-15", "7414&7018-25", "7404&7002-07", "7362&6958-07", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Ximena Crovetto, tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["- Gerente Recursos Humanos.", "- Alcalde.", "- Director de Extensi\u00f3n."]}, {"prmid": "927", "nombre": "PEDRO BROWNE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "29 de junio de 1972", "profesion": "Ingeniero civil", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Lo Espejo, Pedro Aguirre Cerda, San Miguel", "distrito": "Distrito N\u00ba 28", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9656&9244-15", "9507&9098-13", "9515&9106-07", "9479&9072-18", "9470&9062-24", "9443&9034-14", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9391&8983-06", "9387&8981-07", "9385&8978-13", "9376&8964-07", "9314&8905-07", "9295&8888-13", "9264&8857-04", "9195&8789-07", "9122&8717-01", "9096&8693-14", "9241&8683-16", "9077&8675-07", "9056&8645-06", "9032&8631-06", "9005&8601-06", "8995&8593-06", "8998&8596-13", "8981&8579-25", "8977&8572-07", "8972&8565-07", "8942&8534-14", "8927&8525-18", "8923&8521-03", "8918&8516-07", "11440&8522-16", "8910&8503-03", "8886&8482-06", "8853&8452-06", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8848&8448-06", "8844&8440-06", "8840&8436-06", "8843&8439-03", "8830&8429-07", "8769&8370-18", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8742&8343-07", "8694&8296-32", "8675&8277-06", "8648&8248-17", "8630&8232-14", "8624&8225-06", "8573&8168-15", "8576&8171-15", "8572&8167-07", "8545&8146-15", "8467&8068-09", "8457&8060-13", "8452&8055-07", "8446&8050-07", "8430&8032-07", "8334&7915-04", "8286&7893-13", "8274&7877-31", "8237&7842-29", "8220&7823-06", "8217&7818-14", "8206&7809-15", "8175&7778-15", "8174&7777-07", "8162&7768-05", "8143&7746-13", "8136&7739-07", "8088&7691-13", "8040&7641-13", "8022&7625-25", "8002&7606-07", "7997&7595-07", "7962&7562-14", "7952&7557-07", "7948&7547-13", "7947&7553-29", "7909&7511-06", "11437&7510-16", "7906&7509-07", "7904&7507-18", "7874&7473-18", "7881&7480-29", "7884&7483-07", "7882&7481-07", "7877&7476-07", "7845&7448-07", "7844&7447-03", "7825&7422-11", "7817&7419-14", "7811&7410-07", "7789&7392-03", "7738&7342-14", "7733&7339-03", "7714&7321-07", "7665&7263-14", "7660&7259-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7624&7224-07", "7609&7208-07", "7581&7181-07", "7580&7180-07", "7582&7182-12", "7583&7183-03", "7550&7148-07", "7551&7149-06", "7549&7147-07", "7546&7144-07", "7545&7143-07", "7539&7137-04", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7522&7117-19", "7513&7111-07", "7512&7110-06", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7492&7089-06", "7469&7067-13", "7433&7031-15", "7264&6866-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Macarena Bezanilla y padre de cuatro hijos: Pedro, Jos\u00e9, Ema y Samuel."], "actividad_laboral": ["Trabaj\u00f3 en la Constructora Brotec. Primero, en el \u00c1rea de Obras Civiles, como encargado de los contratos con Minera Andina y Metro de Santiago. Luego, (FECHA) fue trasladado al \u00c1rea de Edificaci\u00f3n", "Entre 2006 y 2009, asumi\u00f3 la gerencia general de la Inmobiliaria y Constructora Brotec Icafal."]}, {"prmid": "816", "nombre": "JORGE BURGOS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "24 de junio de 1956", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "\u00d1u\u00f1oa, Providencia", "distrito": "Distrito N\u00ba 21", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9488&9079-25", "9489&9080-06", "9381&8973-07", "9356&8948-12", "9348&8941-07", "9346&8942-07", "9308&8900-07", "9261&8855-07", "9228&8821-07", "9208&8803-02", "9173&8765-07", "9142&8738-07", "9134&8730-06", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9096&8693-14", "9241&8683-16", "9077&8675-07", "9062&8651-07", "11446&8616-16", "9009&8605-05", "8943&8535-07", "8922&8520-06", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8846&8445-07", "8847&8446-05", "8830&8429-07", "8799&8399-07", "8793&8392-08", "8794&8395-07", "8782&8376-15", "8742&8343-07", "8725&8326-06", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8663&8247-07", "8643&8245-07", "8624&8225-06", "8619&8221-07", "8616&8216-07", "8572&8167-07", "8551&8151-03", "8492&8090-13", "8490&8092-03", "8468&8069-14", "8465&8065-24", "8460&8062-07", "8446&8050-07", "8400&8004-04", "8273&7876-07", "8270&7871-07", "8267&7870-07", "8249&7850-05", "8248&7849-11", "8231&7834-07", "8217&7818-14", "8215&7816-04", "8126&7730-12", "8109&7712-07", "8096&7702-07", "8097&7701-07", "8098&7700-07", "8086&7686-07", "8085&7688-07", "8066&7670-07", "7983&7588-13", "7947&7553-29", "7906&7509-07", "7814&7420-07", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7799&7399-07", "7773&7377-02", "7758&7362-13", "7713&7320-14", "7703&7310-11", "7697&7298-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11431&7301-16", "7684&7282-07", "7667&7265-07", "7576&7174-05", "7543&7133-07", "7504&7105-05", "7437&7035-06", "7434&7032-07", "7405&7003-07", "7391&6990-04", "7388&6988-07", "7334&6934-07", "7283&6883-07", "7278&6879-06", "7270&6872-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Patricia Salas Saez, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "928", "nombre": "GIOVANNI CALDER\u00d3N", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "8 de julio de 1971", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Del Carmen, Caldera, Freirina, Huasco, Tierra Amarilla, Vallenar", "distrito": "Distrito N\u00ba 6", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9485&9077-07", "9361&8953-07", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9340&8933-13", "9327&8916-07", "9317&8909-14", "9318&8910-15", "9261&8855-07", "9228&8821-07", "9126&8723-04", "9128&8724-07", "9123&8718-18", "8976&8571-07", "8972&8565-07", "8959&8550-14", "8943&8535-07", "8935&8528-32", "8917&8515-07", "8885&8481-11", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8846&8445-07", "8799&8399-07", "8792&8391-04", "8786&8384-15", "8763&8363-06", "8758&8359-11", "8757&8358-07", "8739&8340-03", "8737&8338-03", "8666&8256-07", "8651&8251-03", "8589&8188-11", "8483&8081-32", "8442&8046-07", "8414&8017-25", "8405&8005-06", "8350&7951-07", "8346&7944-06", "8344&7943-18", "8342&7941-03", "8252&7860-03", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8229&7832-03", "8203&7806-07", "8197&7800-03", "8138&7741-25", "8139&7742-15", "8131&7732-07", "8134&7728-03", "8118&7721-25", "8093&7696-15", "8081&7683-03", "8077&7682-03", "8062&7664-07", "8032&7634-07", "7995&7599-12", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7910&7512-04", "7836&7439-18", "7831&7429-14", "7807&7407-07", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7758&7362-13", "7757&7361-06", "7759&7363-11", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7735&7341-15", "7721&7322-07", "7723&7324-06", "7722&7323-06", "7681&7281-06", "7676&7276-07", "7620&7221-07", "7619&7220-07", "7616&7215-07", "7524&7119-07", "7443&7041-07", "7411&7008-06", "7402&7000-24", "7388&6988-07", "7349&6945-07", "7337&6936-15", "7325&6924-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "929", "nombre": "CRISTI\u00c1N CAMPOS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de noviembre de 1972", "profesion": "Periodista , Ingeniero Comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Hualp\u00e9n, Talcahuano", "distrito": "Distrito N\u00ba 43", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9654&9239-12", "9550&9134-14", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9519&9111-15", "9451&9047-21", "9368&8961-08", "9337&8930-15", "9227&8822-07", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9158&8755-07", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9157&8754-07", "9159&8756-07", "9141&8737-16", "9134&8730-06", "9032&8631-06", "9028&8626-06", "9025&8621-13", "8998&8596-13", "8991&8589-07", "8977&8572-07", "8926&8524-03", "8807&8405-03", "8650&8250-15", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8574&8169-07", "8566&8161-13", "8577&8172-06", "8529&8130-13", "8340&7939-21", "8238&7843-12", "8244&7840-13", "8129&7735-13", "8089&7693-09", "8084&7675-13", "8072&7676-06", "8021&7624-15", "7948&7547-13", "7950&7555-13", "7931&7532-13", "7922&7524-07", "7859&7472-07", "7829&7426-26", "7666&7264-14", "7568&7165-07", "7440&7038-14", "7436&7034-14", "7442&7040-14", "7370&6967-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano"], "oficios": [], "familia": ["Es pareja de Karen Cort\u00e9s Cisternas y es padre de dos hijos: Francisca y Carlos Cristian", "Su padre es Carlos Campos, quien fue suboficial de la Armada de Chile. Su madre es Nancy Jara, quien se desempe\u00f1a como comerciante y es la actual presidenta del Centro Comercial Mercado de Talcahuano."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "818", "nombre": "ALBERTO CARDEMIL", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "1 de noviembre de 1945", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Santiago", "distrito": "Distrito N\u00ba 22", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9261&8855-07", "9200&8794-29", "9185&8778-07", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9122&8717-01", "9097&8694-07", "9094&8692-06", "9061&8650-15", "9055&8644-06", "9044&8642-06", "9043&8641-07", "9019&8615-15", "8980&8578-24", "8976&8571-07", "8943&8535-07", "8923&8521-03", "8912&8505-07", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8918&8516-07", "8915&8513-25", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8879&8465-07", "8844&8440-06", "8716&8319-12", "8619&8221-07", "8579&8174-03", "8545&8146-15", "8467&8068-09", "8465&8065-24", "8458&8061-04", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8330&7935-07", "8282&7879-07", "8267&7870-07", "8218&7819-03", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8174&7777-07", "8160&7766-07", "8162&7768-05", "8161&7767-07", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8112&7715-03", "8090&7694-13", "8086&7686-07", "8085&7688-07", "7923&7525-06", "7909&7511-06", "7876&7475-15", "7881&7480-29", "7879&7478-07", "7877&7476-07", "7843&7446-06", "7841&7444-15", "7842&7445-15", "7826&7423-07", "7811&7410-07", "7799&7399-07", "7661&7260-06", "7618&7219-08", "7609&7208-07", "7598&7198-07", "7581&7181-07", "7554&7153-02", "7545&7143-07", "7538&7136-15", "7529&7127-07", "7518&7113-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Belga", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene cuatro hijos: Alberto, abogado; Juan Crist\u00f3bal,Licenciado en Artes y pintor; Javiera,Licenciada en Literatura y Periodista; Juan de Dios, estudiante de Derecho en la U. del Desarrollo."], "actividad_laboral": ["1969-1983: Ejercicio libre de la profesi\u00f3n y cargos de dirigencia gremial en C\u00e1mara de Comercio y Confederaci\u00f3n de Productores Agr\u00edcolas.", "1983-1985: Asesor del Ministerio de Agricultura.", "1985-1986: Vicepresidente Ejecutivo de Instituto de Desarrollo Agropecuario, INDAP.", "1983-1989: Representante del pa\u00eds en misiones especiales.", "1985-1989: Subsecretario de Agricultura subrogante.", "1986-1989: Subsecretario del Interior."]}, {"prmid": "930", "nombre": "LAUTARO CARMONA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "26 de abril de 1952", "profesion": "Administrador P\u00fablico, Escuela de Ciencias Pol\u00edticas y Administrativas. Universidad de Chile, Administrador p\u00fablico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cha\u00f1aral, Copiap\u00f3, Diego De Almagro", "distrito": "Distrito N\u00ba 5", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9654&9239-12", "9656&9244-15", "9564&9148-24", "9397&8990-21", "9367&8960-33", "9366&8959-13", "9358&8950-13", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9247&8837-03", "9248&8838-13", "9231&8825-29", "9230&8824-03", "9219&8813-15", "9217&8812-03", "9188&8784-04", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9161&8758-07", "9159&8756-07", "9098&8695-21", "9041&8637-15", "9004&8600-07", "8989&8585-17", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8830&8429-07", "8808&8406-06", "8764&8364-04", "8753&8352-07", "8726&8327-32", "8724&8323-07", "8631&8233-12", "8632&8234-06", "8622&8224-12", "8573&8168-15", "8490&8092-03", "8458&8061-04", "8445&8049-17", "8443&8047-13", "8424&8027-11", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8384&7988-11", "8368&7970-24", "8367&7969-24", "8340&7939-21", "8326&7927-07", "8271&7872-04", "8237&7842-29", "8226&7826-11", "8224&7824-06", "8205&7808-13", "8191&7794-07", "8187&7790-07", "8095&7703-13", "8097&7701-07", "8045&7648-13", "8046&7649-06", "8038&7642-17", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7983&7588-13", "7960&7560-07", "7833&7436-07", "7802&7402-03", "7760&7364-06", "7739&7343-21", "11428&7270-16", "7659&7258-13", "7610&7209-13", "7570&7166-07", "7548&7146-13", "7522&7117-19", "7517&7112-07", "7505&7106-07", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7485&7083-03", "7482&7079-03", "7483&7080-17", "7439&7037-06", "7324&6923-07", "7271&6873-13", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Belga", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con la kinesi\u00f3loga Erika Alert Oliva y padre de tres hijos: Fernando V\u00edctor, Andr\u00e9s Paulo y Paz Camila."], "actividad_laboral": ["Docencia - Instituto CELER - INACAP"]}, {"prmid": "931", "nombre": "JUAN LUIS CASTRO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de abril de 1960", "profesion": "M\u00e9dico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Rancagua", "distrito": "Distrito N\u00ba 32", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9554&9142-07", "9549&9136-07", "9548&9135-07", "9507&9098-13", "9449&9046-03", "9332&8925-11", "9193&8787-19", "9141&8737-16", "8867&8463-11", "8807&8405-03", "8803&8403-25", "8797&8398-04", "8795&8396-13", "8752&8351-07", "8680&8281-11", "8675&8277-06", "8635&8235-03", "8625&8227-07", "8503&8094-24", "8424&8027-11", "8347&7949-14", "8339&7938-11", "8319&7922-03", "8283&7880-04", "8248&7849-11", "8226&7826-11", "8224&7824-06", "8191&7794-07", "8187&7790-07", "8185&7789-15", "8133&7729-07", "8128&7734-11", "8110&7713-11", "7999&7603-25", "7960&7560-07", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7922&7524-07", "7905&7508-07", "7866&7469-15", "7825&7422-11", "7805&7405-24", "7789&7392-03", "7784&7387-09", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7738&7342-14", "7578&7176-12", "7553&7151-11", "7545&7143-07", "7476&7072-11", "7440&7038-14", "7405&7003-07", "7359&6954-14", "7361&6953-11", "7335&6930-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Padre de tres hijos: Juan Pablo, Felipe y Gonzalo."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, se ha desempe\u00f1ado en la Unidad de Cuidados Intensivos del Hospital Barros Luco y en el Hospital del Profesor; adem\u00e1s tiene una consulta m\u00e9dica privada en Rancagua.", "En 1999, fue reconocido internacionalmente como \"L\u00edder latinoamericano del nuevo milenio\", seg\u00fan la cadena de noticias CNN y la revista Time, que eligi\u00f3 dentro de los menores de 40 a\u00f1os que destacaban en los campos de la pol\u00edtica, econom\u00eda, ciencias, artes y medio ambiente..", "Adem\u00e1s, es creador de la red Solidaria Rancagua Saludable, iniciativa de trabajo social con m\u00e9dicos y profesionales que brinda atenci\u00f3n gratuita a familias de trabajo.", "Es miembro de la Sociedad Chilena de Hematolog\u00eda, Sociedad Chilena de Administraci\u00f3n Hospitalaria y la Sociedad Chilena de Medicina Intensiva."]}, {"prmid": "932", "nombre": "EDUARDO CERDA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "1 de enero de 1933", "profesion": "Ingeniero agr\u00f3nomo", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cabildo, Calera, Hijuelas, La Cruz, La Ligua, Nogales, Papudo, Petorca, Puchuncav\u00ed, Quillota, Quintero, Zapallar", "distrito": "Distrito N\u00ba 10", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["1990-1994", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9391&8983-06", "9334&8926-13", "9296&8889-06", "9217&8812-03", "9198&8791-08", "9032&8631-06", "9017&8614-24", "8977&8572-07", "8831&8430-09", "8821&8419-09", "8650&8250-15", "8636&8236-14", "8624&8225-06", "8578&8173-15", "8475&8075-03", "8460&8062-07", "8267&7870-07", "8243&7837-06", "8148&7751-03", "8126&7730-12", "8066&7670-07", "7882&7481-07", "7824&7421-11", "7619&7220-07", "7262&6864-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano"], "oficios": [], "familia": ["Padre de siete hijos."], "actividad_laboral": ["En el plano laboral, en 1989 cre\u00f3 la empresa agr\u00edcola Cabilfrut, donde trabaja con la mayor\u00eda de sus hijos, donde se dedica a la exportaci\u00f3n de paltas, c\u00edtricos y otras frutas, y que sigue en funcionamiento hasta la actualidad.", "Presidente de la Asociaci\u00f3n Gremial de Agricultores de Petorca (Agropetorca A.G.), organizaci\u00f3n cuyo objetivo es representar a los agricultores de la provincia de la zona."]}, {"prmid": "819", "nombre": "GUILLERMO CERONI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "30 de julio de 1946", "profesion": "Abogado y Agricultor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cauquenes, Chanco, Longav\u00ed, Parral, Pelluhue, Retiro", "distrito": "Distrito N\u00ba 40", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9514&9105-18", "9485&9077-07", "9346&8942-07", "9337&8930-15", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9308&8900-07", "9302&8896-07", "9209&8802-18", "9191&8782-18", "9134&8730-06", "9082&8678-07", "9077&8675-07", "8943&8535-07", "8937&8530-03", "8912&8505-07", "11440&8522-16", "8846&8445-07", "8824&8424-03", "8807&8405-03", "8794&8395-07", "8785&8382-03", "8753&8352-07", "8725&8326-06", "8663&8247-07", "8647&8246-07", "8643&8245-07", "8638&8240-07", "8637&8239-07", "8631&8233-12", "8628&8229-03", "8619&8221-07", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8566&8161-13", "8536&8137-23", "8525&8126-03", "8446&8050-07", "8319&7922-03", "8273&7876-07", "8254&7853-07", "8161&7767-07", "8152&7757-03", "8124&7727-18", "8113&7716-07", "8003&7607-15", "8004&7608-06", "7827&7424-15", "7828&7425-15", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7706&7314-18", "7667&7265-07", "7661&7260-06", "7449&7046-07", "7437&7035-06", "7388&6988-07", "7376&6979-06", "7359&6954-14", "7334&6934-07", "7324&6923-07", "7299&6900-04", "7300&6901-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["1971-1974: Asesor del Director Jur\u00eddico de la ex CORA en Santiago.", "1974-1979: Abogado de la \"Cooperativa Agropecuaria Perquilauqu\u00e9n Ltda.\".", "1974-1992: Ejercicio libre de la profesi\u00f3n en Parral.", "1987: Abogado de Amnist\u00eda Internacional y de Alemania en el caso de Colonia Dignidad.", "1988-1989: Abogado del gobierno de Alemania en caso de Colonia Dignidad.", "1992: Presidente de la Asociaci\u00f3n de Arroceros de Parral.", "1991-1992: Presidente Regantes \"Diguas de Parral\"."]}, {"prmid": "933", "nombre": "ALDO CORNEJO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "19 de abril de 1955", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Isla De Pascua, Juan Fernandez, Valpara\u00edso", "distrito": "Distrito N\u00ba 13", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9552&9138-15", "9508&9099-24", "9519&9111-15", "9521&9114-07", "9383&8974-06", "9332&8925-11", "9297&8890-18", "9209&8802-18", "9194&8788-03", "9188&8784-04", "9132&8728-13", "9107&8703-07", "9077&8675-07", "8953&8554-07", "8903&8502-24", "8888&8484-25", "8840&8436-06", "8794&8395-07", "8725&8326-06", "8718&8320-07", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8643&8245-07", "8638&8240-07", "8637&8239-07", "8607&8203-24", "8532&8133-17", "8468&8069-14", "8465&8065-24", "8460&8062-07", "8295&7894-04", "8243&7837-06", "8232&7835-02", "8231&7834-07", "8217&7818-14", "8189&7792-07", "8085&7688-07", "8067&7671-06", "8064&7668-07", "7978&7581-07", "7932&7536-06", "7835&7438-06", "7805&7405-24", "7713&7320-14", "7710&7317-07", "7704&7311-24", "7685&7285-06", "7667&7265-07", "7661&7260-06", "7576&7174-05", "7504&7105-05", "7437&7035-06", "7388&6988-07", "7300&6901-06", "7283&6883-07", "7278&6879-06", "7281&6880-13", "7262&6864-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio"], "oficios": [], "familia": ["Separado. Es padre de tres hijos."], "actividad_laboral": ["Profesionalmente trabaj\u00f3 en la Fiscal\u00eda del Banco Hipotecario BHIF, entre los a\u00f1os 1979 y 1989. Se dedic\u00f3 tambi\u00e9n al ejercicio libre de la profesi\u00f3n e hizo clases de Derecho Civil en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Colabor\u00f3 como columnista en el diario \"La Estrella\" de Valpara\u00edso."]}, {"prmid": "822", "nombre": "MAR\u00cdA ANG\u00c9LICA CRISTI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de octubre de 1941", "profesion": "Soci\u00f3loga, con menci\u00f3n en Ciencias Sociales y Pol\u00edticas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Reina, Pe\u00f1alol\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 24", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9594&9182-07", "9553&9139-07", "9520&9112-07", "9488&9079-25", "9458&9051-18", "9457&9050-07", "9440&9033-18", "9316&8908-07", "9313&8904-07", "9300&8893-07", "9297&8890-18", "9133&8729-31", "9128&8724-07", "9123&8718-18", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9106&8698-07", "9094&8692-06", "9087&8684-15", "9088&8685-06", "9078&8676-18", "9067&8665-07", "9043&8641-07", "9013&8609-07", "9003&8599-07", "9006&8598-25", "8993&8591-15", "8972&8565-07", "8960&8551-14", "8962&8553-07", "8946&8538-07", "8950&8542-03", "8935&8528-32", "8921&8519-07", "8919&8517-25", "8918&8516-07", "8868&8464-11", "8870&8470-13", "8857&8457-07", "8853&8452-06", "8834&8434-07", "8815&8415-03", "8814&8414-06", "8804&8408-12", "8792&8391-04", "8763&8363-06", "8757&8358-07", "8740&8341-15", "8737&8338-03", "8666&8256-07", "8669&8259-15", "8649&8249-18", "8609&8209-07", "8586&8186-18", "8465&8065-24", "8421&8024-07", "8417&8020-18", "8384&7988-11", "8369&7971-24", "8350&7951-07", "8344&7943-18", "8343&7942-23", "8329&7934-13", "8307&7903-07", "8262&7863-03", "8251&7859-07", "8255&7855-13", "8241&7847-15", "8242&7845-03", "8225&7825-07", "8192&7795-18", "8138&7741-25", "8137&7740-18", "8115&7719-03", "8099&7698-15", "8085&7688-07", "8077&7682-03", "8076&7681-13", "8063&7665-07", "8047&7650-18", "8061&7663-29", "8033&7637-06", "8014&7618-18", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7968&7573-11", "7933&7537-07", "7878&7477-12", "7836&7439-18", "7832&7430-07", "7757&7361-06", "7759&7363-11", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7689&7290-25", "7680&7280-12", "7650&7252-06", "7629&7234-07", "7627&7231-15", "7621&7222-07", "7617&7218-03", "7603&7204-24", "7554&7153-02", "7539&7137-04", "7450&7047-03", "7443&7041-07", "7402&7000-24", "7375&6973-03", "7373&6971-13", "7322&6916-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano"], "oficios": [], "familia": ["Viuda de Juli\u00e1n Morrison. Tiene tres hijos y cuatro nietos."], "actividad_laboral": ["1980: Se incorpora al Departamento de Programaci\u00f3n Social de la Secretar\u00eda Regional de Planificaci\u00f3n y Coordinaci\u00f3n, SERPLAC, en la Intendencia de la Regi\u00f3n Metropolitana.", "1983: Jefa de Operaciones de la Junta Nacional de Ayuda Escolar y Becas, JUNAEB.", "1984-1989: Asume como la primera Alcaldesa y fundadora de la Comuna de Pe\u00f1alol\u00e9n."]}, {"prmid": "934", "nombre": "FUAD CHAHIN", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "1 de diciembre de 1976", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Curacaut\u00edn, Galvarino, Lautaro, Lonquimay, Melipeuco, Perquenco, Victoria, Vilc\u00fan", "distrito": "Distrito N\u00ba 49", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9595&9185-08", "11443&9171-16", "9578&9168-03", "9508&9099-24", "9516&9107-07", "9518&9110-03", "9485&9077-07", "9472&9065-06", "9452&9043-11", "9440&9033-18", "9431&9024-03", "9414&9007-03", "9390&8979-03", "9384&8975-07", "9328&8917-05", "9198&8791-08", "9147&8742-31", "9133&8729-31", "9132&8728-13", "9131&8726-07", "9107&8703-07", "9082&8678-07", "9062&8651-07", "9017&8614-24", "9008&8604-03", "8937&8530-03", "8926&8524-03", "8879&8465-07", "8847&8446-05", "8842&8438-07", "8824&8424-03", "8803&8403-25", "8742&8343-07", "8733&8331-05", "8727&8328-05", "8712&8315-01", "8695&8279-13", "8689&8285-07", "8637&8239-07", "8631&8233-12", "8628&8229-03", "8622&8224-12", "8618&8219-04", "8556&8157-21", "8551&8151-03", "8525&8126-03", "8492&8090-13", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8449&8052-03", "8429&8031-19", "8334&7915-04", "8318&7921-13", "8319&7922-03", "8306&7902-11", "8285&7888-07", "8274&7877-31", "8273&7876-07", "8255&7855-13", "8243&7837-06", "8234&7838-06", "8188&7791-07", "8159&7762-13", "8152&7757-03", "8148&7751-03", "8126&7730-12", "8113&7716-07", "8109&7712-07", "8111&7714-05", "8066&7670-07", "8048&7651-14", "8039&7644-03", "8009&7612-07", "8005&7609-12", "7998&7597-05", "7999&7603-25", "7983&7588-13", "7977&7580-03", "7980&7583-09", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7905&7508-07", "7884&7483-07", "7883&7482-03", "7882&7481-07", "7866&7469-15", "7835&7438-06", "7802&7402-03", "7805&7405-24", "7804&7404-07", "7784&7387-09", "7709&7316-07", "7710&7317-07", "7640&7241-03", "7622&7223-07", "7552&7150-24", "7537&7135-07", "7541&7139-07", "7523&7118-03", "7481&7078-03", "7468&7066-13", "7466&7060-06", "7438&7036-11", "7439&7037-06", "7437&7035-06", "7398&6996-03", "7335&6930-11", "7330&6929-06", "7324&6923-07", "7303&6904-03", "7300&6901-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Soltero.", "Es hijo de Fuad Armando Chahin Said, abogado y peque\u00f1o empresario tur\u00edstico y agr\u00edcola; y Gladis Valenzuela Lonconao, comerciante."], "actividad_laboral": ["Como abogado, se especializ\u00f3 en la defensa de los derechos de los consumidores y la litigaci\u00f3n oral. En abril de 2006, se integr\u00f3 al estudio jur\u00eddico Ar\u00e9valo y C\u00eda. A partir de julio de 2007 hasta la fecha, es socio de Abdala y Cia. Al mismo tiempo, entre 2006 y 2009, ha sido abogado de organizaciones de consumidores.", "Entre noviembre de 2007 a julio de 2009, fue vicepresidente de relaciones pol\u00edticas de la Federaci\u00f3n Palestina de Chile."]}, {"prmid": "824", "nombre": "ALFONSO DE URRESTI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "7 de marzo de 1966", "profesion": "Abogado y Master en Administraci\u00f3n P\u00fablica", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Corral, Lanco, M\u00e1fil, Mariquina, Valdivia", "distrito": "Distrito N\u00ba 53", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11443&9171-16", "9578&9168-03", "9554&9142-07", "9555&9143-07", "9546&9133-12", "9530&9115-06", "9516&9107-07", "9488&9079-25", "9485&9077-07", "9470&9062-24", "9452&9043-11", "9421&9013-18", "9393&8986-05", "9328&8917-05", "9304&8891-06", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9305&8898-07", "9303&8897-24", "9296&8889-06", "9264&8857-04", "9240&8834-07", "9230&8824-03", "9217&8812-03", "9218&8811-13", "9194&8788-03", "9181&8780-12", "9151&8746-07", "9153&8750-13", "9154&8751-07", "9041&8637-15", "9027&8622-15", "9024&8620-24", "9009&8605-05", "8989&8585-17", "8964&8558-23", "8903&8502-24", "8879&8465-07", "8866&8462-06", "8867&8463-11", "8842&8438-07", "8816&8416-12", "8801&8401-15", "8808&8406-06", "8806&8404-29", "8793&8392-08", "8784&8381-13", "8782&8376-15", "8783&8377-06", "8768&8368-17", "8772&8374-14", "8747&8347-09", "8726&8327-32", "8727&8328-05", "8724&8323-07", "8704&8306-03", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8689&8285-07", "8636&8236-14", "8625&8227-07", "8622&8224-12", "8572&8167-07", "8556&8157-21", "8536&8137-23", "8527&8127-12", "8508&8122-06", "8501&8096-32", "8489&8093-04", "8491&8089-07", "8444&8048-13", "8445&8049-17", "8443&8047-13", "8419&8022-17", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8367&7969-24", "8347&7949-14", "8339&7938-11", "8308&7904-12", "8297&7897-22", "8295&7894-04", "8265&7866-08", "8236&7841-21", "8232&7835-02", "8205&7808-13", "8206&7809-15", "8204&7807-13", "8189&7792-07", "8188&7791-07", "8153&7756-07", "8135&7738-03", "8129&7735-13", "8121&7724-13", "8113&7716-07", "8095&7703-13", "8107&7710-06", "8070&7674-12", "8048&7651-14", "8050&7655-06", "8027&7628-13", "8026&7627-17", "8021&7624-15", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7984&7589-07", "7978&7581-07", "7936&7543-12", "7932&7536-06", "7923&7525-06", "7917&7522-07", "7915&7520-04", "7864&7467-13", "7868&7471-06", "7853&7457-03", "7854&7461-07", "7852&7455-07", "7835&7438-06", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7827&7424-15", "7828&7425-15", "7799&7399-07", "7805&7405-24", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7742&7349-09", "7739&7343-21", "7705&7313-06", "7704&7311-24", "7640&7241-03", "7622&7223-07", "7610&7209-13", "7578&7176-12", "7522&7117-19", "7519&7114-05", "7486&7084-07", "7456&7053-24", "7407&7004-07", "7374&6972-03", "7281&6880-13", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["1996-2000: Jefe de Gabinete Intendente X Regi\u00f3n de Los Lagos (Rabindranath Quinteros).", "1999-2000: Vicepresidente Empresa Portuaria de Puerto Montt.", "2000-2002: Estudios en el extranjero.", "2002-2005: Asesor jur\u00eddico de las I. Municipalidades: Los Lagos, Corral, Lanco y Mariquina.", "2004-2005: Juez de Polic\u00eda Local (Los Lagos)."]}, {"prmid": "825", "nombre": "ROBERTO DELMASTRO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de octubre de 1945", "profesion": "Ingeniero Forestal", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Corral, Lanco, M\u00e1fil, Mariquina, Valdivia", "distrito": "Distrito N\u00ba 53", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9530&9115-06", "9512&9103-24", "9511&9102-01", "9392&8984-03", "9356&8948-12", "9347&8940-09", "9151&8746-07", "9167&8744-07", "9147&8742-31", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9122&8717-01", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8797&8398-04", "8784&8381-13", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8544&8145-15", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8430&8032-07", "8367&7969-24", "8186&7787-10", "8162&7768-05", "8112&7715-03", "8040&7641-13", "8031&7632-03", "8022&7625-25", "7993&7596-15", "7909&7511-06", "7876&7475-15", "7875&7474-07", "7877&7476-07", "7867&7470-07", "7841&7444-15", "7844&7447-03", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7740&7347-13", "7733&7339-03", "7546&7144-07", "7538&7136-15", "7513&7111-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda ln\u00e9s Anwandter Haverbeck. Tiene tres hijos: Paola, Rodrigo y P\u00eda."], "actividad_laboral": ["1969: Contratado como Ingeniero Forestal y Asistente del Gerente de Producci\u00f3n, de la Empresa \"Maderas y Sint\u00e9ticos S. A \", Valdivia.", "1970: Administrador de f\u00e1brica \"Laminadora de Maderas S. A.\", a cargo de abastecimiento de materia prima, producci\u00f3n, forestaci\u00f3n y proyectos de la empresa.", "1971: Apoderado de \"Praderas y Sint\u00e9ticos S. A.\" y \"Laminadora de Maderas S.A.\", para celebrar contratos y firmar documentos bancarios.", "1972: Profesor de Gen\u00e9tica y Mejoramiento Forestal, en el Instituto de Silvicultura y Reforestaci\u00f3n de la Facultad de Ingenier\u00eda Forestal de la Universidad Austral de Chile.", "1972: Becado por la Ford Foundation, para estudios de Postgrado en la Universidad de Carolina del Norte, Estados Unidos. Diciembre, 1972.", "1975: Ayudante de Gen\u00e9tica Forestal, en la Escuela de Recursos Forestales, de la Un\u00edversidad de Carolina del Norte.", "1975-1981: Profesor C\u00e1tedra de Gen\u00e9tica y Mejoramiento Forestal, de la Facultad de Ingenier\u00eda Forestal, de la Universidad Austral de Chile.", "1976: Director del Departamento de Silvicultura, de la Facultad de Ingenier\u00eda Forestal, de la Universidad Austral de Chile.", "1976-1981: Director y Fundador del Convenio de Mejoramiento Gen\u00e9tico entre la Universidad Austral, Instituciones y Empresas Forestales.", "1977: Director de la Escuela de Ingenier\u00eda Forestal, de la Universidad Austral de Chile.", "1979: Prodecano de la Facultad de Ingenieria Forestal, de la Universidad Austral de Chile.", "1979-1980: Decano de la Facultad de Ingenier\u00eda Forestal, de la Universidad Austral de Chile.", "1981: Director del Instituto de Silvicultura, Facultad de Ciencias Forestales de la Universidad Austral de Chile.", "1981 : Decano Subrogante de la Facultad de lngenier\u00eda Forestal de la Universidad Austral de Chile.", "1981-1989: Gerente de la empresa \"Forestal Pedro de Valdivia Ltda.\".", "1983: Profesor C\u00e1tedra de Gen\u00e9tica y Mejoramiento Forestal, de la Facultad de Ciencias Forestales de la Universidad Austral de Chile (tiempo parcial).", "1983: Asesor Cooperativa de Mejoramiento Gen\u00e9tico Universidad Austral de Chile - Empresas Forestales.", "1989-1996: Gerente General de \"Forestal Valdivia S. A.\".", "1990: Presidente Directorio \"Bioforest S.A.\".", "1993: Miembro del directorio de la Universidad Austral de Chile (hasta la fecha).", "1996-1997: Director de Forestal Valdivia y Bioforest S. A.", "1996: Encargado de Gesti\u00f3n Ambiental, Empresas Arauco, Forestal Arauco S. A.", "1980: Consultor de FAO."]}, {"prmid": "827", "nombre": "MARCELO D\u00cdAZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "6 de febrero de 1971", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Andacollo, La Higuera, La Serena, Paihuano, Vicu\u00f1a", "distrito": "Distrito N\u00ba 7", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9578&9168-03", "9470&9062-24", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9399&8992-06", "9346&8942-07", "9228&8821-07", "9217&8812-03", "9199&8793-25", "9173&8765-07", "9024&8620-24", "9025&8621-13", "9009&8605-05", "8922&8520-06", "8840&8436-06", "8830&8429-07", "8799&8399-07", "8802&8402-03", "8742&8343-07", "8718&8320-07", "8643&8245-07", "8625&8227-07", "8622&8224-12", "8619&8221-07", "8616&8216-07", "8572&8167-07", "8556&8157-21", "8489&8093-04", "8443&8047-13", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8372&7977-13", "8339&7938-11", "8326&7927-07", "8273&7876-07", "8267&7870-07", "8263&7864-03", "8231&7834-07", "8189&7792-07", "8186&7787-10", "8121&7724-13", "8109&7712-07", "8107&7710-06", "8110&7713-11", "8086&7686-07", "8064&7668-07", "7853&7457-03", "7852&7455-07", "7799&7399-07", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7694&7295-07", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11430&7300-16", "11431&7301-16", "7667&7265-07", "7640&7241-03", "7578&7176-12", "7543&7133-07", "7434&7032-07", "7407&7004-07", "7405&7003-07", "7388&6988-07", "7374&6972-03", "7300&6901-06", "7270&6872-07", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Separado, tiene una hija."], "actividad_laboral": ["Abril 1994 - Sept. 1996: Director de Relaciones Internacionales y Cooperaci\u00f3n del Instituto Nacional de la Juventud. Santiago, Chile.", "Oct. 1996 - Mayo 2001: Oficial T\u00e9cnico y Secretario General Adjunto de la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Juventud, OIJ. Madrid, Espa\u00f1a", "Junio - Dic. 2001: Asesor de Sistema Consultores Ltda., en \u00e1mbitos de modernizaci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica, cooperaci\u00f3n internacional, pol\u00edticas sociales y comunicaci\u00f3n.", "Enero 2003 - Agosto 2005:", "- Embajador, Director de Planificaci\u00f3n del Ministerio de Relaciones Exteriores de Chile.", "- Secretario Ejecutivo del Consejo de Pol\u00edtica Exterior de Chile.", "- Miembro del Consejo de la Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional de Chile.", "- Coordinador Adjunto de Chile para las Cumbres de las Am\u00e9ricas, Grupo de R\u00edo, Cumbres Iberoamericanas, y para la Comunidad de Democracias.", "- Ha integrado diversas Delegaciones de Chile ante la Asamblea General de las Naciones Unidas y la Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos."]}, {"prmid": "935", "nombre": "ROJO EDWARDS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "15 de julio de 1977", "profesion": "Ingeniero Civil", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Carahue, Cholchol, Freire, Nueva Imperial, Pitrufqu\u00e9n, Saavedra, Teodoro Schmidt", "distrito": "Distrito N\u00ba 51", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9515&9106-07", "9414&9007-03", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9307&8902-05", "9225&8816-03", "9122&8717-01", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9061&8650-15", "9063&8652-07", "9044&8642-06", "9008&8604-03", "8995&8593-06", "8998&8596-13", "8996&8594-03", "8997&8595-13", "8964&8558-23", "8941&8533-01", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8927&8525-18", "8923&8521-03", "8915&8513-25", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8879&8465-07", "8848&8448-06", "8824&8424-03", "8822&8421-07", "8807&8405-03", "8794&8395-07", "8785&8382-03", "8768&8368-17", "8727&8328-05", "8705&8307-15", "8648&8248-17", "8628&8229-03", "8579&8174-03", "8576&8171-15", "8545&8146-15", "8467&8068-09", "8449&8052-03", "8430&8032-07", "8349&7950-21", "8215&7816-04", "8176&7779-11", "8162&7768-05", "8143&7746-13", "8136&7739-07", "8088&7691-13", "8047&7650-18", "8040&7641-13", "8031&7632-03", "8002&7606-07", "11437&7510-16", "7874&7473-18", "7876&7475-15", "7884&7483-07", "7875&7474-07", "7880&7479-03", "7883&7482-03", "7867&7470-07", "7843&7446-06", "7841&7444-15", "7844&7447-03", "11436&7442-16", "7733&7339-03", "7714&7321-07", "7712&7319-15", "7660&7259-07", "7609&7208-07", "7598&7198-07", "7549&7147-07", "7546&7144-07", "7545&7143-07", "7539&7137-04", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7519&7114-05", "7513&7111-07", "7512&7110-06", "7492&7089-06", "7469&7067-13", "7450&7047-03", "7433&7031-15", "7408&7005-03", "7375&6973-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Maribel Flores.", "Hijo de Jos\u00e9 Manuel Edwards, quien se desempe\u00f1\u00f3 como s\u00edndico del Equipo de F\u00fatbol Universidad de Chile, y Virginia Silva."], "actividad_laboral": ["En 2006, fue asistente del s\u00edndico del Equipo de F\u00fatbol Universidad de Chile, Jos\u00e9 Manuel Edwards. Al a\u00f1o siguiente y hasta 2009, trabaj\u00f3 en el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) en Washington DC, como oficial asociado de inversiones para el financiamiento de grandes proyectos de infraestructura en Latinoam\u00e9rica."]}, {"prmid": "831", "nombre": "EDMUNDO ELUCHANS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "21 de enero de 1950", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Conc\u00f3n, Vi\u00f1a Del Mar", "distrito": "Distrito N\u00ba 14", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11443&9171-16", "9530&9115-06", "9307&8902-05", "9261&8855-07", "9228&8821-07", "9181&8780-12", "9107&8703-07", "9097&8694-07", "9009&8605-05", "8976&8571-07", "8943&8535-07", "8916&8514-07", "8857&8457-07", "8846&8445-07", "8841&8437-07", "8816&8416-12", "8799&8399-07", "8794&8395-07", "8782&8376-15", "8772&8374-14", "8727&8328-05", "8636&8236-14", "8619&8221-07", "8572&8167-07", "8502&8095-24", "8465&8065-24", "8442&8046-07", "8434&8035-13", "8405&8005-06", "8384&7988-11", "8308&7904-12", "8267&7870-07", "8227&7827-07", "8153&7756-07", "8097&7701-07", "8086&7686-07", "8085&7688-07", "8068&7672-04", "7994&7598-04", "7868&7471-06", "7859&7472-07", "7761&7365-15", "7758&7362-13", "7760&7364-06", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7698&7299-07", "11433&7303-16", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11431&7301-16", "7680&7280-12", "7619&7220-07", "7617&7218-03", "7493&7090-07", "7443&7041-07", "7432&7030-15", "7405&7003-07", "7376&6979-06", "7337&6936-15"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Eliana Aninat. Tiene cinco hijos: Edmundo, Pablo, Catalina, Mart\u00edn y Fernanda."], "actividad_laboral": ["- Socio del estudio de abogados \"Edmundo Eluchans y C\u00eda\"."]}, {"prmid": "836", "nombre": "MARCOS ESPINOSA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "27 de octubre de 1962", "profesion": "Licenciado en Educaci\u00f3n, Profesor de Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calama, Mar\u00eda Elena, Ollague, San Pedro De Atacama, Tocopilla", "distrito": "Distrito N\u00ba 3", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9595&9185-08", "9566&9150-13", "9530&9115-06", "9519&9111-15", "9520&9112-07", "9489&9080-06", "9473&9066-24", "9452&9043-11", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9423&9016-22", "9368&8961-08", "9367&8960-33", "9339&8931-07", "9303&8897-24", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9230&8824-03", "9194&8788-03", "9191&8782-18", "9188&8784-04", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9157&8754-07", "9161&8758-07", "9159&8756-07", "9141&8737-16", "9119&8714-07", "9083&8679-07", "9059&8648-04", "9027&8622-15", "8989&8585-17", "8979&8577-03", "8925&8523-04", "8928&8526-07", "8905&8506-13", "8819&8417-13", "8801&8401-15", "8800&8400-15", "8802&8402-03", "8803&8403-25", "8806&8404-29", "8793&8392-08", "8783&8377-06", "8752&8351-07", "8753&8352-07", "8704&8306-03", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8632&8234-06", "8571&8166-07", "8570&8165-11", "8568&8163-04", "8501&8096-32", "8398&8002-24", "8347&7949-14", "8326&7927-07", "8327&7928-25", "8281&7878-13", "8283&7880-04", "8239&7844-07", "8232&7835-02", "8219&7821-02", "8189&7792-07", "8187&7790-07", "8126&7730-12", "8095&7703-13", "8084&7675-13", "8073&7677-02", "8027&7628-13", "8026&7627-17", "8023&7626-18", "8011&7614-15", "8004&7608-06", "7984&7589-07", "7982&7587-07", "7977&7580-03", "7961&7561-06", "7942&7545-07", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7932&7536-06", "7921&7523-24", "11438&7516-16", "7824&7421-11", "7827&7424-15", "7828&7425-15", "7801&7401-14", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7742&7349-09", "7709&7316-07", "11428&7270-16", "7665&7263-14", "7659&7258-13", "7622&7223-07", "7547&7145-07", "7528&7126-03", "7522&7117-19", "7521&7116-16", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7485&7083-03", "7483&7080-17", "7456&7053-24", "7400&6998-11", "7399&6997-07", "7353&6951-13", "7348&6944-04", "7344&6940-08", "7347&6943-03", "7346&6942-13", "7345&6941-08", "7299&6900-04", "7254&6855-08"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "837", "nombre": "FIDEL ESPINOZA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "24 de enero de 1970", "profesion": "Profesor de Estado en historia y geograf\u00eda, licenciado en educaci\u00f3n", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Fresia, Frutillar, Llanquihue, Los Muermos, Puerto Octay, Puerto Varas, Purranque, Puyehue, R\u00edo Negro", "distrito": "Distrito N\u00ba 56", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9546&9133-12", "9518&9110-03", "9465&9058-29", "9421&9013-18", "9393&8986-05", "9358&8950-13", "9357&8949-06", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9299&8892-11", "9240&8834-07", "9154&8751-07", "9098&8695-21", "9084&8681-29", "9025&8621-13", "8793&8392-08", "8711&8313-07", "8625&8227-07", "8532&8133-17", "8531&8131-15", "8492&8090-13", "8340&7939-21", "8339&7938-11", "8305&7901-11", "8255&7855-13", "8237&7842-29", "8236&7841-21", "8238&7843-12", "8224&7824-06", "8191&7794-07", "8129&7735-13", "8121&7724-13", "8038&7642-17", "8017&7619-15", "8005&7609-12", "8004&7608-06", "7981&7586-25", "7984&7589-07", "7954&7559-15", "7950&7555-13", "7942&7545-07", "7931&7532-13", "7917&7522-07", "7916&7521-04", "11437&7510-16", "7906&7509-07", "7833&7436-07", "7799&7399-07", "7748&7352-15", "7739&7343-21", "7645&7247-17", "7574&7152-13", "7486&7084-07", "7482&7079-03", "7474&7070-17", "7477&7073-06", "7405&7003-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["1992-1995: Ayudante de c\u00e1tedra en la Universidad de Los Lagos.", "1995-1998: Funcionario FOSIS, D\u00e9cima Regi\u00f3n de Los Lagos.", "1996-2000: Profesor en el Depto. de Ciencias Sociales en la Universidad de Los Lagos.", "1998-2000: Secretario Regional Ministerial de Transportes y Telecomunicaciones, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "2000-2001: Jefe de la Divisi\u00f3n de Administraci\u00f3n Y Finanzas GORE, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "2001-2002: Investigador del Centro de Estudios Regionales de la Universidad de Los Lagos, Osorno."]}, {"prmid": "838", "nombre": "ENRIQUE ESTAY", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "30 de marzo de 1958", "profesion": "Abogado y Profesor Universitario", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Curacaut\u00edn, Galvarino, Lautaro, Lonquimay, Melipeuco, Perquenco, Victoria, Vilc\u00fan", "distrito": "Distrito N\u00ba 49", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9490&9082-07", "9480&9073-25", "9471&9063-15", "9467&9060-13", "9462&9055-03", "9458&9051-18", "9457&9050-07", "9453&9044-07", "9391&8983-06", "9361&8953-07", "9362&8954-07", "9355&8947-03", "9274&8866-12", "9182&8781-07", "9140&8736-04", "9125&8722-03", "9105&8697-07", "9106&8698-07", "9108&8704-04", "9102&8700-07", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9052&8657-07", "9026&8623-06", "8961&8552-06", "8946&8538-07", "8948&8540-07", "8941&8533-01", "8950&8542-03", "8935&8528-32", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8875&8475-24", "8874&8474-06", "8853&8452-06", "8834&8434-07", "8832&8432-11", "8815&8415-03", "8804&8408-12", "8792&8391-04", "8786&8384-15", "8762&8362-14", "8758&8359-11", "8757&8358-07", "8744&8345-06", "8739&8340-03", "8671&8261-04", "8672&8271-15", "8665&8255-11", "8664&8254-03", "8608&8208-07", "8585&8185-18", "8413&8016-06", "8414&8017-25", "8412&8014-03", "8411&8013-05", "8350&7951-07", "8351&7952-11", "8342&7941-03", "8250&7858-07", "8252&7860-03", "8251&7859-07", "8240&7846-03", "8202&7804-07", "8200&7802-03", "8201&7803-14", "8133&7729-07", "8077&7682-03", "8076&7681-13", "8063&7665-07", "8018&7620-07", "7976&7579-23", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7968&7573-11", "7965&7566-18", "7910&7512-04", "7904&7507-18", "7694&7295-07", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7695&7296-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11430&7300-16", "11431&7301-16", "7621&7222-07", "7603&7204-24", "7569&7167-13", "7559&7158-05", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7455&7052-06", "7412&7016-15", "7404&7002-07", "7363&6959-07", "7325&6924-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado. Tiene cinco hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "839", "nombre": "RAM\u00d3N FAR\u00cdAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "23 de agosto de 1955", "profesion": "Actor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Buin, Calera De Tango, Paine, San Bernardo", "distrito": "Distrito N\u00ba 30", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9552&9138-15", "9539&9123-17", "9470&9062-24", "9393&8986-05", "9199&8793-25", "9193&8787-19", "9151&8746-07", "9152&8747-07", "9139&8735-06", "9134&8730-06", "9027&8622-15", "9024&8620-24", "8977&8572-07", "8928&8526-07", "8848&8448-06", "8806&8404-29", "8768&8368-17", "8681&8283-06", "8679&8280-15", "8675&8277-06", "8624&8225-06", "8501&8096-32", "8429&8031-19", "8398&8002-24", "8374&7980-15", "8281&7878-13", "8254&7853-07", "8149&7753-19", "8135&7738-03", "8011&7614-15", "7987&7591-24", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7824&7421-11", "7827&7424-15", "7828&7425-15", "7801&7401-14", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7738&7342-14", "7688&7289-15", "11428&7270-16", "7659&7258-13", "7641&7243-19", "7574&7152-13", "7522&7117-19", "7521&7116-16", "7408&7005-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Soltero. Tiene dos hijos: Rosario y Diego."], "actividad_laboral": ["Es profesor de actuaci\u00f3n y expresi\u00f3n oral, director de teatro infantil y compositor de m\u00fasica infantil.", "Como actor ha participado en numerosas obras de teatro y reconocidas teleseries nacionales como la emblem\u00e1tica \"La Madrastra\". Particip\u00f3 adem\u00e1s en numerosos programas de televisi\u00f3n tanto nacionales como extranjeros.", "Desde 1984 pertenece y es colaborador de Amnesty International. Fue su director en Chile y uno de los organizadores del concierto \"Un Abrazo a la Esperanza\".", "En 1989 recorre el pa\u00eds promoviendo a diversos candidatos parlamentarios de la Concertaci\u00f3n de partidos por la democracia.", "Locutor en el acto final de la Campa\u00f1a por el \"NO\" en el Parque O\u00b4Higgins, y en el evento de celebraci\u00f3n de la elecci\u00f3n de Patricio Aylwin como Presidente de la Naci\u00f3n.", "Expositor en diversos foros, tanto nacionales como Internacionales, sobre gobiernos locales, desarrollo urbano y medio ambiente."]}, {"prmid": "843", "nombre": "REN\u00c9 MANUEL GARC\u00cdA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "24 de mayo de 1950", "profesion": "Perito Agr\u00edcola", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cunco, Curarrehue, Gorbea, Loncoche, Puc\u00f3n, Tolt\u00e9n, Villarrica", "distrito": "Distrito N\u00ba 52", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9515&9106-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela L\u00f3pez, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Desde 1985 es miembro del Grupo de Transferencia Tecn\u00f3logica, GTT de Cunco, dedicado a dar informaci\u00f3n de los adelantos agropecuarios a los agricultores de la zona.", "1987-1989: Fue Presidente del Club de Huasos de Cunco.", "Es socio activo del Deportivo \"Pueblo Nuevo\" de esta localidad.", "Es socio del Club de Ski de Puc\u00f3n.", "Se desempe\u00f1\u00f3 como miembro de la Comisi\u00f3n de Caminos del CODECO de Cunco."]}, {"prmid": "844", "nombre": "ALEJANDRO GARC\u00cdA-HUIDOBRO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "19 de abril de 1952", "profesion": "Cientista Pol\u00edtico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Rancagua", "distrito": "Distrito N\u00ba 32", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": [], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Eugenia Llompart C., tiene cinco hijos."], "actividad_laboral": ["Desde 1976: Empresario Agr\u00edcola.", "1977: Dirigente gremial.", "1981-1990: Presidente Organizaci\u00f3n Peque\u00f1os Agricultores \"Ribera Sur\", Sexta Regi\u00f3n.", "1988-1993: Vicepresidente de la Confederaci\u00f3n de Productores Agr\u00edcolas de Chile."]}, {"prmid": "967", "nombre": "ISSA KORT", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de mayo de 1980", "profesion": "Historiador.", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Rancagua", "distrito": "Distrito N\u00ba 32", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9470&9062-24", "9467&9060-13", "9453&9044-07", "9421&9013-18", "9355&8947-03", "9329&8918-13", "9326&8915-03", "9304&8891-06", "9274&8866-12", "9231&8825-29", "9223&8817-15", "9209&8802-18", "9140&8736-04", "9128&8724-07", "9123&8718-18", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9102&8700-07", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9078&8676-18", "9073&8674-03", "9055&8644-06", "8990&8588-15", "8993&8591-15", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8962&8553-07", "8951&8547-07", "8948&8540-07", "8949&8541-15", "8920&8518-18", "8884&8479-07", "8887&8483-07", "8876&8476-07", "8875&8475-24", "8874&8474-06", "8856&8456-18", "8846&8445-07", "8834&8434-07", "8832&8432-11", "8815&8415-03", "8814&8414-06", "8804&8408-12", "8805&8409-04", "8806&8404-29", "8796&8397-13", "8795&8396-13", "8786&8384-15", "8769&8370-18", "8763&8363-06", "8759&8360-13", "8757&8358-07", "8740&8341-15", "8739&8340-03", "8734&8332-04", "8737&8338-03", "8718&8320-07", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8669&8259-15", "8672&8271-15", "8665&8255-11", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8649&8249-18", "8620&8222-11", "8586&8186-18", "8587&8187-03", "8552&8153-07", "8525&8126-03", "8427&8030-15", "8414&8017-25", "8407&8008-09", "8384&7988-11", "8367&7969-24", "8350&7951-07", "8346&7944-06", "8351&7952-11", "8344&7943-18", "8342&7941-03", "8343&7942-23", "8328&7930-24", "8329&7934-13", "8262&7863-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Abril de 2010 a la fecha desempe\u00f1o del cargo de Director y Presidente del Consejo Regional de la Cultura y las Artes en la Regi\u00f3n del Libertador General Bernardo O\u00b4Higgins (Seremi de Cultura), liderando un desaf\u00edo p\u00fablico importante en reconstrucci\u00f3n patrimonial, definici\u00f3n de programas culturales, organizaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de celebraciones del Bicentenario de la Rep\u00fablica en la VI regi\u00f3n, posicionamiento pol\u00edtico de la instituci\u00f3n en el Gabinete Regional, liderazgo en proyectos como la construcci\u00f3n del Teatro Regional de Rancagua y la reconstrucci\u00f3n del Museo Hacienda El Huique, entre otros propios del cargo.", "Desde el a\u00f1o 2005 a la fecha desempe\u00f1o como Profesor Titular de la rama de historia contempor\u00e1nea (Historia de Chile, Universal y Mundo Global) en las escuelas de Periodismo e Historia en la Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Desde el a\u00f1o 2005 a abril de 2010 desempe\u00f1\u00e9 el cargo de Gerente de Administraci\u00f3n y Finanzas de Family Office que participa en los rubros: agr\u00edcola, agroindustrial, transporte, movimiento de tierras, construcci\u00f3n, consultor\u00eda e inmobiliaria, lo que me ha dado una buena experiencia en la gesti\u00f3n empresarial, planificaci\u00f3n de proyectos, nuevos desaf\u00edos, gesti\u00f3n de recursos humanos y establecimiento de relaciones comerciales nacionales y con el extranjero.", "Investigaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n cultural hist\u00f3rica del Medio Oriente en viaje por los pa\u00edses de Gracia, Turqu\u00eda, Israel y la Autoridad Nacional Palestina, tomando contacto con diversos profesionales y acad\u00e9micos de la zona en febrero de 2008.", "Publicaci\u00f3n de diversas columnas de opini\u00f3n en el diario \u201cEl Mercurio\u201d, \u201cEl Rancag\u00fcino\u201d, Revista \u201cQu\u00e9 Pasa\u201d y Revista \u201cAl \u2013 Damir\u201d, entre otros medios escritos de circulaci\u00f3n nacional.", "Gestor e Investigador Responsable del Proyecto \u201cHacienda El Huique: Im\u00e1genes de Anta\u00f1o\u201d, II semestre de 2006. Proyecto privado.", "Clases expositivas como Profesor de C\u00e1tedra del curso \u201cHistoria Contempor\u00e1nea de Chile\u201d, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Periodismo, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, II semestre de 2005, II semestre de 2006 y II semestre de 2007.", "Clases expositivas como Profesor de C\u00e1tedra del curso \u201cHistoria Universal Contempor\u00e1nea\u201d, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Periodismo, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, I semestre de 2006 y I semestre de 2007.", "Presidente de Comisi\u00f3n de Examen de Grado del alumno Mauricio C\u00e1rdenas Palma, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Historia, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, I semestre de 2006.", "Gestor e Investigador Responsable del Proyecto \u201cRecopilaci\u00f3n de los antecedentes hist\u00f3ricos de la zona de Popeta (Hacienda Popeta y Hacienda Santa Corina), en la comuna de Rengo, VI regi\u00f3n, Chile\u201d. Encargo particular, abril a diciembre de 2005.", "Entrevistas con acad\u00e9micos de la Universidad de Birzeit, en la ciudad de Ramalla (Autonom\u00eda Palestina) sobre las elecciones presidenciales de enero de 2005.", "Investigaci\u00f3n en la ciudad de Jerusal\u00e9n sobre las relaciones \u00e1rabe \u2013 israel\u00ed, diciembre de 2004, en los aspectos culturales y religiosas.", "Entrevistas a Sacerdotes y Religiosos sobre la celebraci\u00f3n de la Navidad en la ciudad de Bel\u00e9n (Autonom\u00eda Palestina), diciembre de 2004.", "Coordinador e Investigador del Proyecto \u201cHistoria del Ej\u00e9rcito de Chile\u201d, en el Centro de Investigaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n en Historia de Chile Contempor\u00e1neo (CIDOC) junto a los investigadores Patricia Arancibia Clavel, Francisco Balart P\u00e1ez, Enrique Brahm Garc\u00eda y Coronel Luis Rothkegel.", "Tesis de Licenciatura en Historia: \"Huellas en el Barro. Impacto social y econ\u00f3mico de la Reforma Agraria en tres casos ilustrativos de la provincia de Colchagua. Estudio Microhist\u00f3rico\". Profesor Gu\u00eda: Mar\u00eda Elisa Fern\u00e1ndez, Doctora, Acad\u00e9mica del Doctorado de la Universidad de Chile. En esta investigaci\u00f3n se trabaj\u00f3 ampliamente, adem\u00e1s del material bibliogr\u00e1fico id\u00f3neo, con documentaci\u00f3n in\u00e9dita y fuente oral, con entrevistas propias. Esta tesis fue muy alabada por lo novedosa y bien trabajada. Me sirvi\u00f3 para ser invitado a la Universidad de California por el profesor Arnold J. Bauer.", "Clases expositivas como Profesor Auxiliar en la Universidad del Desarrollo en la c\u00e1tedra \u201cAm\u00e9rica en el siglo XX\u201d, de la profesora Elisa Fern\u00e1ndez, del per\u00edodo de descolonizaci\u00f3n americana, caudillismos decimon\u00f3nicos y belle epoque americana.", "Clases expositivas como Ayudante y Tutor de c\u00e1tedra \u201cHistoria de Chile, siglo XIX\u201d, en la Universidad Finis Terrae, del profesor \u00c1lvaro G\u00f3ngora, en el tema de la Guerra del Pac\u00edfico.", "Taller de Investigaci\u00f3n en el curso \u201cHistoria de Chile, siglo XIX\u201d de la Universidad Finis Terrae, en donde los alumnos trabajaron con fuentes decimon\u00f3nicas (memorias personales y novelas, principalmente), confecci\u00f3n de fichas y trabajo de an\u00e1lisis de las mismas con bibliograf\u00eda atingente al tema.", "Asesor y Miembro de la Corporaci\u00f3n de Ayuda al Patrimonio Hist\u00f3rico Militar de Chile, en lo que dice relaci\u00f3n con la formulaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos de dicha Corporaci\u00f3n.", "Asesor\u00eda al Departamento de Historia del Ej\u00e9rcito de Chile en la construcci\u00f3n del Museo Costumbrista de la localidad de Bucalemu, en la comuna de Santo Domingo, V regi\u00f3n.", "Entrevistas a Sacerdotes y Hermanos Franciscanos encargados del Santo Sepulcro (Custodia de Tierra Santa) en torno al Jubileo del a\u00f1o 2000, en la ciudad de Jerusal\u00e9n.", "Entrevista a Monse\u00f1or Giovanni Ferroti, P\u00e1rroco de la Bas\u00edlica de San Pedro, Ciudad del Vaticano, Roma, sobre la celebraci\u00f3n del Jubielo en la ciudad de Roma, Italia.", "Asesor\u00eda Bibliogr\u00e1fica a coleccionistas privados. Clasificaci\u00f3n tem\u00e1tica de una biblioteca privada de 15.000 vol\u00famenes aproximadamente.", "Trabajos de Investigaci\u00f3n en el Archivo Nacional con los profesores Aldo Y\u00e1var Mesa, Ricardo N\u00e1zer Ahumada, Patricia Arancibia Clavel, \u00c1lvaro G\u00f3ngora Escobedo, Walter Hanisch Esp\u00edndola S.J., entre otros.", "Revisi\u00f3n completa del Archivo Jorge Alessandri Rodr\u00edguez, de la Sala Medina, de la Biblioteca Nacional en relaci\u00f3n con el estudio de la biograf\u00eda de Arturo Matte Larra\u00edn.", "Trabajo en el Archivo Judicial de San Fernando, Santa Cruz, Rengo y Peumo, de la VI regi\u00f3n."]}, {"prmid": "936", "nombre": "CRISTINA GIRARDI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de enero de 1962", "profesion": "Antrop\u00f3loga", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cerro Navia, Lo Prado, Quinta Normal", "distrito": "Distrito N\u00ba 18", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9566&9150-13", "9554&9142-07", "9552&9138-15", "9521&9114-07", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9449&9046-03", "9443&9034-14", "9416&9008-04", "9409&9000-04", "9305&8898-07", "9239&8833-04", "9209&8802-18", "9188&8784-04", "9148&8743-04", "9083&8679-07", "9059&8648-04", "8925&8523-04", "8892&8489-07", "8850&8449-04", "8827&8426-06", "8829&8428-04", "8824&8424-03", "8797&8398-04", "8781&8375-07", "8764&8364-04", "8749&8350-12", "8640&8242-13", "8635&8235-03", "11439&8218-16", "8574&8169-07", "8536&8137-23", "8533&8134-07", "8527&8127-12", "8502&8095-24", "8475&8075-03", "8445&8049-17", "8441&8045-13", "8404&7990-13", "8400&8004-04", "8368&7970-24", "8327&7928-25", "8308&7904-12", "8283&7880-04", "8265&7866-08", "8173&7769-07", "8156&7758-15", "8126&7730-12", "8070&7674-12", "8044&7647-13", "8027&7628-13", "8039&7644-03", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7987&7591-24", "7921&7523-24", "7922&7524-07", "7823&7428-04", "7803&7403-07", "7804&7404-07", "7709&7316-07", "7706&7314-18", "7681&7281-06", "7646&7248-04", "7640&7241-03", "7610&7209-13", "7523&7118-03", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7438&7036-11", "7391&6990-04"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio"], "oficios": [], "familia": ["Casada con el abogado Francisco Javier Varas Fern\u00e1ndez, quien fue concejal de Cerro Navia entre 2000 y 2004, y madre de tres hijos: Benjam\u00edn, Crescente y Emiliano."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "846", "nombre": "JOAQU\u00cdN GODOY", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de enero de 1977", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Isla De Pascua, Juan Fernandez, Valpara\u00edso", "distrito": "Distrito N\u00ba 13", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11443&9171-16", "9495&9088-14", "9479&9072-18", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9414&9007-03", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9335&8928-07", "9307&8902-05", "9302&8896-07", "9225&8816-03", "9124&8719-03", "9061&8650-15", "9055&8644-06", "9056&8645-06", "9044&8642-06", "8972&8565-07", "8921&8519-07", "8922&8520-06", "8923&8521-03", "8919&8517-25", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8918&8516-07", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8855&8454-12", "8848&8448-06", "8844&8440-06", "8824&8424-03", "8817&8420-25", "8727&8328-05", "8725&8326-06", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8694&8296-32", "8648&8248-17", "8618&8219-04", "8576&8171-15", "8574&8169-07", "8545&8146-15", "8526&8128-32", "8468&8069-14", "8446&8050-07", "8430&8032-07", "8319&7922-03", "8297&7897-22", "8249&7850-05", "8220&7823-06", "8218&7819-03", "8174&7777-07", "8143&7746-13", "8136&7739-07", "8112&7715-03", "8031&7632-03", "8022&7625-25", "8021&7624-15", "7993&7596-15", "7997&7595-07", "7962&7562-14", "7932&7536-06", "7909&7511-06", "7903&7506-07", "7904&7507-18", "7874&7473-18", "7876&7475-15", "7877&7476-07", "7843&7446-06", "7844&7447-03", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7814&7420-07", "7799&7399-07", "7789&7392-03", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7740&7347-13", "7733&7339-03", "7713&7320-14", "7712&7319-15", "7704&7311-24", "7550&7148-07", "7551&7149-06", "7536&7134-07", "7513&7111-07", "7494&7091-11", "11427&6857-16"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Griego"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene una hija."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "847", "nombre": "CAROLINA GOIC", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "20 de diciembre de 1972", "profesion": "Asistente Social y Mag\u00edster en Econom\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ant\u00e1rtica, Cabo De Hornos, Laguna Blanca, Natales, Porvenir, Primavera, Punta Arenas, R\u00edo Verde, San Gregorio, Timaukel, Torres Del Paine", "distrito": "Distrito N\u00ba 60", "region": "XII Regi\u00f3n de Magallanes y de la Ant\u00e1rtica Chilena", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9558&9146-03", "9554&9142-07", "9553&9139-07", "9546&9133-12", "9530&9115-06", "9508&9099-24", "9514&9105-18", "9521&9114-07", "9472&9065-06", "9451&9047-21", "9440&9033-18", "9431&9024-03", "9390&8979-03", "9386&8980-06", "9366&8959-13", "9349&8943-13", "9304&8891-06", "9147&8742-31", "9017&8614-24", "8867&8463-11", "8856&8456-18", "8819&8417-13", "8800&8400-15", "8806&8404-29", "8797&8398-04", "8771&8372-13", "8764&8364-04", "8710&8308-03", "8712&8315-01", "8703&8305-13", "8695&8279-13", "8691&8282-13", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8681&8283-06", "8635&8235-03", "8618&8219-04", "8567&8162-32", "8556&8157-21", "8536&8137-23", "8525&8126-03", "8508&8122-06", "8501&8096-32", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8444&8048-13", "8443&8047-13", "8441&8045-13", "8429&8031-19", "8424&8027-11", "8417&8020-18", "8382&7985-15", "8372&7977-13", "8369&7971-24", "8334&7915-04", "8327&7928-25", "8318&7921-13", "8286&7893-13", "8285&7888-07", "8225&7825-07", "8217&7818-14", "8205&7808-13", "8204&7807-13", "8192&7795-18", "8159&7762-13", "8148&7751-03", "8137&7740-18", "8126&7730-12", "8121&7724-13", "8124&7727-18", "8111&7714-05", "8066&7670-07", "8045&7648-13", "8047&7650-18", "8046&7649-06", "8027&7628-13", "8039&7644-03", "8009&7612-07", "7998&7597-05", "7983&7588-13", "7986&7590-07", "7977&7580-03", "7978&7581-07", "7961&7561-06", "7927&7531-07", "7905&7508-07", "7866&7469-15", "7863&7466-07", "7805&7405-24", "7804&7404-07", "7709&7316-07", "7705&7313-06", "7706&7314-18", "7699&7306-13", "7685&7285-06", "11428&7270-16", "7659&7258-13", "7643&7245-11", "7610&7209-13", "7574&7152-13", "7537&7135-07", "7541&7139-07", "7540&7138-03", "7481&7078-03", "7475&7071-13", "7468&7066-13", "7438&7036-11", "7437&7035-06", "7410&7007-18", "7398&6996-03", "7335&6930-11", "7330&6929-06", "7333&6933-11", "7303&6904-03", "7271&6873-13", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano"], "oficios": [], "familia": ["Casada. Tiene una hija, Catalina."], "actividad_laboral": ["2000-2002: Profesional de Apoyo Servicio Nacional de la Mujer, Regi\u00f3n de Magallanes.", "2000-2002: Analista de la Secretar\u00eda de Planificaci\u00f3n, Regi\u00f3n de Magallanes.", "15 enero 2002 - 30 junio 2005: Secretaria Regional Ministerial de Planificaci\u00f3n, Regi\u00f3n de Magallanes."]}, {"prmid": "848", "nombre": "RODRIGO GONZ\u00c1LEZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "26 de septiembre de 1941", "profesion": "Doctorado en Filosof\u00eda y Profesor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Conc\u00f3n, Vi\u00f1a Del Mar", "distrito": "Distrito N\u00ba 14", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9554&9142-07", "9539&9123-17", "9498&9091-04", "9499&9092-04", "9366&8959-13", "9239&8833-04", "9188&8784-04", "9148&8743-04", "9100&8696-04", "9083&8679-07", "9042&8640-26", "8992&8590-03", "8963&8557-06", "8925&8523-04", "8892&8489-07", "8797&8398-04", "8781&8375-07", "8764&8364-04", "8753&8352-07", "8704&8306-03", "8650&8250-15", "8465&8065-24", "8295&7894-04", "8254&7853-07", "8191&7794-07", "8187&7790-07", "8156&7758-15", "8113&7716-07", "8085&7688-07", "8011&7614-15", "8004&7608-06", "7984&7589-07", "7916&7521-04", "7835&7438-06", "7823&7428-04", "7709&7316-07", "7622&7223-07", "7619&7220-07", "7361&6953-11", "7336&6935-04"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["1969: Participa en la fundaci\u00f3n del MAPU, ocupa el cargo de Vicepresidente Nacional en 1973.", "1972: Senador Acad\u00e9mico y candidato a Rector de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, UCV.", "Sept. 1973: Exonerado pol\u00edtico UCV.", "1977: Detenido y exiliado a Luxemburgo e Italia.", "1977-1983: Trabaja en Parlamento Europeo, en la Central Italiana de Sindicatos Libres (CISL) y como Profesor en la Universidad de Luxembugo.", "1983: Regresa a Chile y trabaja como investigador en el Programa Interdisciplinario de Investigaciones en Educaci\u00f3n, P.I.I.E., funda CEDAL y participa en todos los procesos de recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica. (Alianza Democr\u00e1tica, Plebiscito, Concertaci\u00f3n.)", "1989: Fundador junto a Ricardo Lagos, Jorge Schaulsohn y Manuel Sanhueza, del Partido Por la Democracia, PPD. Es elegido como miembro de la primera Mesa Directiva en el cargo de Tesorero General.", "1990: Dirige la Campa\u00f1a del No en Valpara\u00edso.", "1990: Dirige la primera campa\u00f1a senatorial de Laura Soto.", "1991-1992: El Ministro de Educaci\u00f3n, Ricardo Lagos, lo designa como Secretario Regional Monisterial de Educaci\u00f3n en la Quinta Regi\u00f3n.", "1992-1994: Es elegido alcalde de Vi\u00f1a del Mar.", "1996-2000: Es reelegido alcalde de Vi\u00f1a del Mar. Ejerce tambi\u00e9n como Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Chilena de municipalidades.", "Abril 2001: Es nominado candidato a diputado por el PPD por el distrito de Vi\u00f1a del Mar y Conc\u00f3n. En diciembre del mismo a\u00f1o es elegido diputado.", "Dic. 2005: Es reelegido diputado por el distrito 14 (Vi\u00f1a del Mar y Conc\u00f3n)."]}, {"prmid": "937", "nombre": "HUGO GUTI\u00c9RREZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de octubre de 1961", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Hospicio, Cami\u00f1a, Colchane, Huara, Iquique, Pica, Pozo Almonte", "distrito": "Distrito N\u00ba 2", "region": "I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9656&9244-15", "9565&9149-24", "9539&9123-17", "9473&9066-24", "9449&9046-03", "9412&9005-17", "9409&9000-04", "9397&8990-21", "9358&8950-13", "9338&8932-13", "9332&8925-11", "9314&8905-07", "9299&8892-11", "9247&8837-03", "9219&8813-15", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "11444&8748-16", "9098&8695-21", "9241&8683-16", "9082&8678-07", "9025&8621-13", "9004&8600-07", "8989&8585-17", "8925&8523-04", "8802&8402-03", "8768&8368-17", "8726&8327-32", "8724&8323-07", "8703&8305-13", "8647&8246-07", "8632&8234-06", "8532&8133-17", "8458&8061-04", "8445&8049-17", "8406&8006-08", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8368&7970-24", "8326&7927-07", "8271&7872-04", "8244&7840-13", "8205&7808-13", "8187&7790-07", "8124&7727-18", "8064&7668-07", "8026&7627-17", "8038&7642-17", "8013&7617-15", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7987&7591-24", "7982&7587-07", "7950&7555-13", "7931&7532-13", "7921&7523-24", "7926&7530-13", "7917&7522-07", "7915&7520-04", "7854&7461-07", "7831&7429-14", "7742&7349-09", "7704&7311-24", "7620&7221-07", "7577&7175-15", "7574&7152-13", "7575&7173-15", "7570&7166-07", "7558&7157-15", "7548&7146-13", "7517&7112-07", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7474&7070-17", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "938", "nombre": "ROMILIO GUTI\u00c9RREZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de febrero de 1962", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Colb\u00fan, Linares, San Javier, Villa Alegre, Yerbas Buenas", "distrito": "Distrito N\u00ba 39", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9477&9070-14", "9468&9061-15", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9457&9050-07", "9443&9034-14", "9355&8947-03", "9329&8918-13", "9317&8909-14", "9318&8910-15", "9302&8896-07", "9239&8833-04", "9147&8742-31", "9140&8736-04", "9126&8723-04", "9100&8696-04", "9102&8700-07", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "8959&8550-14", "8951&8547-07", "8950&8542-03", "8942&8534-14", "8884&8479-07", "8877&8477-04", "8871&8471-07", "8870&8470-13", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8850&8449-04", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8829&8428-04", "8832&8432-11", "8815&8415-03", "8814&8414-06", "8813&8413-07", "8805&8409-04", "8792&8391-04", "8688&8293-03", "8672&8271-15", "8585&8185-18", "8448&8051-21", "8413&8016-06", "8408&8009-23", "8411&8013-05", "8344&7943-18", "8341&7940-03", "8343&7942-23", "8328&7930-24", "8266&7869-07", "8250&7858-07", "8229&7832-03", "8203&7806-07", "8200&7802-03", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8178&7780-07", "8127&7733-15", "8119&7722-03", "8068&7672-04", "8032&7634-07", "8033&7637-06", "7975&7578-04", "7963&7564-03", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7679&7279-14", "7648&7250-03", "7646&7248-04", "7629&7234-07", "7616&7215-07", "7603&7204-24", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7451&7049-15", "7362&6958-07", "7350&6949-04", "7325&6924-07", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado y padre de tres hijos"], "actividad_laboral": ["Fue profesor de f\u00edsica en el liceo de Colb\u00fan. Se integr\u00f3 al Departamento de Educaci\u00f3n Municipal Posteriormente, asumi\u00f3 la Secretaria del municipio."]}, {"prmid": "849", "nombre": "PATRICIO HALES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de septiembre de 1946", "profesion": "Arquitecto, Dise\u00f1\u00f3 diferentes proyectos . Como mediano empresario fue constructor diferentes edificios habitacionales, universitarios , comercio industria y viviendas sociales., Fue profesor de Urbanismo en la Universidad de Chile ; en la Escuela Nocturna de Obreros y otras actividades acad\u00e9micas., Es miembro del \u201cConsejo Consultivo\u201d de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile para pol\u00edticas urbanas, Pro Urbana ., Autor de diversos trabajos de difusi\u00f3n del urbanismo. Escribe ocasionalmente como columnista pol\u00edtico.", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Independencia, Recoleta", "distrito": "Distrito N\u00ba 19", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9299&8892-11", "9208&8803-02", "9096&8693-14", "8803&8403-25", "8704&8306-03", "8640&8242-13", "8630&8232-14", "8595&8195-25", "8429&8031-19", "8319&7922-03", "8048&7651-14", "8011&7614-15", "8003&7607-15", "7735&7341-15", "7738&7342-14", "7549&7147-07", "7270&6872-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda de los Angeles Swinburn Novoa, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["Creador de la Fundaci\u00f3n Ciudad.", "Miembro del \"Consejo Consultivo\" para Pol\u00edticas Urbanas y Suelo de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile.", "Fue miembro de la Sociedad Chilena de Planificaci\u00f3n, Premio Bienal \"Santiago una Ciudad Trizada\".", "Columnista de prensa sobre medio ambiente y ciudad.", "Es socio fundador de la Fundaci\u00f3n Chile XXI junto a Ricardo Lagos. Actualmente es Director del Equipo Ciudad de dicho organismo."]}, {"prmid": "922", "nombre": "FELIPE HARBOE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "20 de julio de 1972", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Santiago", "distrito": "Distrito N\u00ba 22", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9645&9234-08", "9558&9146-03", "9530&9115-06", "9508&9099-24", "9518&9110-03", "9521&9114-07", "9423&9016-22", "9416&9008-04", "9393&8986-05", "9388&8982-18", "9348&8941-07", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9297&8890-18", "9296&8889-06", "9261&8855-07", "9228&8821-07", "9218&8811-13", "9208&8803-02", "9173&8765-07", "9134&8730-06", "9132&8728-13", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9077&8675-07", "9059&8648-04", "9009&8605-05", "9008&8604-03", "8976&8571-07", "8926&8524-03", "8922&8520-06", "8892&8489-07", "8888&8484-25", "8847&8446-05", "8840&8436-06", "8830&8429-07", "8799&8399-07", "8770&8371-06", "8769&8370-18", "8742&8343-07", "8733&8331-05", "8734&8332-04", "8718&8320-07", "8647&8246-07", "8640&8242-13", "8643&8245-07", "8628&8229-03", "8620&8222-11", "8616&8216-07", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8572&8167-07", "8566&8161-13", "8492&8090-13", "8475&8075-03", "8468&8069-14", "8465&8065-24", "8307&7903-07", "8305&7901-11", "8273&7876-07", "8267&7870-07", "8263&7864-03", "8173&7769-07", "8113&7716-07", "8109&7712-07", "8086&7686-07", "8085&7688-07", "8048&7651-14", "8030&7631-15", "8021&7624-15", "7998&7597-05", "7993&7596-15", "7948&7547-13", "7947&7553-29", "7927&7531-07", "7906&7509-07", "7882&7481-07", "7835&7438-06", "7826&7423-07", "7814&7420-07", "7816&7418-06", "7817&7419-14", "7815&7417-07", "7799&7399-07", "7789&7392-03", "7773&7377-02", "7709&7316-07", "7703&7310-11", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11430&7300-16", "11431&7301-16", "7620&7221-07", "7574&7152-13", "7485&7083-03", "7437&7035-06", "7432&7030-15", "7407&7004-07", "7405&7003-07", "7334&6934-07", "7283&6883-07", "7278&6879-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene 2 hijos."], "actividad_laboral": ["2000-2001: Jefe de Gabinete, Intendencia Metropolitana secretario ejecutivo del consejo regional de seguridad ciudadana.", "2001: Se especializa en tema violencia en los Estadios y Orden P\u00fablico en Espa\u00f1a e Inglaterra", "Marzo 2002-Enero 2006: Es nombrado Subsecretario de Carabineros, Ministerio de Defensa Nacional en el Gobierno del Presidente Ricardo Lagos Escobar.", "Enero 2006-Marzo 2006: Es nombrado como Subsecretario del Interior, Gobierno de Don Ricardo Lagos.", "Marzo 2006-Diciembre 2008: Ejerce como Subsecretario del Interior, en el Gobierno de la Presidenta Michelle Bachelet Jeria.", "Diciembre 2008: Renuncia al cargo de Subsecretario del Interior para postularse como candidato a Diputado por el Distrito 22 correspondiente a la Comuna de Santiago."]}, {"prmid": "939", "nombre": "GUSTAVO HASB\u00daN", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "2 de agosto de 1972", "profesion": "Periodista", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Florida", "distrito": "Distrito N\u00ba 26", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9656&9244-15", "11443&9171-16", "9553&9139-07", "9507&9098-13", "9520&9112-07", "9478&9071-12", "9453&9044-07", "9442&9035-02", "9396&8989-15", "9383&8974-06", "9385&8978-13", "9339&8931-07", "9337&8930-15", "9327&8916-07", "9328&8917-05", "9316&8908-07", "9300&8893-07", "9295&8888-13", "9274&8866-12", "9240&8834-07", "9230&8824-03", "9223&8817-15", "9219&8813-15", "9200&8794-29", "9196&8790-15", "9193&8787-19", "9128&8724-07", "9107&8703-07", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9106&8698-07", "9097&8694-07", "9094&8692-06", "9090&8687-15", "9087&8684-15", "9088&8685-06", "9068&8667-14", "9052&8657-07", "9054&8659-12", "9060&8649-15", "9043&8641-07", "9026&8623-06", "9019&8615-15", "9008&8604-03", "9003&8599-07", "9006&8598-25", "8990&8588-15", "8993&8591-15", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8961&8552-06", "8960&8551-14", "8962&8553-07", "8964&8558-23", "8951&8547-07", "8949&8541-15", "8945&8537-07", "8944&8536-07", "8876&8476-07", "8877&8477-04", "8875&8475-24", "8874&8474-06", "8851&8450-12", "8832&8432-11", "8823&8423-15", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8814&8414-06", "8813&8413-07", "8802&8402-03", "8782&8376-15", "8786&8384-15", "8763&8363-06", "8761&8361-15", "8765&8366-15", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8748&8348-15", "8740&8341-15", "8741&8342-15", "8738&8339-11", "8690&8294-09", "8679&8280-15", "8689&8285-07", "8669&8259-15", "8672&8271-15", "8673&8275-07", "8653&8253-03", "8649&8249-18", "8652&8252-03", "8631&8233-12", "8601&8202-15", "8589&8188-11", "8573&8168-15", "8531&8131-15", "8476&8076-15", "8460&8062-07", "8429&8031-19", "8431&8033-15", "8427&8030-15", "8417&8020-18", "8414&8017-25", "8412&8014-03", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8374&7980-15", "8344&7943-18", "8341&7940-03", "8342&7941-03", "8343&7942-23", "8329&7934-13", "8297&7897-22", "8266&7869-07", "8250&7858-07", "8251&7859-07", "8241&7847-15", "8235&7839-07", "8236&7841-21", "8230&7833-13", "8228&7831-07", "8229&7832-03", "8200&7802-03", "8201&7803-14", "8191&7794-07", "8179&7782-29", "8177&7781-03", "8153&7756-07", "8139&7742-15", "8137&7740-18", "8135&7738-03", "8127&7733-15", "8115&7719-03", "8116&7718-25", "8118&7721-25", "8099&7698-15", "8093&7696-15", "8087&7690-15", "8064&7668-07", "8047&7650-18", "8049&7654-03", "8021&7624-15", "8019&7623-12", "8017&7619-15", "8013&7617-15", "8003&7607-15", "7993&7596-15", "7989&7593-15", "7981&7586-25", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7966&7571-15", "7964&7565-15", "7954&7559-15", "7933&7537-07", "7921&7523-24", "7923&7525-06", "7911&7513-15", "7884&7483-07", "7880&7479-03", "7883&7482-03", "7868&7471-06", "7859&7472-07", "7823&7428-04", "7832&7430-07", "7830&7427-03", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7761&7365-15", "7734&7340-15", "7689&7290-25", "7688&7289-15", "7690&7292-15", "7648&7250-03", "7646&7248-04", "7647&7249-03", "7627&7231-15", "7630&7232-03", "7621&7222-07", "7618&7219-08", "7616&7215-07", "7577&7175-15", "7555&7154-15", "7557&7156-03", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7539&7137-04", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7519&7114-05", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7427&7025-31", "7413&7017-07", "7403&7001-07", "7373&6971-13", "7364&6960-13", "7350&6949-04", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Ximena W\u00fcnkhaus Schepeler y padre de dos hijos: Sebasti\u00e1n y Diego"], "actividad_laboral": ["Entre 1996 y 1997, fue investigador del Instituto Libertad. Al a\u00f1o siguiente y hasta 1999, fue asesor del empresario Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era. M\u00e1s tarde, entre 1999 y 2000, asumi\u00f3 la gerencia de la Sociedad Educacional \u00c1rabe S.A.", "Desde 2005 hasta la fecha, forma parte del directorio de Blanco y Negro, sociedad an\u00f3nima que integra al Club Social y Deportivo Colo Colo. Adem\u00e1s, desde a la fecha, es vicepresidente del mismo club. Desde (FECHA) es bombero honorario, voluntario y consejero de la Decimosexta Compa\u00f1\u00eda de Santiago - Bomba Chile. Adem\u00e1s de presidente ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Chilenos en Acci\u00f3n (DESDE hasta la fecha)."]}, {"prmid": "850", "nombre": "JAVIER HERN\u00c1NDEZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "7 de agosto de 1954", "profesion": "Medicina Veterinaria", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Osorno, San Juan De La Costa, San Pablo", "distrito": "Distrito N\u00ba 55", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9545&9132-06", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9478&9071-12", "9471&9063-15", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9442&9035-02", "9384&8975-07", "9343&8934-07", "9329&8918-13", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9274&8866-12", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9181&8780-12", "9182&8781-07", "9140&8736-04", "9133&8729-31", "9125&8722-03", "9108&8704-04", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9090&8687-15", "9087&8684-15", "9084&8681-29", "9068&8667-14", "9043&8641-07", "9029&8627-18", "9026&8623-06", "8990&8588-15", "8993&8591-15", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8960&8551-14", "8962&8553-07", "8947&8539-07", "8948&8540-07", "8949&8541-15", "8945&8537-07", "8944&8536-07", "8935&8528-32", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8875&8475-24", "8873&8473-29", "8869&8469-07", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8853&8452-06", "8851&8450-12", "8829&8428-04", "8833&8433-11", "8823&8423-15", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8816&8416-12", "8796&8397-13", "8795&8396-13", "8761&8361-15", "8756&8357-03", "8748&8348-15", "8740&8341-15", "8712&8315-01", "8690&8294-09", "8688&8293-03", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8667&8257-07", "8653&8253-03", "8636&8236-14", "8608&8208-07", "8609&8209-07", "8531&8131-15", "8483&8081-32", "8476&8076-15", "8431&8033-15", "8427&8030-15", "8416&8019-29", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8341&7940-03", "8343&7942-23", "8259&7861-03", "8250&7858-07", "8252&7860-03", "8241&7847-15", "8224&7824-06", "8202&7804-07", "8200&7802-03", "8201&7803-14", "8177&7781-03", "8178&7780-07", "8127&7733-15", "8133&7729-07", "8118&7721-25", "8119&7722-03", "8093&7696-15", "8094&7697-13", "8081&7683-03", "8062&7664-07", "8032&7634-07", "8033&7637-06", "8018&7620-07", "8017&7619-15", "7980&7583-09", "7967&7572-15", "7966&7571-15", "7964&7565-15", "7954&7559-15", "11438&7516-16", "7878&7477-12", "7859&7472-07", "7831&7429-14", "7799&7399-07", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7722&7323-06", "7704&7311-24", "7690&7292-15", "7645&7247-17", "7650&7252-06", "7647&7249-03", "7676&7276-07", "7627&7231-15", "7630&7232-03", "7626&7230-29", "7621&7222-07", "7577&7175-15", "7579&7177-06", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7505&7106-07", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7451&7049-15", "7432&7030-15", "7411&7008-06", "7414&7018-25", "7404&7002-07", "7403&7001-07", "7375&6973-03", "7362&6958-07", "7337&6936-15", "7325&6924-07", "7280&6881-01"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Ana Ester P\u00fcschel Hanewald. Tiene seis hijos: Roberto Javier, Mar\u00eda Fernanda, Mar\u00eda Javiera, Ignacio Jos\u00e9, Mat\u00edas Humberto, Benjam\u00edn Alberto."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n.", "1980-1985: Secretar\u00eda General de Gobierno.", "1986-1988: Secretario Provincial de la Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas, JUNAEB, Osorno. Director Regional JUNAEB. Jefe de Planificaciones Nacionales JUNAEB.", "1989-1992: Asesor municipal de la comuna de Renca.", "1992-1996: Asesor municipal de la Comuna de Las Condes.", "1997-2000: Asesor Senador Carlos Bombal."]}, {"prmid": "940", "nombre": "MAR\u00cdA JOS\u00c9 HOFFMANN", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "28 de diciembre de 1976", "profesion": "Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Algarrobo, Cartagena, Casablanca, El Quisco, El Tabo, San Antonio, Santo Domingo", "distrito": "Distrito N\u00ba 15", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9539&9123-17", "9477&9070-14", "9467&9060-13", "9463&9056-11", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9460&9053-25", "9453&9044-07", "9440&9033-18", "9388&8982-18", "9361&8953-07", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9343&8934-07", "9326&8915-03", "9317&8909-14", "9303&8897-24", "9239&8833-04", "9224&8818-06", "9196&8790-15", "9140&8736-04", "9126&8723-04", "9125&8722-03", "9117&8709-07", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9106&8698-07", "9100&8696-04", "9073&8674-03", "9068&8667-14", "9069&8666-14", "9055&8644-06", "9029&8627-18", "9024&8620-24", "8990&8588-15", "8947&8539-07", "8949&8541-15", "8920&8518-18", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8877&8477-04", "8875&8475-24", "8871&8471-07", "8874&8474-06", "8850&8449-04", "8853&8452-06", "8834&8434-07", "8829&8428-04", "8810&8410-07", "8814&8414-06", "8813&8413-07", "8805&8409-04", "8806&8404-29", "8787&8385-14", "8786&8384-15", "8772&8374-14", "8769&8370-18", "8762&8362-14", "8744&8345-06", "8734&8332-04", "8690&8294-09", "8669&8259-15", "8651&8251-03", "8624&8225-06", "8458&8061-04", "8442&8046-07", "8427&8030-15", "8425&8028-15", "8421&8024-07", "8417&8020-18", "8415&8018-07", "8405&8005-06", "8404&7990-13", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8341&7940-03", "8308&7904-12", "8264&7865-03", "8259&7861-03", "8252&7860-03", "8251&7859-07", "8242&7845-03", "8226&7826-11", "8230&7833-13", "8225&7825-07", "8229&7832-03", "8215&7816-04", "8202&7804-07", "8197&7800-03", "8201&7803-14", "8177&7781-03", "8178&7780-07", "8138&7741-25", "8137&7740-18", "8115&7719-03", "8116&7718-25", "8119&7722-03", "8099&7698-15", "8108&7711-13", "8100&7699-07", "8093&7696-15", "8094&7697-13", "8076&7681-13", "8068&7672-04", "8051&7662-18", "8044&7647-13", "8047&7650-18", "8049&7654-03", "8041&7645-07", "8032&7634-07", "8018&7620-07", "8017&7619-15", "8013&7617-15", "8014&7618-18", "7995&7599-12", "7976&7579-23", "7975&7578-04", "7979&7582-06", "7954&7559-15", "7941&7544-06", "7884&7483-07", "7883&7482-03", "7859&7472-07", "7836&7439-18", "7823&7428-04", "7801&7401-14", "7803&7403-07", "7761&7365-15", "7734&7340-15", "7721&7322-07", "7722&7323-06", "7705&7313-06", "7688&7289-15", "7645&7247-17", "7646&7248-04", "7672&7272-15", "7638&7233-03", "7621&7222-07", "7619&7220-07", "7586&7186-24", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7404&7002-07", "7403&7001-07", "7385&6983-14", "7373&6971-13", "7364&6960-13", "7362&6958-07", "7350&6949-04", "7349&6945-07", "7337&6936-15", "7325&6924-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Es casada con Gonzalo M\u00fcller, y madre de tres hijos: Mat\u00edas, Clarita y Diego."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "853", "nombre": "MARTA ISASI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "15 de enero de 1966", "profesion": "Ingeniero en Administraci\u00f3n de Empresas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Hospicio, Cami\u00f1a, Colchane, Huara, Iquique, Pica, Pozo Almonte", "distrito": "Distrito N\u00ba 2", "region": "I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9547&9137-13", "9512&9103-24", "9511&9102-01", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9351&8946-11", "9350&8945-06", "9306&8901-05", "9185&8778-07", "9186&8779-14", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9167&8744-07", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "8811&8411-07", "8803&8403-25", "8784&8381-13", "8703&8305-13", "8701&8297-17", "8691&8282-13", "8663&8247-07", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8556&8157-21", "8152&7757-03", "8132&7731-13", "8126&7730-12", "8110&7713-11", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8044&7647-13", "8027&7628-13", "8023&7626-18", "7982&7587-07", "7960&7560-07", "7961&7561-06", "7927&7531-07", "7916&7521-04", "7905&7508-07", "7903&7506-07", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7803&7403-07", "7807&7407-07", "7806&7406-07", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7742&7349-09", "7402&7000-24", "7373&6971-13", "7363&6959-07", "7337&6936-15", "7325&6924-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Hasta el 10 de marzo 2006: Agente Regional Corporaci\u00f3n Habitacional de la C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n."]}, {"prmid": "854", "nombre": "ENRIQUE JARAMILLO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de julio de 1937", "profesion": "Economista Bancario y Agricultor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Futrono, La Uni\u00f3n, Lago Ranco, Los Lagos, Paillaco, Panguipulli, R\u00edo Bueno", "distrito": "Distrito N\u00ba 54", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9645&9234-08", "9549&9136-07", "9548&9135-07", "9530&9115-06", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9513&9104-03", "9519&9111-15", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9416&9008-04", "9417&9009-07", "9357&8949-06", "9347&8940-09", "9302&8896-07", "9191&8782-18", "9134&8730-06", "9042&8640-26", "8992&8590-03", "8886&8482-06", "8887&8483-07", "8865&8461-07", "8842&8438-07", "8839&8435-03", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8803&8403-25", "8752&8351-07", "8692&8288-31", "8693&8295-07", "8674&8276-13", "8647&8246-07", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8566&8161-13", "8468&8069-14", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8319&7922-03", "8297&7897-22", "8283&7880-04", "8249&7850-05", "8113&7716-07", "8050&7655-06", "7980&7583-09", "7936&7543-12", "7922&7524-07", "7854&7461-07", "7800&7400-03", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7773&7377-02", "7667&7265-07", "7486&7084-07", "7370&6967-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["1968-1970: Presidente Federaci\u00f3n Bancaria de Chile.", "1980-1989: Presidente Federaci\u00f3n de Agricultores de La Uni\u00f3n.", "1989-1991: Director Ejecutivo del Consorcio Agr\u00edcola del Sur.", "1970: Delegado Banco Central de Chile de \u00c1rea Social.", "1988-1989: Dirigente Regional Exonerados Pol\u00edticos.", "1967-1973: Ejecutivo bancario."]}, {"prmid": "855", "nombre": "CARLOS ABEL JARPA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "24 de noviembre de 1944", "profesion": "M\u00e9dico Oftalm\u00f3logo", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chill\u00e1n, Chill\u00e1n Viejo, Coihueco, El Carmen, Pemuco, Pinto, San Ignacio, Yungay", "distrito": "Distrito N\u00ba 41", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9656&9244-15", "9558&9146-03", "9516&9107-07", "9489&9080-06", "9452&9043-11", "9443&9034-14", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9423&9016-22", "9393&8986-05", "9368&8961-08", "9367&8960-33", "9347&8940-09", "9339&8931-07", "9306&8901-05", "9299&8892-11", "9296&8889-06", "9219&8813-15", "9150&8745-07", "9119&8714-07", "9097&8694-07", "9082&8678-07", "9027&8622-15", "8979&8577-03", "8865&8461-07", "8856&8456-18", "8819&8417-13", "8809&8407-07", "8808&8406-06", "8753&8352-07", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8680&8281-11", "8573&8168-15", "8571&8166-07", "8570&8165-11", "8568&8163-04", "8577&8172-06", "8533&8134-07", "8501&8096-32", "8419&8022-17", "8367&7969-24", "8347&7949-14", "8255&7855-13", "8234&7838-06", "8192&7795-18", "8110&7713-11", "8023&7626-18", "8007&7610-07", "8011&7614-15", "8004&7608-06", "7984&7589-07", "7938&7540-07", "7923&7525-06", "7852&7455-07", "7824&7421-11", "7817&7419-14", "7789&7392-03", "7784&7387-09", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7773&7377-02", "7725&7331-15", "7704&7311-24", "7553&7151-11", "7547&7145-07", "7528&7126-03", "7505&7106-07", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7485&7083-03", "7401&6999-11", "7400&6998-11", "7399&6997-07", "7353&6951-13", "7348&6944-04", "7344&6940-08", "7347&6943-03", "7346&6942-13", "7345&6941-08", "7299&6900-04", "11427&6857-16", "7247&6848-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Luz Concha Matus, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["1985-1989: Secretario, Vicepresidente y Presidente Comit\u00e9 Provincial del Colegio M\u00e9dico de Chill\u00e1n (A.G.).", "1987-1989: Presidente Comando Defensa Educaci\u00f3n, \u00d1uble.", "1990-1996: Gobernador de la Provincia de \u00d1uble.", "Profesor en la Escuela de Enfermer\u00eda y Nutrici\u00f3n de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo."]}, {"prmid": "856", "nombre": "TUCAPEL JIM\u00c9NEZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "1 de septiembre de 1962", "profesion": "Ingeniero de Ejecuci\u00f3n El\u00e9ctrico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "El Bosque, La Cisterna, San Ram\u00f3n", "distrito": "Distrito N\u00ba 27", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9566&9150-13", "9507&9098-13", "9489&9080-06", "9465&9058-29", "9416&9008-04", "9412&9005-17", "9388&8982-18", "9369&8962-14", "9366&8959-13", "9349&8943-13", "9338&8932-13", "9334&8926-13", "9295&8888-13", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9218&8811-13", "9210&8804-13", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9157&8754-07", "9161&8758-07", "9113&8705-07", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9041&8637-15", "9028&8626-06", "9027&8622-15", "9019&8615-15", "9017&8614-24", "8989&8585-17", "8926&8524-03", "8905&8506-13", "8819&8417-13", "8801&8401-15", "8807&8405-03", "8784&8381-13", "8785&8382-03", "8711&8313-07", "8701&8297-17", "8691&8282-13", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8674&8276-13", "8632&8234-06", "8532&8133-17", "8533&8134-07", "8529&8130-13", "8445&8049-17", "8443&8047-13", "8441&8045-13", "8420&8023-13", "8372&7977-13", "8374&7980-15", "8339&7938-11", "8327&7928-25", "8329&7934-13", "8281&7878-13", "8237&7842-29", "8244&7840-13", "8232&7835-02", "8173&7769-07", "8159&7762-13", "8135&7738-03", "8129&7735-13", "8108&7711-13", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8088&7691-13", "8084&7675-13", "8072&7676-06", "8073&7677-02", "8027&7628-13", "8026&7627-17", "8023&7626-18", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "8004&7608-06", "7987&7591-24", "7984&7589-07", "7978&7581-07", "7948&7547-13", "7950&7555-13", "7931&7532-13", "7916&7521-04", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7854&7461-07", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7826&7423-07", "7799&7399-07", "7801&7401-14", "7748&7352-15", "7740&7347-13", "7709&7316-07", "7699&7306-13", "7659&7258-13", "7645&7247-17", "7570&7166-07", "7517&7112-07", "7484&7082-13", "7483&7080-17", "7474&7070-17", "7475&7071-13", "7360&6955-07", "7336&6935-04", "7333&6933-11", "7281&6880-13", "7271&6873-13", "7247&6848-06", "7250&6851-06", "7249&6850-03", "7248&6849-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Sof\u00eda Lagos. Tiene tres hijos: Tucapel, Sebasti\u00e1n y Susan."], "actividad_laboral": ["1988: Realiz\u00f3 su pr\u00e1ctica profesional en la empresa sueca SIEMENS ELEMA AB, en el departamento de control de calidad.", "Ingres\u00f3 a su primer trabajo como ingeniero el\u00e9ctrico en la prestigiosa empresa de certificaci\u00f3n SEMKO AB (Suecia).", "1995-1997: Ingresa a Empresa Colb\u00fan.", "1997: Asume como Gerente General y accionista minoritario en una empresa de asesor\u00edas el\u00e9ctricas.", "2001: Form\u00f3 su propia empresa de asesor\u00eda en servicios el\u00e9ctricos."]}, {"prmid": "857", "nombre": "JOS\u00c9 ANTONIO KAST", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de enero de 1966", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Buin, Calera De Tango, Paine, San Bernardo", "distrito": "Distrito N\u00ba 30", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9477&9070-14", "9463&9056-11", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9459&9052-15", "9385&8978-13", "9126&8723-04", "9125&8722-03", "9067&8665-07", "9069&8666-14", "9053&8658-03", "8949&8541-15", "8950&8542-03", "8884&8479-07", "8871&8471-07", "8850&8449-04", "8812&8412-07", "8758&8359-11", "8749&8350-12", "8744&8345-06", "8688&8293-03", "8670&8260-09", "8653&8253-03", "8415&8018-07", "8411&8013-05", "8241&7847-15", "8230&7833-13", "8134&7728-03", "8128&7734-11", "8117&7720-31", "8100&7699-07", "8041&7645-07", "8018&7620-07", "8003&7607-15", "7995&7599-12", "7990&7594-15", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7965&7566-18", "7878&7477-12", "7868&7471-06", "7830&7427-03", "7803&7403-07", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7689&7290-25", "7679&7279-14", "7649&7251-07", "7646&7248-04", "7676&7276-07", "7629&7234-07", "7638&7233-03", "7568&7165-07", "7555&7154-15", "7557&7156-03", "7438&7036-11", "7375&6973-03", "7349&6945-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol"], "oficios": [], "familia": ["Casado, ocho hijos."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n desde 1990."]}, {"prmid": "858", "nombre": "JUAN CARLOS LATORRE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de marzo de 1949", "profesion": "Ingeniero Civil y Master en Planificaci\u00f3n y Desarrollo Regional", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ch\u00e9pica, La Estrella, Litueche, Lolol, Marchigue, Nancagua, Navidad, Palmilla, Paredones, Peralillo, Pichilemu, Placilla, Pumanque, Santa Cruz", "distrito": "Distrito N\u00ba 35", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9645&9234-08", "9518&9110-03", "9479&9072-18", "9472&9065-06", "9473&9066-24", "9443&9034-14", "9369&8962-14", "9299&8892-11", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9223&8817-15", "9219&8813-15", "9196&8790-15", "9193&8787-19", "9097&8694-07", "9060&8649-15", "9017&8614-24", "8847&8446-05", "8831&8430-09", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8802&8402-03", "8765&8366-15", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8748&8348-15", "8741&8342-15", "8718&8320-07", "8710&8308-03", "8679&8280-15", "8689&8285-07", "8638&8240-07", "8631&8233-12", "8630&8232-14", "8632&8234-06", "8476&8076-15", "8429&8031-19", "8427&8030-15", "8382&7985-15", "8274&7877-31", "8273&7876-07", "8263&7864-03", "8243&7837-06", "8217&7818-14", "8185&7789-15", "8135&7738-03", "8009&7612-07", "7998&7597-05", "7911&7513-15", "7817&7419-14", "7774&7378-29", "11429&7288-16", "7667&7265-07", "7617&7218-03", "7543&7133-07", "7398&6996-03", "7376&6979-06", "7300&6901-06", "7278&6879-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Ximena Rinc\u00f3n (ex-Intendenta de la Regi\u00f3n Metropolitana). Tiene seis hijos."], "actividad_laboral": ["1977: Docente de la Universidad de Chile, gerente de proyectos y consultor de la CEPAL y el PNUD.", "1998: Fue nombrado Subsecretario de Obras P\u00fablicas por el ex Presidente Eduardo Frei Ruiz Tagle. En marzo de 2000 fue confirmado por el Presidente Ricardo Lagos. Durante este periodo, con un indiscutido liderazgo al interior del Ministerio, destac\u00f3 por su permanente trabajo en terreno y por su gran capacidad de conducci\u00f3n y control de las crisis generadas a ra\u00edz de los temporales y cat\u00e1strofes que afectaron a gran parte del pa\u00eds.", "2001: Asumi\u00f3 la Presidencia de la Corporaci\u00f3n ITS Chile -Sistemas Inteligentes de Transporte-, desde all\u00ed ha incentivado la alianza p\u00fablico-privada para el desarrollo y aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas avanzadas de informaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y control para mejorar la movilidad de personas, medios y mercanc\u00edas en las infraestructuras varias existentes."]}, {"prmid": "941", "nombre": "LUIS LEMUS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "23 de diciembre de 1961", "profesion": "Es Licenciado en Matem\u00e1ticas y profesor de Estado de la Universidad de La Serena.", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Canela, Combarbal\u00e1, Illapel, Los Vilos, Monte Patria, Punitaqui, Salamanca", "distrito": "Distrito N\u00ba 9", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9660&9248-13", "9645&9234-08", "9367&8960-33", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9217&8812-03", "9191&8782-18", "9154&8751-07", "9082&8678-07", "8977&8572-07", "8886&8482-06", "8839&8435-03", "8793&8392-08", "8753&8352-07", "8747&8347-09", "8743&8344-01", "8624&8225-06", "8625&8227-07", "8536&8137-23", "8406&8006-08", "8400&8004-04", "8339&7938-11", "8326&7927-07", "8263&7864-03", "8239&7844-07", "8236&7841-21", "8238&7843-12", "8153&7756-07", "8095&7703-13", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8072&7676-06", "8008&7611-07", "8004&7608-06", "7984&7589-07", "7950&7555-13", "7942&7545-07", "7931&7532-13", "7864&7467-13", "7860&7463-07", "7865&7468-06", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7853&7457-03", "7826&7423-07", "7773&7377-02", "7725&7331-15", "7610&7209-13", "7574&7152-13", "7482&7079-03", "7477&7073-06", "7476&7072-11", "7407&7004-07", "7374&6972-03", "7281&6880-13", "7271&6873-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "860", "nombre": "ROBERTO LE\u00d3N", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de febrero de 1951", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Curico, Huala\u00f1\u00e9, Licant\u00e9n, Molina, Rauco, Romeral, Sagrada Familia, Teno, Vichuqu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 36", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9510&9101-29", "9443&9034-14", "9208&8803-02", "8903&8502-24", "8816&8416-12", "8807&8405-03", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8529&8130-13", "8448&8051-21", "8406&8006-08", "8236&7841-21", "8217&7818-14", "8173&7769-07", "8038&7642-17", "8009&7612-07", "8005&7609-12", "7981&7586-25", "7936&7543-12", "7817&7419-14", "7805&7405-24", "7679&7279-14", "7552&7150-24", "7482&7079-03", "7359&6954-14", "7361&6953-11", "7278&6879-06", "7281&6880-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene cuatro hijos"], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito profesional desarrolla su carrera de Abogado de manera conjunta a su dedicaci\u00f3n en la actividad agr\u00edcola. Sus funciones son m\u00faltiples, es accionista en empresas relacionadas con video cable en Curic\u00f3, tambi\u00e9n participa, en calidad de socio, en empresas del rubro de seguridad industrial y en la empresa agr\u00edcola Licant\u00e9n y Vichuqu\u00e9n. Por otra parte, ocupa el cargo de Director en la Corporaci\u00f3n Cultural de Mataquito y en el Comit\u00e9 de Adelanto de Licant\u00e9n. Adem\u00e1s, cumple el mismo trabajo en la asociaci\u00f3n para \u201cBecas Padrinos\u201d de Licant\u00e9n."]}, {"prmid": "861", "nombre": "JUAN LOBOS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de diciembre de 1960", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Biob\u00edo, Antuco, Laja, Los Angeles, Mulch\u00e9n, Nacimiento, Negrete, Quilaco, Quilleco, San Rosendo, Santa B\u00e1rbara, Tucapel", "distrito": "Distrito N\u00ba 47", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["7966&7571-15", "7910&7512-04", "7802&7402-03", "7772&7376-07", "7771&7375-15", "7759&7363-11", "7735&7341-15", "7678&7278-14", "7666&7264-14", "7649&7251-07", "7647&7249-03", "7630&7232-03", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7603&7204-24", "7577&7175-15", "7557&7156-03", "7553&7151-11", "7556&7155-25", "7549&7147-07", "7545&7143-07", "7505&7106-07", "7451&7049-15", "7438&7036-11", "7440&7038-14", "7413&7017-07", "7414&7018-25", "7364&6960-13", "7350&6949-04", "7337&6936-15", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Cirujano Hospital Base de Los Angeles."]}, {"prmid": "966", "nombre": "JOEL ROSALES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "12 de enero de 1955", "profesion": "Administrador de Empresas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Biob\u00edo, Antuco, Laja, Los Angeles, Mulch\u00e9n, Nacimiento, Negrete, Quilaco, Quilleco, San Rosendo, Santa B\u00e1rbara, Tucapel", "distrito": "Distrito N\u00ba 47", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9545&9132-06", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9477&9070-14", "9468&9061-15", "9467&9060-13", "9463&9056-11", "9458&9051-18", "9457&9050-07", "9361&8953-07", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9355&8947-03", "9317&8909-14", "9318&8910-15", "9297&8890-18", "9117&8709-07", "9108&8704-04", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9053&8658-03", "8977&8572-07", "8961&8552-06", "8959&8550-14", "8964&8558-23", "8946&8538-07", "8948&8540-07", "8950&8542-03", "8875&8475-24", "8873&8473-29", "8870&8470-13", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8874&8474-06", "8846&8445-07", "8815&8415-03", "8804&8408-12", "8796&8397-13", "8792&8391-04", "8768&8368-17", "8772&8374-14", "8762&8362-14", "8758&8359-11", "8744&8345-06", "8739&8340-03", "8733&8331-05", "8671&8261-04", "8665&8255-11", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8609&8209-07", "8585&8185-18", "8414&8017-25", "8408&8009-23", "8351&7952-11", "8342&7941-03", "8328&7930-24", "8262&7863-03", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8201&7803-14", "8149&7753-19", "8133&7729-07", "8099&7698-15", "8069&7673-12", "8063&7665-07", "8049&7654-03", "8041&7645-07", "8029&7630-07", "8024&7629-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "862", "nombre": "PABLO LORENZINI", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de octubre de 1949", "profesion": "Ingeniero Comercial y Contador Auditor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Constituci\u00f3n, Curepto, Empedrado, Maule, Pelarco, Pencahue, Rio Claro, San Clemente, San Rafael", "distrito": "Distrito N\u00ba 38", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9488&9079-25", "9421&9013-18", "9357&8949-06", "9348&8941-07", "9346&8942-07", "9261&8855-07", "9198&8791-08", "9062&8651-07", "8926&8524-03", "8887&8483-07", "8847&8446-05", "8782&8376-15", "8772&8374-14", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8679&8280-15", "8675&8277-06", "8618&8219-04", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8508&8122-06", "8503&8094-24", "8448&8051-21", "8429&8031-19", "8346&7944-06", "8295&7894-04", "8249&7850-05", "8160&7766-07", "8152&7757-03", "8141&7744-05", "8111&7714-05", "8050&7655-06", "8042&7646-24", "8023&7626-18", "8009&7612-07", "8003&7607-15", "7998&7597-05", "7993&7596-15", "7986&7590-07", "7826&7423-07", "7803&7403-07", "7789&7392-03", "7773&7377-02", "7774&7378-29", "7643&7245-11", "7575&7173-15", "7552&7150-24", "7537&7135-07", "7541&7139-07", "7529&7127-07", "7468&7066-13", "7439&7037-06", "7398&6996-03", "7388&6988-07", "7370&6967-06", "7330&6929-06", "7299&6900-04", "7300&6901-06", "7270&6872-07", "7262&6864-13", "7261&6863-13", "11427&6857-16"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Ver\u00f3nica Aracena Robert, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["1972-1978: Gerente de Auditor\u00eda y Consultor\u00eda -Peat Marwick, Barcelona, Espa\u00f1a-.", "1979-1981: Gerente de Auditor\u00eda Price Waterhouse, Santiago-Chile.", "1982-1985: Gerente de Finanzas y Administraci\u00f3n de Chilectra.", "Director de Chilectra Generaci\u00f3n.", "1986: Gerente de Finanzas y Administraci\u00f3n y Subgerente General de Colb\u00fan S.A., Compa\u00f1\u00eda Generadora de Electricidad-Chile.", "1986-1992: Gerente de Auditor\u00eda de Price Waterhouse-Chile.", "1989-1991: Socio Delegado, Consultor\u00eda y Auditor\u00eda, Price Waterhouse-Ecuador.", "1992-1993: Director de Finanzas y Administraci\u00f3n, Raycass, subsidiaria chilena de Sara Lee, USA.", "1993-1995: Gerente General de Senexco Constructora.", "1995-1998: Contralor Empresa Metropolitana de Obras Sanitarias, Emos S.A.", "1995-1998: Director Empresa Metropolitana de Obras Sanitarias, Emos S.A.", "1995-1998: Presidente directorio Empresa El\u00e9crica de Ays\u00e9n, EDELAYSEN.", "1972-1992: Profesor titular de Econom\u00eda, Finanzas, Auditor\u00eda y Gesti\u00f3n Empresarial de varias universidades chilenas."]}, {"prmid": "942", "nombre": "JAVIER MACAYA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de noviembre de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chimbarongo, Las Cabras, Peumo, Pichidegua, San Fernando, San Vicente", "distrito": "Distrito N\u00ba 34", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9461&9054-06", "9343&8934-07", "9329&8918-13", "9231&8825-29", "9126&8723-04", "9073&8674-03", "9069&8666-14", "9054&8659-12", "8990&8588-15", "8960&8551-14", "8959&8550-14", "8946&8538-07", "8947&8539-07", "8951&8547-07", "8949&8541-15", "8884&8479-07", "8877&8477-04", "8868&8464-11", "8871&8471-07", "8869&8469-07", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8762&8362-14", "8758&8359-11", "8757&8358-07", "8725&8326-06", "8698&8298-11", "8690&8294-09", "8673&8275-07", "8629&8231-11", "8620&8222-11", "8609&8209-07", "8509&8106-11", "8503&8094-24", "8491&8089-07", "8431&8033-15", "8410&8012-32", "8411&8013-05", "8350&7951-07", "8346&7944-06", "8342&7941-03", "8328&7930-24", "8250&7858-07", "8248&7849-11", "8230&7833-13", "8218&7819-03", "8178&7780-07", "8138&7741-25", "8139&7742-15", "8127&7733-15", "8131&7732-07", "8134&7728-03", "8128&7734-11", "8115&7719-03", "8116&7718-25", "8118&7721-25", "8100&7699-07", "8097&7701-07", "8093&7696-15", "8081&7683-03", "8077&7682-03", "8076&7681-13", "8061&7663-29", "8042&7646-24", "8032&7634-07", "8033&7637-06", "8029&7630-07", "8024&7629-03", "8018&7620-07", "8014&7618-18", "7995&7599-12", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7976&7579-23", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7966&7571-15", "7964&7565-15", "7911&7513-15", "7761&7365-15", "7759&7363-11", "7721&7322-07", "7650&7252-06", "7676&7276-07", "7630&7232-03", "7568&7165-07", "7550&7148-07", "7557&7156-03", "7556&7155-25", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7451&7049-15", "7443&7041-07", "7411&7008-06", "7385&6983-14", "7331&6931-14", "7322&6916-11", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Constanza Far\u00edas y padre de dos hijos: Le\u00f3n y Raimundo."], "actividad_laboral": ["En 2002, realiz\u00f3 su pr\u00e1ctica profesional en la Corporaci\u00f3n de Asistencia Judicial de San Fernando. Posteriormente, form\u00f3 parte del Programa J\u00f3venes al Servicio de Chile de la Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n d\u00f3nde se encarg\u00f3 organizar y participar en seminarios y talleres de formaci\u00f3n para j\u00f3venes de San Fernando, Vi\u00f1a del Mar y Villa Alemana. Posteriormente, ingres\u00f3 a trabajar en la Municipalidad de Vi\u00f1a del Mar en temas de educaci\u00f3n y salud p\u00fablica.", "Diciembre de 2004- Abril 2009: Director del Departamento Jur\u00eddico de la Corporaci\u00f3n Municipal Vi\u00f1a del Mar para el Desarrollo Social, entidad de derecho privado encargada de la administraci\u00f3n de los establecimientos de Salud y Educaci\u00f3n Municipalizada de la comuna de Vi\u00f1a del Mar, que cuenta con una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 2.800 trabajadores y que atiende a m\u00e1s de 200.000 usuarios. Le corresponde la defensa de la empresa en litigios judiciales; redacci\u00f3n y revisi\u00f3n de contratos, escrituras, bases de licitaciones p\u00fablicas; asesor\u00eda en materia administrativa, laboral y previsional; regularizaci\u00f3n de t\u00edtulos de dominio; sumarios administrativos; informes en derecho al directorio y gerente general, entre otras funciones.", "Agosto de 2008 a la fecha: Abogado socio del Estudio Jur\u00eddico Dom\u00ednguez, Ossa, Long y Macaya Abogados de Santiago."]}, {"prmid": "943", "nombre": "MIODRAG MARINOVIC", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "7 de enero de 1967", "profesion": "Ingeniero comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ant\u00e1rtica, Cabo De Hornos, Laguna Blanca, Natales, Porvenir, Primavera, Punta Arenas, R\u00edo Verde, San Gregorio, Timaukel, Torres Del Paine", "distrito": "Distrito N\u00ba 60", "region": "XII Regi\u00f3n de Magallanes y de la Ant\u00e1rtica Chilena", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9549&9136-07", "9550&9134-14", "9548&9135-07", "9398&8991-07", "9363&8955-21", "9357&8949-06", "9304&8891-06", "9305&8898-07", "9200&8794-29", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9158&8755-07", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9157&8754-07", "9161&8758-07", "9159&8756-07", "9025&8621-13", "11446&8616-16", "8905&8506-13", "8893&8490-24", "8801&8401-15", "8703&8305-13", "8491&8089-07", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8446&8050-07", "8426&8029-04", "8295&7894-04", "8265&7866-08", "8263&7864-03", "8262&7863-03", "8224&7824-06", "8218&7819-03", "8206&7809-15", "8204&7807-13", "8152&7757-03", "8132&7731-13", "8111&7714-05", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8070&7674-12", "8045&7648-13", "8060&7653-03", "8048&7651-14", "8050&7655-06", "8046&7649-06", "8042&7646-24", "7982&7587-07", "7949&7554-07", "7927&7531-07", "7916&7521-04", "7864&7467-13", "7863&7466-07", "7862&7465-07", "7861&7464-07", "7827&7424-15", "7828&7425-15", "7802&7402-03", "7807&7407-07", "7806&7406-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7705&7313-06", "7704&7311-24", "7680&7280-12", "7622&7223-07", "7579&7177-06", "7554&7153-02", "7537&7135-07", "7540&7138-03", "7520&7115-13", "7473&7069-13", "7376&6979-06", "7335&6930-11", "7333&6933-11", "7329&6928-11", "7270&6872-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Es padre de dos hijos: Constanza y Miodrag."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "863", "nombre": "ROSAURO MART\u00cdNEZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de noviembre de 1950", "profesion": "Agricultor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chill\u00e1n, Chill\u00e1n Viejo, Coihueco, El Carmen, Pemuco, Pinto, San Ignacio, Yungay", "distrito": "Distrito N\u00ba 41", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9516&9107-07", "9515&9106-07", "9471&9063-15", "9376&8964-07", "9335&8928-07", "9333&8927-07", "9296&8889-06", "9269&8860-03", "9225&8816-03", "9061&8650-15", "9056&8645-06", "9044&8642-06", "8981&8579-25", "8919&8517-25", "8918&8516-07", "8915&8513-25", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8843&8439-03", "8831&8430-09", "8822&8421-07", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8650&8250-15", "11439&8218-16", "8545&8146-15", "8544&8145-15", "8537&8138-15", "8527&8127-12", "8508&8122-06", "8457&8060-13", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8174&7777-07", "8142&7745-15", "8112&7715-03", "8046&7649-06", "8030&7631-15", "8031&7632-03", "7980&7583-09", "7881&7480-29", "7879&7478-07", "7875&7474-07", "7867&7470-07", "7843&7446-06", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7665&7263-14", "7642&7244-07", "7603&7204-24", "7554&7153-02", "7486&7084-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Agosto de 1989-septiembre de 1992, Alcalde de Chill\u00e1n.", "Director de la Corporaci\u00f3n de Adelanto y Desarrollo de \u00d1uble."]}, {"prmid": "865", "nombre": "PATRICIO MELERO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "19 de junio de 1956", "profesion": "Ingeniero Agr\u00f3nomo", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Pudahuel, Quilicura, Colina, Lampa, Tiltil", "distrito": "Distrito N\u00ba 16", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9463&9056-11", "9451&9047-21", "9383&8974-06", "9363&8955-21", "9297&8890-18", "9201&8796-25", "9123&8718-18", "9117&8709-07", "9100&8696-04", "9073&8674-03", "9067&8665-07", "9069&8666-14", "9054&8659-12", "9055&8644-06", "9053&8658-03", "8884&8479-07", "8846&8445-07", "8812&8412-07", "8816&8416-12", "8787&8385-14", "8786&8384-15", "8757&8358-07", "8744&8345-06", "8688&8293-03", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8620&8222-11", "8416&8019-29", "8415&8018-07", "8410&8012-32", "8411&8013-05", "8266&7869-07", "8241&7847-15", "8186&7787-10", "8127&7733-15", "8118&7721-25", "8100&7699-07", "8081&7683-03", "8062&7664-07", "8051&7662-18", "8032&7634-07", "7977&7580-03", "7953&7558-07", "11438&7516-16", "7878&7477-12", "7868&7471-06", "7824&7421-11", "7759&7363-11", "7721&7322-07", "7650&7252-06", "7676&7276-07", "7638&7233-03", "7579&7177-06", "7549&7147-07", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7432&7030-15", "7427&7025-31", "7411&7008-06", "7413&7017-07", "7403&7001-07", "7385&6983-14", "7364&6960-13", "7350&6949-04", "7349&6945-07", "7337&6936-15", "11427&6857-16"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Alejandrina Donoso, tiene dos hijos, Patricio y Sebasti\u00e1n"], "actividad_laboral": ["1985-1989: Profesor Ayudante del Departamento de Desarrollo Rural de la Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de Chile.", "1990 a la fecha: Miembro del directorio de la Fundaci\u00f3n Coaniquem (Corporaci\u00f3n de Ayuda para el Ni\u00f1o Quemado)"]}, {"prmid": "866", "nombre": "FERNANDO MEZA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "14 de julio de 1946", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cunco, Curarrehue, Gorbea, Loncoche, Puc\u00f3n, Tolt\u00e9n, Villarrica", "distrito": "Distrito N\u00ba 52", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9554&9142-07", "9555&9143-07", "9516&9107-07", "9489&9080-06", "9452&9043-11", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9423&9016-22", "9368&8961-08", "9367&8960-33", "9357&8949-06", "9347&8940-09", "9339&8931-07", "9302&8896-07", "9210&8804-13", "9194&8788-03", "9195&8789-07", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9158&8755-07", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9156&8753-12", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9157&8754-07", "9161&8758-07", "9159&8756-07", "9122&8717-01", "9119&8714-07", "9087&8684-15", "9077&8675-07", "9060&8649-15", "9027&8622-15", "8979&8577-03", "8941&8533-01", "8842&8438-07", "8840&8436-06", "8830&8429-07", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8800&8400-15", "8802&8402-03", "8807&8405-03", "8797&8398-04", "8783&8377-06", "8741&8342-15", "8726&8327-32", "8725&8326-06", "8724&8323-07", "8632&8234-06", "8601&8202-15", "8571&8166-07", "8570&8165-11", "8568&8163-04", "8501&8096-32", "8476&8076-15", "8400&8004-04", "8374&7980-15", "8347&7949-14", "8329&7934-13", "8305&7901-11", "8236&7841-21", "8234&7838-06", "8238&7843-12", "8232&7835-02", "8224&7824-06", "8219&7821-02", "8187&7790-07", "8153&7756-07", "8135&7738-03", "8095&7703-13", "8070&7674-12", "8021&7624-15", "8013&7617-15", "8011&7614-15", "7997&7595-07", "7960&7560-07", "7950&7555-13", "7937&7541-06", "7936&7543-12", "7938&7540-07", "7931&7532-13", "7927&7531-07", "7922&7524-07", "7916&7521-04", "7905&7508-07", "7864&7467-13", "11436&7442-16", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7824&7421-11", "7802&7402-03", "7807&7407-07", "7800&7400-03", "7806&7406-07", "7784&7387-09", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7772&7376-07", "7771&7375-15", "7742&7349-09", "7725&7331-15", "7705&7313-06", "7690&7292-15", "7684&7282-07", "7680&7280-12", "7575&7173-15", "7553&7151-11", "7548&7146-13", "7547&7145-07", "7529&7127-07", "7519&7114-05", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7485&7083-03", "7483&7080-17", "7400&6998-11", "7353&6951-13", "7348&6944-04", "7344&6940-08", "7347&6943-03", "7346&6942-13", "7345&6941-08", "7335&6930-11", "7299&6900-04", "7247&6848-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Raquel Marqu\u00e9s. Tiene dos hijos: Mar\u00eda Antonieta y Fernando Esteban."], "actividad_laboral": ["1985- 1990: Director M\u00e9dico de la lucha antidrogas y contra el Sida de la comunidad de Madrid, Espa\u00f1a.", "1997 a la fecha: M\u00e9dico de la Ilustre Municipalidad de Gorbea y del Hospital de Gorbea.", "Doctor en medicina por la Universidad de la Habana.", "M\u00e9dico cirujano por la Universidad de Bilbao- Espa\u00f1a.", "M\u00e9dico de familia de la Comunidad Europea."]}, {"prmid": "944", "nombre": "ANDREA MOLINA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "28 de marzo de 1970", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cabildo, Calera, Hijuelas, La Cruz, La Ligua, Nogales, Papudo, Petorca, Puchuncav\u00ed, Quillota, Quintero, Zapallar", "distrito": "Distrito N\u00ba 10", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9645&9234-08", "11443&9171-16", "9557&9145-07", "9396&8989-15", "9386&8980-06", "9383&8974-06", "9340&8933-13", "9240&8834-07", "9231&8825-29", "9217&8812-03", "9196&8790-15", "9181&8780-12", "9147&8742-31", "9141&8737-16", "9107&8703-07", "9106&8698-07", "9102&8700-07", "9093&8689-12", "9087&8684-15", "9084&8681-29", "9068&8667-14", "9052&8657-07", "9054&8659-12", "9013&8609-07", "8990&8588-15", "8993&8591-15", "8994&8592-15", "8960&8551-14", "8949&8541-15", "8945&8537-07", "8944&8536-07", "8905&8506-13", "8874&8474-06", "8857&8457-07", "8846&8445-07", "8841&8437-07", "8834&8434-07", "8832&8432-11", "8833&8433-11", "8812&8412-07", "8816&8416-12", "8794&8395-07", "8782&8376-15", "8772&8374-14", "8759&8360-13", "8756&8357-03", "8737&8338-03", "8727&8328-05", "8690&8294-09", "8670&8260-09", "8669&8259-15", "8653&8253-03", "8651&8251-03", "8636&8236-14", "8608&8208-07", "8586&8186-18", "8567&8162-32", "8556&8157-21", "8552&8153-07", "8503&8094-24", "8502&8095-24", "8483&8081-32", "8434&8035-13", "8424&8027-11", "8425&8028-15", "8421&8024-07", "8405&8005-06", "8410&8012-32", "8404&7990-13", "8384&7988-11", "8350&7951-07", "8341&7940-03", "8308&7904-12", "8296&7895-25", "8283&7880-04", "8265&7866-08", "8259&7861-03", "8250&7858-07", "8252&7860-03", "8251&7859-07", "8255&7855-13", "8242&7845-03", "8230&7833-13", "8227&7827-07", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8177&7781-03", "8178&7780-07", "8153&7756-07", "8138&7741-25", "8139&7742-15", "8137&7740-18", "8131&7732-07", "8128&7734-11", "8117&7720-31", "8086&7686-07", "8068&7672-04", "8062&7664-07", "8051&7662-18", "8044&7647-13", "8032&7634-07", "8033&7637-06", "8018&7620-07", "8005&7609-12", "7995&7599-12", "7994&7598-04", "7967&7572-15", "7968&7573-11", "7965&7566-18", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7936&7543-12", "7933&7537-07", "11438&7516-16", "7878&7477-12", "7868&7471-06", "7859&7472-07", "7836&7439-18", "7761&7365-15", "7760&7364-06", "7721&7322-07", "7689&7290-25", "7688&7289-15", "7681&7281-06", "7680&7280-12", "7650&7252-06", "7647&7249-03", "7672&7272-15", "7629&7234-07", "7630&7232-03", "7619&7220-07", "7586&7186-24", "7578&7176-12", "7568&7165-07", "7569&7167-13", "7555&7154-15", "7530&7128-03", "7522&7117-19", "7521&7116-16", "7438&7036-11", "7442&7040-14", "7432&7030-15", "7427&7025-31", "7385&6983-14", "7373&6971-13", "7364&6960-13", "7363&6959-07", "7337&6936-15", "7331&6931-14", "7322&6916-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano"], "oficios": [], "familia": ["Es casada con Gonzalo Rojas Vild\u00f3sola y madre de dos hijas: Noelia y Laura. Anteriormente, fue casada con Gerald Kleinfercher."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "867", "nombre": "CRISTI\u00c1N MONCKEBERG", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "12 de mayo de 1968", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Las Condes, Lo Barnechea, Vitacura", "distrito": "Distrito N\u00ba 23", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9516&9107-07", "9488&9079-25", "9485&9077-07", "9479&9072-18", "9428&9019-15", "9414&9007-03", "9398&8991-07", "9388&8982-18", "9387&8981-07", "9385&8978-13", "9376&8964-07", "9335&8928-07", "9316&8908-07", "9308&8900-07", "9269&8860-03", "9209&8802-18", "9173&8765-07", "9139&8735-06", "9124&8719-03", "9122&8717-01", "9096&8693-14", "9052&8657-07", "9044&8642-06", "9009&8605-05", "9005&8601-06", "8981&8579-25", "8976&8571-07", "8972&8565-07", "8943&8535-07", "8927&8525-18", "8921&8519-07", "8920&8518-18", "8922&8520-06", "8923&8521-03", "8912&8505-07", "8919&8517-25", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8918&8516-07", "8915&8513-25", "8888&8484-25", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8842&8438-07", "8840&8436-06", "8830&8429-07", "8822&8421-07", "8817&8420-25", "8803&8403-25", "8794&8395-07", "8770&8371-06", "8742&8343-07", "8694&8296-32", "8663&8247-07", "8648&8248-17", "8643&8245-07", "8638&8240-07", "8637&8239-07", "8616&8216-07", "8595&8195-25", "8567&8162-32", "8576&8171-15", "8577&8172-06", "8545&8146-15", "8527&8127-12", "8526&8128-32", "8502&8095-24", "8492&8090-13", "8468&8069-14", "8457&8060-13", "8330&7935-07", "8307&7903-07", "8305&7901-11", "8267&7870-07", "8220&7823-06", "8192&7795-18", "8188&7791-07", "8186&7787-10", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8161&7767-07", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8040&7641-13", "8022&7625-25", "7997&7595-07", "7981&7586-25", "7962&7562-14", "7952&7557-07", "11437&7510-16", "7903&7506-07", "7904&7507-18", "7881&7480-29", "7875&7474-07", "7882&7481-07", "7877&7476-07", "7867&7470-07", "7853&7457-03", "7845&7448-07", "7841&7444-15", "7840&7443-15", "7814&7420-07", "7811&7410-07", "7802&7402-03", "7735&7341-15", "7733&7339-03", "7712&7319-15", "7703&7310-11", "7618&7219-08", "7583&7183-03", "7550&7148-07", "7554&7153-02", "7551&7149-06", "7513&7111-07", "7494&7091-11", "7469&7067-13", "7405&7003-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Consuelo Guzm\u00e1n, tienen tres hijos."], "actividad_laboral": ["Abogado."]}, {"prmid": "868", "nombre": "NICOL\u00c1S MONCKEBERG", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "31 de julio de 1973", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cerro Navia, Lo Prado, Quinta Normal", "distrito": "Distrito N\u00ba 18", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9552&9138-15", "9479&9072-18", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9376&8964-07", "9335&8928-07", "9269&8860-03", "9264&8857-04", "9096&8693-14", "9056&8645-06", "9044&8642-06", "11446&8616-16", "11441&8546-16", "8927&8525-18", "8921&8519-07", "8922&8520-06", "8923&8521-03", "8919&8517-25", "8918&8516-07", "8844&8440-06", "8843&8439-03", "8828&8427-07", "8822&8421-07", "8749&8350-12", "8649&8249-18", "8595&8195-25", "8545&8146-15", "8526&8128-32", "8509&8106-11", "8502&8095-24", "8457&8060-13", "8450&8053-07", "8452&8055-07", "8417&8020-18", "8346&7944-06", "8329&7934-13", "8286&7893-13", "8281&7878-13", "8249&7850-05", "8220&7823-06", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8160&7766-07", "8159&7762-13", "8143&7746-13", "8112&7715-03", "8088&7691-13", "8040&7641-13", "8002&7606-07", "7962&7562-14", "7952&7557-07", "7874&7473-18", "7881&7480-29", "7875&7474-07", "7843&7446-06", "7845&7448-07", "7844&7447-03", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7814&7420-07", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7803&7403-07", "7740&7347-13", "7738&7342-14", "7733&7339-03", "7712&7319-15", "7702&7307-13", "7676&7276-07", "7642&7244-07", "7620&7221-07", "7598&7198-07", "7580&7180-07", "7582&7182-12", "7583&7183-03", "7550&7148-07", "7551&7149-06", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7513&7111-07", "7494&7091-11", "7469&7067-13", "7264&6866-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijas y un hijo."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "869", "nombre": "MANUEL MONSALVE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de julio de 1965", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano, Mag\u00edster(c) en Gobierno y Gerencia P\u00fablica", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Arauco, Ca\u00f1ete, Contulmo, Curanilahue, Lebu, Los Alamos, Lota, Tir\u00faa", "distrito": "Distrito N\u00ba 46", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9570&9161-13", "9393&8986-05", "9368&8961-08", "9358&8950-13", "9339&8931-07", "9338&8932-13", "9314&8905-07", "9299&8892-11", "9239&8833-04", "9210&8804-13", "9188&8784-04", "9148&8743-04", "9100&8696-04", "9025&8621-13", "8867&8463-11", "8850&8449-04", "8831&8430-09", "8819&8417-13", "8781&8375-07", "8749&8350-12", "8680&8281-11", "8625&8227-07", "8574&8169-07", "8577&8172-06", "8444&8048-13", "8248&7849-11", "8244&7840-13", "8226&7826-11", "8204&7807-13", "8129&7735-13", "8084&7675-13", "8072&7676-06", "7948&7547-13", "7943&7546-11", "7917&7522-07", "7823&7428-04", "7784&7387-09", "7760&7364-06", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7679&7279-14", "7641&7243-19", "7578&7176-12", "7570&7166-07", "7553&7151-11", "7529&7127-07", "7486&7084-07", "7476&7072-11", "7475&7071-13", "7440&7038-14", "7374&6972-03", "7361&6953-11", "7333&6933-11", "7299&6900-04", "7271&6873-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Eugenia Garrido Vega. Tiene 2 hijas: Amanda Sof\u00eda (13) y Carmen Gabriela (11)."], "actividad_laboral": ["Desde 1992: Ejerce como m\u00e9dico en la comuna de Los \u00c1lamos, Director del Consultorio de Los \u00c1lamos, Jefe del Departamento de Salud Municipal de la Comuna de Los \u00c1lamos.", "2000: Asume como M\u00e9dico Director del Servicio de Salud de la Provincia de Arauco."]}, {"prmid": "870", "nombre": "CARLOS MONTES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de mayo de 1946", "profesion": "Economista", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Florida", "distrito": "Distrito N\u00ba 26", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9656&9244-15", "9566&9150-13", "9552&9138-15", "9488&9079-25", "9479&9072-18", "9392&8984-03", "9386&8980-06", "9369&8962-14", "9368&8961-08", "9302&8896-07", "9194&8788-03", "9142&8738-07", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9096&8693-14", "9083&8679-07", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "9059&8648-04", "9028&8626-06", "9017&8614-24", "9008&8604-03", "8989&8585-17", "8886&8482-06", "8847&8446-05", "8830&8429-07", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8742&8343-07", "8725&8326-06", "8692&8288-31", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8675&8277-06", "8643&8245-07", "8641&8243-14", "8630&8232-14", "8628&8229-03", "8625&8227-07", "8525&8126-03", "8490&8092-03", "8465&8065-24", "8449&8052-03", "8446&8050-07", "8420&8023-13", "8400&8004-04", "8340&7939-21", "8295&7894-04", "8273&7876-07", "8249&7850-05", "8234&7838-06", "8217&7818-14", "8186&7787-10", "8085&7688-07", "8060&7653-03", "8048&7651-14", "8050&7655-06", "8042&7646-24", "7947&7553-29", "7942&7545-07", "7932&7536-06", "7915&7520-04", "7906&7509-07", "7882&7481-07", "7853&7457-03", "7852&7455-07", "7831&7429-14", "7814&7420-07", "7817&7419-14", "7735&7341-15", "7738&7342-14", "7713&7320-14", "7699&7306-13", "7640&7241-03", "7543&7133-07", "7519&7114-05", "7504&7105-05", "7437&7035-06", "7405&7003-07", "7391&6990-04", "7365&6961-14", "7324&6923-07", "7283&6883-07", "7278&6879-06", "7270&6872-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Gloria Cruz, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "945", "nombre": "CELSO MORALES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "10 de julio de 1957", "profesion": "Profesor de Educaci\u00f3n B\u00e1sica en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Curico, Huala\u00f1\u00e9, Licant\u00e9n, Molina, Rauco, Romeral, Sagrada Familia, Teno, Vichuqu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 36", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9477&9070-14", "9468&9061-15", "9467&9060-13", "9465&9058-29", "9463&9056-11", "9461&9054-06", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9442&9035-02", "9391&8983-06", "9384&8975-07", "9329&8918-13", "9326&8915-03", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9317&8909-14", "9238&8832-07", "9231&8825-29", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9195&8789-07", "9133&8729-31", "9126&8723-04", "9125&8722-03", "9123&8718-18", "9117&8709-07", "9106&8698-07", "9100&8696-04", "9102&8700-07", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9087&8684-15", "9088&8685-06", "9084&8681-29", "9073&8674-03", "9068&8667-14", "9069&8666-14", "9052&8657-07", "9054&8659-12", "9053&8658-03", "9026&8623-06", "8990&8588-15", "8993&8591-15", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8962&8553-07", "8947&8539-07", "8944&8536-07", "8873&8473-29", "8869&8469-07", "8853&8452-06", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8787&8385-14", "8762&8362-14", "8761&8361-15", "8759&8360-13", "8756&8357-03", "8744&8345-06", "8738&8339-11", "8690&8294-09", "8688&8293-03", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8665&8255-11", "8653&8253-03", "8636&8236-14", "8609&8209-07", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8585&8185-18", "8587&8187-03", "8483&8081-32", "8448&8051-21", "8431&8033-15", "8416&8019-29", "8414&8017-25", "8415&8018-07", "8412&8014-03", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8346&7944-06", "8344&7943-18", "8342&7941-03", "8343&7942-23", "8328&7930-24", "8250&7858-07", "8241&7847-15", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8230&7833-13", "8229&7832-03", "8202&7804-07", "8197&7800-03", "8200&7802-03", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8178&7780-07", "8160&7766-07", "8138&7741-25", "8139&7742-15", "8116&7718-25", "8118&7721-25", "8099&7698-15", "8100&7699-07", "8093&7696-15", "8094&7697-13", "8081&7683-03", "8072&7676-06", "8062&7664-07", "8063&7665-07", "8061&7663-29", "8033&7637-06", "8022&7625-25", "7995&7599-12", "7996&7600-25", "7989&7593-15", "7976&7579-23", "7968&7573-11", "7947&7553-29", "7878&7477-12", "7761&7365-15", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7685&7285-06", "7648&7250-03", "7649&7251-07", "7647&7249-03", "7672&7272-15", "7627&7231-15", "7630&7232-03", "7616&7215-07", "7603&7204-24", "7577&7175-15", "7558&7157-15", "7451&7049-15", "7414&7018-25", "7404&7002-07", "7385&6983-14", "7350&6949-04", "7337&6936-15", "7325&6924-07", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado y padre de una hija: Camila."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "871", "nombre": "IV\u00c1N MOREIRA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "8 de diciembre de 1956", "profesion": "Relacionador P\u00fablico", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "El Bosque, La Cisterna, San Ram\u00f3n", "distrito": "Distrito N\u00ba 27", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9463&9056-11", "9326&8915-03", "9297&8890-18", "9193&8787-19", "9128&8724-07", "9052&8657-07", "9054&8659-12", "9029&8627-18", "9028&8626-06", "9006&8598-25", "8960&8551-14", "8946&8538-07", "8884&8479-07", "8877&8477-04", "8871&8471-07", "8870&8470-13", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8841&8437-07", "8829&8428-04", "8810&8410-07", "8816&8416-12", "8799&8399-07", "8795&8396-13", "8768&8368-17", "8762&8362-14", "8763&8363-06", "8761&8361-15", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8758&8359-11", "8756&8357-03", "8757&8358-07", "8690&8294-09", "8689&8285-07", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8669&8259-15", "8672&8271-15", "8653&8253-03", "8651&8251-03", "8574&8169-07", "8367&7969-24", "8296&7895-25", "8252&7860-03", "8241&7847-15", "8206&7809-15", "8200&7802-03", "8186&7787-10", "8149&7753-19", "8139&7742-15", "8081&7683-03", "8076&7681-13", "8063&7665-07", "8041&7645-07", "8032&7634-07", "8022&7625-25", "7981&7586-25", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7964&7565-15", "7963&7564-03", "7827&7424-15", "7832&7430-07", "7826&7423-07", "7828&7425-15", "7735&7341-15", "7694&7295-07", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7695&7296-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "7689&7290-25", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11430&7300-16", "11431&7301-16", "7650&7252-06", "7647&7249-03", "7617&7218-03", "11445&7189-16", "7568&7165-07", "7455&7052-06", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7402&7000-24", "7403&7001-07", "7349&6945-07", "7331&6931-14", "7322&6916-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Tiene dos hijos: Camilo Iv\u00e1n y Mar\u00eda P\u00eda."], "actividad_laboral": ["1981-1989: Directivo en las municipalidades de Punta Arenas, La Pintana y La Cisterna de Santiago.", "1986: Asesor Pol\u00edtico Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia.", "1987: Asesor de Comunicaciones y RR.PP., del Director de T.V. Nacional de Chile."]}, {"prmid": "873", "nombre": "ADRIANA MU\u00d1OZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de septiembre de 1948", "profesion": "Soci\u00f3loga y Cientista Pol\u00edtica", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Canela, Combarbal\u00e1, Illapel, Los Vilos, Monte Patria, Punitaqui, Salamanca", "distrito": "Distrito N\u00ba 9", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["1990-1994", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9656&9244-15", "9645&9234-08", "9513&9104-03", "9514&9105-18", "9492&9085-01", "9449&9046-03", "9421&9013-18", "9416&9008-04", "9399&8992-06", "9392&8984-03", "9393&8986-05", "9386&8980-06", "9369&8962-14", "9367&8960-33", "9366&8959-13", "9351&8946-11", "9350&8945-06", "9339&8931-07", "9338&8932-13", "9334&8926-13", "9332&8925-11", "9314&8905-07", "9306&8901-05", "9240&8834-07", "9219&8813-15", "9217&8812-03", "9210&8804-13", "9209&8802-18", "9148&8743-04", "11444&8748-16", "9134&8730-06", "9088&8685-06", "9082&8678-07", "9078&8676-18", "8992&8590-03", "8963&8557-06", "8905&8506-13", "8892&8489-07", "8856&8456-18", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8819&8417-13", "8800&8400-15", "8784&8381-13", "8771&8372-13", "8747&8347-09", "8743&8344-01", "8726&8327-32", "8724&8323-07", "8712&8315-01", "8695&8279-13", "8691&8282-13", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8635&8235-03", "8622&8224-12", "8529&8130-13", "8491&8089-07", "8492&8090-13", "8458&8061-04", "8444&8048-13", "8443&8047-13", "8441&8045-13", "8426&8029-04", "8424&8027-11", "8420&8023-13", "8404&7990-13", "8406&8006-08", "8372&7977-13", "8369&7971-24", "8339&7938-11", "8326&7927-07", "8318&7921-13", "8286&7893-13", "8281&7878-13", "8265&7866-08", "8254&7853-07", "8225&7825-07", "8205&7808-13", "8204&7807-13", "8159&7762-13", "8130&7736-11", "8129&7735-13", "8124&7727-18", "8113&7716-07", "8110&7713-11", "8084&7675-13", "8047&7650-18", "8027&7628-13", "8030&7631-15", "7984&7589-07", "7980&7583-09", "7978&7581-07", "7948&7547-13", "7852&7455-07", "7825&7422-11", "7826&7423-07", "7801&7401-14", "7773&7377-02", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7740&7347-13", "7709&7316-07", "7706&7314-18", "7702&7307-13", "7699&7306-13", "7622&7223-07", "7575&7173-15", "7543&7133-07", "7484&7082-13", "7475&7071-13", "7438&7036-11", "7410&7007-18", "7336&6935-04", "7333&6933-11", "7321&6915-13", "7281&6880-13", "7271&6873-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casada, tiene un hijo.", "Origen de la Familia en Italia: Isla Salina, Pueblo de Santa Marina (Al Norte de Sicilia). Jos\u00e9 D Albora Rando, Bisabuelo emigr\u00f3 a Chile."], "actividad_laboral": ["Abril - agosto 96: Consultora Fundaci\u00f3n IDEAS, Santiago de Chile.", "Desde octubre 94: Asesora Asuntos Legislativos del Ministerio Secretar\u00eda General de la Presidencia.", "Desde abril 94 hasta agosto 97: Asesora Asuntos Legislativos del Ministerio Secretar\u00eda General de Gobierno.", "Julio 94-mayo 95: Consultora Divisi\u00f3n de Desarrollo Social de la CEPAL.", "Marzo 1990 - Marzo 1994: Diputada de la Rep\u00fablica.", "Dic. 87: Fundadora Instituto de la Mujer.", "Abril 88 - agosto 89: Responsable del \u00c1rea Econ\u00f3mica y Trabajo del Instituto de la Mujer y Coordinadora del proyecto \"Centro de Capacitaci\u00f3n Tecnol\u00f3gico para la Mujer\".", "Oct. 87 - abril 89: Investigadora principal en proyecto \"Apoyo Talleres Productivos Mujeres Pobladoras\" y en el Centro de Estudios de la mujer CEM.", "Mayo 85 - mayo 86: Investigadora en proyecto \"Problemas del Desarrollo Local en la Regi\u00f3n Metropolitana\" y en el Centro de Estudios Econ\u00f3micos y Sociales, VECTOR.", "Agosto 84 - junio 85: Asistente de Investigaciones en el proyecto \"Formas de la Inserci\u00f3n de la Mujer de Sectores Populares al Trabajo Informal Urbano\", CEM.", "Nov. 82 - Dic. 84: Investigadora responsable del proyecto \"Comercio Internacional y Transferencia Tecnol\u00f3gica entre Austria y Am\u00e9rica Latina y del estudio del caso Chile - Brasil en el Ministerio de Ciencias e Investigaci\u00f3n de Austria.", "Oct. 78 - marzo 82: Investigadora asociada en el proyecto Austria en el Sistema Econ\u00f3mico Internacional, Instituto Austr\u00edaco de Pol\u00edtica Internacional, Luxemburgo.", "Sept. 78 - sept. 79: Investigadora para postular al t\u00edtulo de Diplomada en Ciencias Pol\u00edticas, Investigaci\u00f3n: Neue Weltwirtschaftsordnung und Dritte Welt, Instituto de Estudios Superiores de Viena, Austria.", "Sept. 76 - sept. 77: Investigaci\u00f3n para postular a la continuidad del postgrado: Allgemeine interessenkonstellation der Entwicklingshilfe unter besonderer Verucksichtigung Osterreichs, en Instituto de Estudios Superiores de Viena Austria.", "Marzo 71 - sept. 73: Funcionaria de la Corporaci\u00f3n de Reforma Agraria (CORA) y Coordinadora Nacional Programa Capacitaci\u00f3n Campesina."]}, {"prmid": "874", "nombre": "CLAUDIA NOGUEIRA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "26 de noviembre de 1969", "profesion": "Abogada", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Independencia, Recoleta", "distrito": "Distrito N\u00ba 19", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9477&9070-14", "9470&9062-24", "9449&9046-03", "9443&9034-14", "9383&8974-06", "9364&8956-06", "9313&8904-07", "9303&8897-24", "9264&8857-04", "9224&8818-06", "9218&8811-13", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9092&8688-07", "9073&8674-03", "9069&8666-14", "9054&8659-12", "9027&8622-15", "9013&8609-07", "9006&8598-25", "8993&8591-15", "8959&8550-14", "8951&8547-07", "8949&8541-15", "8945&8537-07", "8884&8479-07", "8873&8473-29", "8870&8470-13", "8834&8434-07", "8827&8426-06", "8812&8412-07", "8805&8409-04", "8771&8372-13", "8761&8361-15", "8737&8338-03", "8669&8259-15", "8671&8261-04", "8672&8271-15", "8673&8275-07", "8652&8252-03", "8630&8232-14", "8572&8167-07", "8531&8131-15", "8443&8047-13", "8425&8028-15", "8413&8016-06", "8417&8020-18", "8411&8013-05", "8264&7865-03", "8266&7869-07", "8259&7861-03", "8251&7859-07", "8241&7847-15", "8235&7839-07", "8217&7818-14", "8215&7816-04", "8202&7804-07", "8201&7803-14", "8178&7780-07", "8137&7740-18", "8094&7697-13", "8062&7664-07", "8029&7630-07", "8018&7620-07", "8014&7618-18", "7964&7565-15", "7953&7558-07", "7911&7513-15", "7878&7477-12", "7832&7430-07", "7722&7323-06", "7665&7263-14", "7658&7257-04", "7629&7234-07", "7627&7231-15", "7638&7233-03", "7617&7218-03", "7568&7165-07", "7569&7167-13", "7557&7156-03", "7559&7158-05", "7549&7147-07", "7450&7047-03", "7432&7030-15", "7427&7025-31", "7411&7008-06", "7413&7017-07", "7412&7016-15", "7414&7018-25", "7331&6931-14", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casada con Gonzalo Cornejo, tiene un hijo."], "actividad_laboral": ["Profesora de Introducci\u00f3n al Derecho en las carreras de Periodismo y Auditor\u00eda, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Socia del Estudio Jur\u00eddico Piddo, Paniagua, Cornejo y Asociados."]}, {"prmid": "875", "nombre": "IV\u00c1N NORAMBUENA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "4 de septiembre de 1958", "profesion": "Ingeniero en Administraci\u00f3n", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Arauco, Ca\u00f1ete, Contulmo, Curanilahue, Lebu, Los Alamos, Lota, Tir\u00faa", "distrito": "Distrito N\u00ba 46", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9468&9061-15", "9467&9060-13", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9457&9050-07", "9442&9035-02", "9384&8975-07", "9340&8933-13", "9327&8916-07", "9316&8908-07", "9317&8909-14", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9182&8781-07", "9133&8729-31", "9125&8722-03", "9117&8709-07", "9087&8684-15", "9084&8681-29", "9068&8667-14", "9053&8658-03", "8959&8550-14", "8962&8553-07", "8947&8539-07", "8944&8536-07", "8873&8473-29", "8869&8469-07", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8828&8427-07", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8787&8385-14", "8761&8361-15", "8759&8360-13", "8740&8341-15", "8733&8331-05", "8738&8339-11", "8688&8293-03", "8670&8260-09", "8666&8256-07", "8667&8257-07", "8653&8253-03", "8608&8208-07", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8585&8185-18", "8587&8187-03", "8431&8033-15", "8427&8030-15", "8413&8016-06", "8416&8019-29", "8414&8017-25", "8407&8008-09", "8411&8013-05", "8374&7980-15", "8373&7979-02", "8351&7952-11", "8342&7941-03", "8297&7897-22", "8266&7869-07", "8241&7847-15", "8228&7831-07", "8201&7803-14", "8179&7782-29", "8178&7780-07", "8127&7733-15", "8133&7729-07", "8117&7720-31", "8063&7665-07", "8017&7619-15", "7989&7593-15", "7967&7572-15", "7964&7565-15", "7954&7559-15", "7911&7513-15", "7910&7512-04", "7690&7292-15", "7678&7278-14", "7666&7264-14", "7649&7251-07", "7646&7248-04", "7586&7186-24", "7577&7175-15", "7579&7177-06", "7555&7154-15", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7505&7106-07", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7436&7034-14", "7442&7040-14", "7412&7016-15", "7414&7018-25", "7404&7002-07", "7362&6958-07", "7350&6949-04", "7325&6924-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Viviana Yung Alarc\u00f3n. Tiene cinco hijos: Andr\u00e9s, Sebasti\u00e1n, Benjam\u00edn, Juan Pablo y Jos\u00e9 Tom\u00e1s."], "actividad_laboral": ["Gerente de Operaciones de Planta conservera \"Alimentos Mar Profundo\".", "Ejercicio profesional como ejecutivo de empresas en la VIII Regi\u00f3n."]}, {"prmid": "876", "nombre": "MARCO ANTONIO N\u00da\u00d1EZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "2 de septiembre de 1966", "profesion": "M\u00e9dico, Doctor en Salud y Pol\u00edticas P\u00fablicas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calle Larga, Catemu, Llay-Llay, Los Andes, Panquehue, Putaendo, Rinconada, San Esteban, San Felipe, Santa Mar\u00eda", "distrito": "Distrito N\u00ba 11", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9554&9142-07", "9386&8980-06", "9332&8925-11", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9240&8834-07", "9078&8676-18", "8867&8463-11", "8680&8281-11", "8620&8222-11", "8509&8106-11", "8503&8094-24", "8339&7938-11", "8319&7922-03", "8254&7853-07", "8248&7849-11", "8226&7826-11", "8095&7703-13", "7987&7591-24", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7825&7422-11", "7789&7392-03", "7748&7352-15", "7747&7351-11", "7643&7245-11", "11445&7189-16", "7574&7152-13", "7553&7151-11", "7546&7144-07", "7486&7084-07", "7476&7072-11", "7370&6967-06", "7361&6953-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela Figueroa"], "actividad_laboral": ["Universidad de Chile, Facultad de Medicina. Profesor Asociado desde 2002.", "Ministerio Secretar\u00eda General de Gobierno. Asesor del Gabinete del Ministro, 1992-1994.", "Intendente, V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, 2001-2003.", "Ministerio de Salud, Director del Servicio de Salud Metropolitano Norte, 2003-2005.", "Se ha desempe\u00f1ado como consultor de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) y del Banco Mundial en Washington, D.C, Estados Unidos, en temas de Salud y Protecci\u00f3n Social.", "Funda la \u201cRed Solidaria Aconcagua Saludable\u201d. Actual Director de esta corporaci\u00f3n privada de trabajo voluntario y social."]}, {"prmid": "877", "nombre": "SERGIO OJEDA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "12 de marzo de 1943", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Osorno, San Juan De La Costa, San Pablo", "distrito": "Distrito N\u00ba 55", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9655&9240-24", "9539&9123-17", "9508&9099-24", "9520&9112-07", "9485&9077-07", "9418&9010-06", "9409&9000-04", "9391&8983-06", "9386&8980-06", "9383&8974-06", "9198&8791-08", "9200&8794-29", "9195&8789-07", "9151&8746-07", "9167&8744-07", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9139&8735-06", "9141&8737-16", "9082&8678-07", "9062&8651-07", "9041&8637-15", "9032&8631-06", "9017&8614-24", "8977&8572-07", "8953&8554-07", "8879&8465-07", "8867&8463-11", "8831&8430-09", "8809&8407-07", "8801&8401-15", "8800&8400-15", "8806&8404-29", "8768&8368-17", "8752&8351-07", "8710&8308-03", "8701&8297-17", "8694&8296-32", "8675&8277-06", "8624&8225-06", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8563&8158-03", "8567&8162-32", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8578&8173-15", "8566&8161-13", "8532&8133-17", "8503&8094-24", "8444&8048-13", "8445&8049-17", "8425&8028-15", "8419&8022-17", "8306&7902-11", "8297&7897-22", "8239&7844-07", "8224&7824-06", "8072&7676-06", "8073&7677-02", "8064&7668-07", "8026&7627-17", "8038&7642-17", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "7977&7580-03", "11438&7516-16", "7910&7512-04", "7903&7506-07", "7866&7469-15", "7854&7461-07", "7805&7405-24", "7804&7404-07", "7800&7400-03", "7747&7351-11", "7724&7325-07", "7704&7311-24", "7685&7285-06", "7645&7247-17", "7552&7150-24", "7548&7146-13", "7541&7139-07", "7517&7112-07", "7481&7078-03", "7474&7070-17", "7477&7073-06", "7466&7060-06", "7455&7052-06", "7439&7037-06", "7410&7007-18", "7398&6996-03", "7388&6988-07", "7376&6979-06", "7303&6904-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda M. Schmidt C., tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Articulista en Diario Austral.", "Presidente de la Asociaci\u00f3n de Acad\u00e9micos del Instituto Profesional de Osorno (actual Universidad de Los Lagos).", "Fundador de la Asociaci\u00f3n de Deudores Hipotecarios de Osorno.", "Como profesional, prest\u00f3 asesor\u00eda legal a los profesionales exonerados, asumiendo la defensa de los trabajadores agr\u00edcolas de Osorno.", "Fue Asesor Jur\u00eddico de numerosos sindicatos en diversas negociaciones colectivas.", "Fue elegido Presidente de la Asociaci\u00f3n de Abogados de Osorno.", "Vicepresidente del Colegio de Abogados de Valdivia-Osorno."]}, {"prmid": "879", "nombre": "JOS\u00c9 MIGUEL ORTIZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "22 de noviembre de 1941", "profesion": "Profesor de ense\u00f1anza b\u00e1sica con menci\u00f3n en Matem\u00e1ticas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chiguayante, Concepci\u00f3n, San Pedro De La Paz", "distrito": "Distrito N\u00ba 44", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9550&9134-14", "9513&9104-03", "9521&9114-07", "9409&9000-04", "9381&8973-07", "9347&8940-09", "9348&8941-07", "9308&8900-07", "9303&8897-24", "9296&8889-06", "9218&8811-13", "9210&8804-13", "9200&8794-29", "9191&8782-18", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "9062&8651-07", "9042&8640-26", "9028&8626-06", "8992&8590-03", "8979&8577-03", "8928&8526-07", "8886&8482-06", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8566&8161-13", "8577&8172-06", "8468&8069-14", "8297&7897-22", "8231&7834-07", "8217&7818-14", "8135&7738-03", "8124&7727-18", "8109&7712-07", "8072&7676-06", "8050&7655-06", "8042&7646-24", "7982&7587-07", "7829&7426-26", "7803&7403-07", "7800&7400-03", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7742&7349-09", "7713&7320-14", "7679&7279-14", "7666&7264-14", "7543&7133-07", "7504&7105-05", "7457&7054-22", "7440&7038-14", "7359&6954-14", "7281&6880-13", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Nelda Novely Vera V\u00e1squez, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Ejerci\u00f3 como Profesor en el Seminario Menor Metropolitano de Concepci\u00f3n.", "Ingresa al Partido Dem\u00f3crata Cristiano en 1957, presidiendo el comando juvenil independiente de la campa\u00f1a presidencial de don Eduardo Frei Montalva.", "1966: Preside el departamento sindical.", "1967: Fue nombrado Vicepresidente Comunal de su colectividad en Concepci\u00f3n.", "En 1969 y hasta 1989: Ocup\u00f3 los cargos de Primer Vicepresidente, Secretario y Presidente Provincial de su partido en cuatro per\u00edodos.", "Desde 1979 a 1984: Fue integrante de la Comisi\u00f3n pol\u00edtica a nivel nacional de su partido.", "Desde 1966 hasta hoy: Delegado ante la Junta Nacional.", "Fue Consejero Provincial de la Central Unitaria de Trabajadores, CUT, y consejero provincial de SUTE (Sindicato Unico de Trabajadores de la Educaci\u00f3n).", "Dirigente Nacional de los Empleados H\u00edpicos.", "Fue coordinador de la campa\u00f1a del NO de Concepci\u00f3n para el plebiscito de octubre de 1988."]}, {"prmid": "880", "nombre": "CLEMIRA PACHECO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de mayo de 1961", "profesion": "Profesora B\u00e1sica y Diferencial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Coronel, Florida, Hualqui, Penco, Santa Juana, Tom\u00e9", "distrito": "Distrito N\u00ba 45", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9654&9239-12", "9421&9013-18", "9358&8950-13", "9337&8930-15", "9332&8925-11", "9299&8892-11", "9240&8834-07", "9098&8695-21", "8992&8590-03", "8903&8502-24", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8793&8392-08", "8748&8348-15", "8741&8342-15", "8718&8320-07", "8711&8313-07", "8679&8280-15", "8625&8227-07", "8601&8202-15", "8476&8076-15", "8441&8045-13", "8420&8023-13", "8191&7794-07", "8187&7790-07", "8185&7789-15", "8107&7710-06", "8072&7676-06", "8002&7606-07", "7981&7586-25", "7961&7561-06", "7921&7523-24", "7917&7522-07", "7911&7513-15", "7747&7351-11", "7734&7340-15", "7739&7343-21", "7725&7331-15", "7625&7225-09", "7574&7152-13", "7578&7176-12", "7575&7173-15", "7523&7118-03", "7482&7079-03", "7466&7060-06", "7361&6953-11", "7365&6961-14", "7336&6935-04", "7324&6923-07", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Casada con Ren\u00e9 Carvajal. Madre de cuatro hijas."], "actividad_laboral": ["Particip\u00f3 en la Parroquia Universitaria, en la b\u00fasqueda de vinculos con los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad.", "En la d\u00e9cada del 80 participa en movimientos estudiantiles, poblacionales y de defensa de los Derechos Humanos. Tambi\u00e9n form\u00f3 parte del Comit\u00e9 de Defensa de los Derechos del Pueblo CODEPO.", "Al egresar de la universidad, trabaj\u00f3 en una reducci\u00f3n mapuche en Cholchol, Novena Regi\u00f3n.", "En 1986, junto a otros j\u00f3venes idealistas, forma la ONG Cepdepo, centrada en las comunas de Coronel y Lota, teniendo como principal tarea formar j\u00f3venes monitores para el apoyo escolar a ni\u00f1os pertenecientes a ollas comunes de los despedidos del PEM, POJ y de la empresa Enacar. Estuvo a cargo de los comedores infantiles, teniendo la responsabilidad de formar jardines infantiles empezando por Cerro Obligado, La Colonia y Yobilo.", "Luego asume como Directora de la ONG, que realiza capacitaciones para hombres y mujeres en los temas pesquero, en el desarrollo de la microempresa para pescadores artesanales, en la formaci\u00f3n de l\u00edderes, en desarrollo humano y autoestima de las mujeres, a trav\u00e9s de talleres laborales.", "Tambi\u00e9n se implement\u00f3 un trabajo de barrio, con una sala de Salud (coordinada con hospitales y consultorios) al lado de los jardines infantiles.", "Desde 1986 a 1995: Trabaj\u00f3 con mujeres sobre derechos biol\u00f3gicos y reproductivos, en capacitaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual, y la no discriminaci\u00f3n del mundo gay, transexual, l\u00e9sbico y con mujeres que ejercen el comercio sexual.", "Ha trabajado con j\u00f3venes en actividades recreativas y deportivas apoyando a grupos en implementaci\u00f3n y formulaci\u00f3n de proyectos.", "La ONG Cepdepo fue la primera en crear la agrupaci\u00f3n de adultos mayores, antes que existiera la ley que promueve y regula estas organizaciones, desde los 80 hasta los 90.", "Ha trabajado en proyectos de seguridad ciudadana, de hogar de ni\u00f1os y en violencia intrafamiliar, colocando medidas de protecci\u00f3n.", "Igualmente, participa en la consultora ANDARA, que efect\u00faa estudios sociales permitiendo la focalizaci\u00f3n de la ayuda a la pobreza mediante ideas de desarrollo local.", "Adem\u00e1s ha trabajado con proyectos del Servicio Nacional del Consumidor, SERNAC, Ministerio del Trabajo, del Fondo de Solidaridad e Inversi\u00f3n Social, FOSIS, y del Servicio de Capacitaci\u00f3n y Empleo, SENCE.", "Impuls\u00f3 el proyecto de comuna segura compromiso 100 para j\u00f3venes, como una manera de combatir y prevenir la delincuencia. Desarroll\u00f3 el proyecto PREVETREN, siendo \u00e9ste uno de los mejor evaluados a nivel nacional."]}, {"prmid": "883", "nombre": "DENISE PASCAL", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "", "profesion": "Cientista Pol\u00edtica y Dise\u00f1adora Paisajista", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alhue, Curacav\u00ed, El Monte, Isla De Maipo, Mar\u00eda Pinto, Melipilla, Padre Hurtado, Pe\u00f1aflor, San Pedro, Talagante", "distrito": "Distrito N\u00ba 31", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9654&9239-12", "9511&9102-01", "9518&9110-03", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9443&9034-14", "9440&9033-18", "9392&8984-03", "9386&8980-06", "9369&8962-14", "9328&8917-05", "9299&8892-11", "9083&8679-07", "9055&8644-06", "9042&8640-26", "8992&8590-03", "8865&8461-07", "8752&8351-07", "8727&8328-05", "8718&8320-07", "8711&8313-07", "8712&8315-01", "11439&8218-16", "8529&8130-13", "8502&8095-24", "8420&8023-13", "8405&8005-06", "8404&7990-13", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8339&7938-11", "8263&7864-03", "8110&7713-11", "8044&7647-13", "8023&7626-18", "7981&7586-25", "7977&7580-03", "7980&7583-09", "7961&7561-06", "7942&7545-07", "7934&7538-07", "7915&7520-04", "7835&7438-06", "7824&7421-11", "7829&7426-26", "7817&7419-14", "7742&7349-09", "7739&7343-21", "7725&7331-15", "7681&7281-06", "11428&7270-16", "7645&7247-17", "7610&7209-13", "7578&7176-12", "7486&7084-07", "7482&7079-03", "7475&7071-13", "7365&6961-14", "7336&6935-04", "7324&6923-07", "7281&6880-13", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["1966-1970: Dise\u00f1os de Paisaje en diferentes proyectos arquitect\u00f3nicos. Sociedad de Arquitectos Castillo, San Mart\u00edn y Pascal. Chile.", "1970-1973: Responsable Plan de Consultorios Perif\u00e9ricos. Sociedad Constructora de Establecimientos Hospitalarios, Chile.", "1973-1977: Jefa Departamento de Promoci\u00f3n Social. Fideicomiso Cd. L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Cd. M\u00e9xico. M\u00e9xico.", "1977-1978: Responsable de relaci\u00f3n de comunidades con planes de recuperaci\u00f3n de \u00e1reas degradadas. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Forestal, Cd. M\u00e9xico. M\u00e9xico.", "1979-1984: Estudia Ciencias Pol\u00edticas. Habana. Cuba.", "1985-1989: Analista de proyectos equipamiento comunitario. Proyecto BID, SVOA-PNUD. Buenos Aires. Argentina.", "1989: Retorno a Chile.", "1990-1994: Responsabilidades directivas en el Partido Socialista de Chile y Empresa de Turismo Apolo S.A.", "1994-2000: Gobernadora Provincia de Melipilla, Regi\u00f3n Metropolitana.", "2000-2005: Jefa Proyecto Hacienda Los Cobres de Loncha, comuna de Alhu\u00e9, Buen Vecino. Gerencia Corporativa Desarrollo Sustentable. CODELCO."]}, {"prmid": "885", "nombre": "JOS\u00c9 P\u00c9REZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "29 de diciembre de 1940", "profesion": "T\u00e9cnico Agr\u00edcola- Perito Forestal", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Biob\u00edo, Antuco, Laja, Los Angeles, Mulch\u00e9n, Nacimiento, Negrete, Quilaco, Quilleco, San Rosendo, Santa B\u00e1rbara, Tucapel", "distrito": "Distrito N\u00ba 47", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9645&9234-08", "9595&9185-08", "9539&9123-17", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9507&9098-13", "9489&9080-06", "9485&9077-07", "9449&9046-03", "9423&9016-22", "9392&8984-03", "9368&8961-08", "9367&8960-33", "9347&8940-09", "9339&8931-07", "9305&8898-07", "9303&8897-24", "9299&8892-11", "9208&8803-02", "9200&8794-29", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9160&8757-13", "9153&8750-13", "9155&8752-07", "9154&8751-07", "9159&8756-07", "9119&8714-07", "9241&8683-16", "9041&8637-15", "11446&8616-16", "8979&8577-03", "11440&8522-16", "8886&8482-06", "8809&8407-07", "8801&8401-15", "8783&8377-06", "8747&8347-09", "8743&8344-01", "8741&8342-15", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8631&8233-12", "8563&8158-03", "8571&8166-07", "8570&8165-11", "8568&8163-04", "8565&8160-13", "8569&8164-01", "8564&8159-06", "8575&8170-08", "8566&8161-13", "8491&8089-07", "8492&8090-13", "8458&8061-04", "8426&8029-04", "8424&8027-11", "8419&8022-17", "8382&7985-15", "8347&7949-14", "8232&7835-02", "8089&7693-09", "8011&7614-15", "7937&7541-06", "7905&7508-07", "7854&7461-07", "7800&7400-03", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7575&7173-15", "7551&7149-06", "7548&7146-13", "7547&7145-07", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7485&7083-03", "7401&6999-11", "7400&6998-11", "7399&6997-07", "7388&6988-07", "7370&6967-06", "7359&6954-14", "7353&6951-13", "7348&6944-04", "7344&6940-08", "7347&6943-03", "7346&6942-13", "7345&6941-08", "7299&6900-04", "7247&6848-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino"], "oficios": [], "familia": ["Casado, con Edith Larenas Doren,tiene dos hijos.", "hijo de Fernando P\u00e9rez \u00c1lvarez y Laura Arriagada Novoa", "Naci\u00f3 en la ciudad de Los \u00c1ngeles Vlll regi\u00f3n"], "actividad_laboral": ["1963-1965: Funcionario del Instituto Nacional de Desarrollo Agropecuario, INDAP.", "1965-1973: Funcionario de la Compa\u00f1\u00eda Manufacturera de Papeles.", "Director Regional de la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal, CONAF, Octava Regi\u00f3n.", "Fundador Colegio \"Concepci\u00f3n\", sede Los Angeles.", "Agricultor de la Provincia de B\u00edo B\u00edo."]}, {"prmid": "946", "nombre": "LEOPOLDO P\u00c9REZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "28 de marzo de 1957", "profesion": "Administrador P\u00fablico, Universidad de Chile, 1985.", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Pintana, Pirque, Puente Alto, San Jos\u00e9 De Maipo", "distrito": "Distrito N\u00ba 29", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11443&9171-16", "9545&9132-06", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9507&9098-13", "9520&9112-07", "9478&9071-12", "9471&9063-15", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9385&8978-13", "9376&8964-07", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9337&8930-15", "9335&8928-07", "9333&8927-07", "9274&8866-12", "9269&8860-03", "9264&8857-04", "9230&8824-03", "9225&8816-03", "9224&8818-06", "9200&8794-29", "9181&8780-12", "9167&8744-07", "9141&8737-16", "9061&8650-15", "9056&8645-06", "9060&8649-15", "9029&8627-18", "9028&8626-06", "9019&8615-15", "11446&8616-16", "8981&8579-25", "8972&8565-07", "8935&8528-32", "8936&8529-15", "8920&8518-18", "8918&8516-07", "8915&8513-25", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8886&8482-06", "8866&8462-06", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8848&8448-06", "8843&8439-03", "8829&8428-04", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8795&8396-13", "8770&8371-06", "8765&8366-15", "8752&8351-07", "8748&8348-15", "8716&8319-12", "8698&8298-11", "8694&8296-32", "8679&8280-15", "8636&8236-14", "11439&8218-16", "8601&8202-15", "8567&8162-32", "8576&8171-15", "8574&8169-07", "8572&8167-07", "8544&8145-15", "8527&8127-12", "8526&8128-32", "8509&8106-11", "8467&8068-09", "8476&8076-15", "8457&8060-13", "8450&8053-07", "8426&8029-04", "8425&8028-15", "8382&7985-15", "8374&7980-15", "8367&7969-24", "8329&7934-13", "8305&7901-11", "8306&7902-11", "8239&7844-07", "8220&7823-06", "8215&7816-04", "8206&7809-15", "8185&7789-15", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8174&7777-07", "8153&7756-07", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8088&7691-13", "8045&7648-13", "8048&7651-14", "8046&7649-06", "8040&7641-13", "8022&7625-25", "8005&7609-12", "8002&7606-07", "7977&7580-03", "7952&7557-07", "7936&7543-12", "11438&7516-16", "7910&7512-04", "11437&7510-16", "7903&7506-07", "7874&7473-18", "7876&7475-15", "7875&7474-07", "7877&7476-07", "7843&7446-06", "7845&7448-07", "7832&7430-07", "7814&7420-07", "7802&7402-03", "7741&7348-07", "7740&7347-13", "7733&7339-03", "7714&7321-07", "7712&7319-15", "7680&7280-12", "7660&7259-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7624&7224-07", "7618&7219-08", "7616&7215-07", "7609&7208-07", "7598&7198-07", "7581&7181-07", "7580&7180-07", "7582&7182-12", "7583&7183-03", "7546&7144-07", "7545&7143-07", "7539&7137-04", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7518&7113-07", "7513&7111-07", "7512&7110-06", "7492&7089-06", "7469&7067-13", "7450&7047-03", "7433&7031-15", "7428&7026-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": ["Es casado y tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["Municipalidad de Puente Alto: Secretario Comunal de PLanificaci\u00f3n, Secpla. Alcalde subrogante, 2000.", "Investigador, Departamento de Econom\u00eda Pesquera, 1985-1986", "Investigador, Departamento Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n, 1986-1991.", "Jefe Unidad T\u00e9cnica Planificaci\u00f3n, Departamento Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n, 1991-1993.", "Jefe Nacional de PRE-EMBARQUE, 1993 a diciembre de 2000", "Lo anterior desarrollado en: INSTITUTO DE FOMENTO PESQUERO, IFOP, FILIAL CORFO"]}, {"prmid": "887", "nombre": "CARLOS RECONDO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "27 de abril de 1954", "profesion": "M\u00e9dico Veterinario", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Fresia, Frutillar, Llanquihue, Los Muermos, Puerto Octay, Puerto Varas, Purranque, Puyehue, R\u00edo Negro", "distrito": "Distrito N\u00ba 56", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["1990-1994", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9555&9143-07", "9451&9047-21", "9392&8984-03", "9355&8947-03", "9326&8915-03", "9318&8910-15", "9102&8700-07", "9067&8665-07", "11446&8616-16", "8960&8551-14", "8950&8542-03", "8874&8474-06", "8832&8432-11", "8815&8415-03", "8804&8408-12", "8805&8409-04", "8757&8358-07", "8667&8257-07", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8416&8019-29", "8415&8018-07", "8410&8012-32", "8341&7940-03", "8259&7861-03", "8252&7860-03", "8249&7850-05", "8198&7801-07", "8177&7781-03", "8117&7720-31", "8100&7699-07", "8061&7663-29", "8041&7645-07", "8042&7646-24", "8029&7630-07", "8019&7623-12", "8014&7618-18", "7995&7599-12", "7976&7579-23", "7979&7582-06", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7965&7566-18", "7735&7341-15", "7658&7257-04", "7645&7247-17", "7676&7276-07", "7629&7234-07", "7630&7232-03", "7617&7218-03", "7555&7154-15", "7559&7158-05", "7549&7147-07", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7451&7049-15", "7411&7008-06", "7414&7018-25", "7307&6908-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Samira Said. Tiene tres hijos: Carlos Eduardo, Rosario Andrea y Consuelo Loreto."], "actividad_laboral": ["Profesionalmente se desempe\u00f1\u00f3 en el Instituto Nacional de Desarrollo Agropecuario, INDAP, organismo dependiente del Ministerio de Agricultura, en Puerto Montt durante dos a\u00f1os.", "Jefe de INDAP en Los Muermos.", "1994-1997: Gerente Zonal Valdivia Asociaci\u00f3n Chilena de Seguridad, ACHS."]}, {"prmid": "947", "nombre": "RICARDO RINC\u00d3N", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "22 de marzo de 1966", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Codegua, Coinco, Coltauco, Do\u00f1ihue, Graneros, Machal\u00ed, Malloa, Mostazal, Olivar, Quinta De Tilcoco, Rengo, Requ\u00ednoa", "distrito": "Distrito N\u00ba 33", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["1998-2002", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9645&9234-08", "9595&9185-08", "11443&9171-16", "9577&9167-25", "9566&9150-13", "9549&9136-07", "9508&9099-24", "9509&9100-04", "9516&9107-07", "9521&9114-07", "9472&9065-06", "9431&9024-03", "9421&9013-18", "9392&8984-03", "9393&8986-05", "9390&8979-03", "9386&8980-06", "9383&8974-06", "9381&8973-07", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9303&8897-24", "9302&8896-07", "9264&8857-04", "9240&8834-07", "9208&8803-02", "9198&8791-08", "9132&8728-13", "9107&8703-07", "9241&8683-16", "9062&8651-07", "9032&8631-06", "11446&8616-16", "8995&8593-06", "8998&8596-13", "8953&8554-07", "8926&8524-03", "8912&8505-07", "8879&8465-07", "8840&8436-06", "8799&8399-07", "8794&8395-07", "8785&8382-03", "8752&8351-07", "8753&8352-07", "8718&8320-07", "8710&8308-03", "8695&8279-13", "8679&8280-15", "8663&8247-07", "8638&8240-07", "8637&8239-07", "8628&8229-03", "8615&8215-07", "8578&8173-15", "8572&8167-07", "8556&8157-21", "8508&8122-06", "8429&8031-19", "8374&7980-15", "8318&7921-13", "8267&7870-07", "8243&7837-06", "8160&7766-07", "8135&7738-03", "8111&7714-05", "8107&7710-06", "8066&7670-07", "8050&7655-06", "8039&7644-03", "8009&7612-07", "8005&7609-12", "7998&7597-05", "7817&7419-14", "7805&7405-24", "7789&7392-03", "7773&7377-02", "7774&7378-29", "7710&7317-07", "11428&7270-16", "7644&7246-09", "7641&7243-19", "7552&7150-24", "7541&7139-07", "7529&7127-07", "7481&7078-03", "7466&7060-06", "7438&7036-11", "7437&7035-06", "7398&6996-03", "7388&6988-07", "7376&6979-06", "7334&6934-07", "7330&6929-06", "7300&6901-06", "7283&6883-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Patricia Far\u00edas y padre de un hijo: Exequiel."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "948", "nombre": "GASPAR RIVAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de mayo de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calle Larga, Catemu, Llay-Llay, Los Andes, Panquehue, Putaendo, Rinconada, San Esteban, San Felipe, Santa Mar\u00eda", "distrito": "Distrito N\u00ba 11", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9584&9172-07", "9491&9081-13", "9482&9075-06", "9481&9074-07", "9435&9027-14", "9424&9017-13", "9269&8860-03", "9229&8823-06", "9039&8639-04", "9040&8638-07", "9027&8622-15", "8989&8585-17", "8982&8580-25", "8954&8555-07", "8928&8526-07", "8844&8440-06", "8843&8439-03", "8825&8425-13", "8822&8421-07", "8767&8365-24", "8746&8346-08", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8648&8248-17", "8621&8223-25", "8544&8145-15", "8537&8138-15", "8526&8128-32", "8462&8063-07", "8457&8060-13", "8452&8055-07", "8385&7986-14", "8386&7989-13", "8359&7954-07", "8216&7817-07", "8190&7793-07", "8174&7777-07", "8143&7746-13", "8142&7745-15", "8130&7736-11", "8124&7727-18", "8030&7631-15", "8031&7632-03", "8022&7625-25", "8010&7613-15", "7952&7557-07", "11437&7510-16", "7879&7478-07", "7867&7470-07", "7845&7448-07", "7841&7444-15", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7811&7410-07", "7775&7379-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7706&7314-18", "7675&7275-06", "7641&7243-19", "7642&7244-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7619&7220-07", "7609&7208-07", "7597&7197-07", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7494&7091-11", "7480&7077-16", "7467&7061-32", "7327&6925-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Entre 2006 y 2009 ejerci\u00f3 como abogado independiente en la Provincia de Aconcagua, cooperando con diferentes organizaciones sociales", "Adem\u00e1s entregaba asesor\u00eda legal gratuita a trav\u00e9s de programas en las radios Carnaval, Centenario, Kayros y escrib\u00eda columnas semanales publicadas en los diarios El Observador, El Andino y El Trabajo, como tambi\u00e9n participaba como invitado en el canal Valle Televisi\u00f3n."]}, {"prmid": "888", "nombre": "ALBERTO ROBLES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "4 de octubre de 1956", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano, Especialidad en Urolog\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alto Del Carmen, Caldera, Freirina, Huasco, Tierra Amarilla, Vallenar", "distrito": "Distrito N\u00ba 6", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9595&9185-08", "9479&9072-18", "9452&9043-11", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9423&9016-22", "9388&8982-18", "9368&8961-08", "9339&8931-07", "9332&8925-11", "9314&8905-07", "9305&8898-07", "9194&8788-03", "9193&8787-19", "9188&8784-04", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "9152&8747-07", "9119&8714-07", "9077&8675-07", "8980&8578-24", "8979&8577-03", "8925&8523-04", "8903&8502-24", "8866&8462-06", "8828&8427-07", "8808&8406-06", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8680&8281-11", "8571&8166-07", "8570&8165-11", "8568&8163-04", "8468&8069-14", "8406&8006-08", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8326&7927-07", "8297&7897-22", "8274&7877-31", "8248&7849-11", "8234&7838-06", "8226&7826-11", "8149&7753-19", "8141&7744-05", "8127&7733-15", "8128&7734-11", "8108&7711-13", "8095&7703-13", "8060&7653-03", "8050&7655-06", "8007&7610-07", "8008&7611-07", "8011&7614-15", "7999&7603-25", "7993&7596-15", "7982&7587-07", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7922&7524-07", "7866&7469-15", "7824&7421-11", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7784&7387-09", "7772&7376-07", "7771&7375-15", "7760&7364-06", "7739&7343-21", "7641&7243-19", "7622&7223-07", "7620&7221-07", "7553&7151-11", "7547&7145-07", "7528&7126-03", "7517&7112-07", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7485&7083-03", "7439&7037-06", "7401&6999-11", "7400&6998-11", "7399&6997-07", "7361&6953-11", "7353&6951-13", "7346&6942-13", "7333&6933-11", "7320&6867-12", "7299&6900-04", "7270&6872-07", "7254&6855-08"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["- M\u00e9dico titular, 22 horas. Docente del Depto. de Anatom\u00eda Normal, Facultad de Medicina, Sede Norte, Universidad de Chile.", "- M\u00e9dico en Formaci\u00f3n Especialidad de Urolog\u00eda, Hospital Barros Luco-Trudeau.", "- Cargo de reemplazo en Servicio de Urgencia Hospital Jos\u00e9 J. Aguirre.", "- Cargo de reemplazo en el Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente de Santiago.", "- M\u00e9dico contratado 28 hrs. Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente de Santiago.", "- 2do. Ayudante de Cirug\u00eda Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- M\u00e9dico contratado 11 hrs. Servicio de Urolog\u00eda Hospital Barros Luco-Trudeau, Santiago.", "- Docente encargado de la Unidad de \"Retroperitoneo y \u00d3rganos Urogenitales\" en el Depto. de Anatom\u00eda Normal de la Universidad de Chile.", "- M\u00e9dico Ur\u00f3logo, 22 hrs. (personal a honorarios). Servicio de Cirug\u00eda del Hospital de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, Santiago.", "- Primer Ayudante de Cirug\u00eda Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- M\u00e9dico Titular, 22 hrs. Servicio de Urolog\u00eda Hospital Barros Luco-Trudeau.", "- Jefe de Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- Jefe Turno Volante, Servicio de urgencia Hospital Regional de Copiap\u00f3.", "- Secretario Regional Ministerial de Salud, Regi\u00f3n de Atacama (cargo titular).", "- Director (Titular), Servicio de Salud de Atacama.", "- Jefe del Servicio de Urolog\u00eda, Titular 33 hrs., Hospital Regional de Copiap\u00f3."]}, {"prmid": "889", "nombre": "MANUEL ROJAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "3 de noviembre de 1959", "profesion": "Profesor de Estado en Educaci\u00f3n F\u00edsica", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Antofagasta, Mejillones, Sierra Gorda, Taltal", "distrito": "Distrito N\u00ba 4", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9555&9143-07", "9545&9132-06", "9519&9111-15", "9520&9112-07", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9473&9066-24", "9465&9058-29", "9458&9051-18", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9340&8933-13", "9318&8910-15", "9274&8866-12", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9223&8817-15", "9198&8791-08", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9140&8736-04", "9126&8723-04", "9117&8709-07", "9107&8703-07", "9105&8697-07", "9108&8704-04", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9090&8687-15", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "9053&8658-03", "9029&8627-18", "9026&8623-06", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8980&8578-24", "8961&8552-06", "8946&8538-07", "8948&8540-07", "8935&8528-32", "8893&8490-24", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8877&8477-04", "8875&8475-24", "8871&8471-07", "8873&8473-29", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8850&8449-04", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8834&8434-07", "8829&8428-04", "8815&8415-03", "8814&8414-06", "8804&8408-12", "8796&8397-13", "8792&8391-04", "8787&8385-14", "8772&8374-14", "8763&8363-06", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8759&8360-13", "8756&8357-03", "8757&8358-07", "8740&8341-15", "8739&8340-03", "8703&8305-13", "8665&8255-11", "8652&8252-03", "8609&8209-07", "8416&8019-29", "8414&8017-25", "8412&8014-03", "8342&7941-03", "8252&7860-03", "8229&7832-03", "8220&7823-06", "8197&7800-03", "8200&7802-03", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8127&7733-15", "8133&7729-07", "8118&7721-25", "8108&7711-13", "8094&7697-13", "8063&7665-07", "8049&7654-03", "8041&7645-07", "8033&7637-06", "8018&7620-07", "7999&7603-25", "7996&7600-25", "7989&7593-15", "7976&7579-23", "7975&7578-04", "7974&7577-14", "7967&7572-15", "7968&7573-11", "7963&7564-03", "7910&7512-04", "7905&7508-07", "7831&7429-14", "7814&7420-07", "7758&7362-13", "7757&7361-06", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7714&7321-07", "7658&7257-04", "7649&7251-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7586&7186-24", "7578&7176-12", "7579&7177-06", "7520&7115-13", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7402&7000-24", "7362&6958-07", "7350&6949-04", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Silvana Sanhueza Reyes, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["1981: Profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica del Liceo Polit\u00e9cnico de Pedro de Valdivia.", "1985: Jefe de Gabinete Ilustre Municipalidad de Mar\u00eda Elena.", "1986: Jefe Area Deportes, Recreaci\u00f3n y Cultura de SOQUIMICH.", "1987-1996: Alcalde de la Ilustre Municipalidad de Mar\u00eda Elena en la Segunda Regi\u00f3n."]}, {"prmid": "891", "nombre": "KARLA RUBILAR", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de abril de 1977", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Conchal\u00ed, Huechuraba, Renca", "distrito": "Distrito N\u00ba 17", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9553&9139-07", "9546&9133-12", "9515&9106-07", "9458&9051-18", "9435&9027-14", "9413&9006-06", "9388&8982-18", "9387&8981-07", "9384&8975-07", "9385&8978-13", "9376&8964-07", "9357&8949-06", "9349&8943-13", "9335&8928-07", "9296&8889-06", "9295&8888-13", "9275&8867-13", "9227&8822-07", "9104&8702-07", "9078&8676-18", "8920&8518-18", "8915&8513-25", "8844&8440-06", "8822&8421-07", "8770&8371-06", "8769&8370-18", "8734&8332-04", "8698&8298-11", "8694&8296-32", "8691&8282-13", "8680&8281-11", "8648&8248-17", "8629&8231-11", "8620&8222-11", "8576&8171-15", "8544&8145-15", "8526&8128-32", "8509&8106-11", "8491&8089-07", "8492&8090-13", "8457&8060-13", "8449&8052-03", "8430&8032-07", "8426&8029-04", "8424&8027-11", "8404&7990-13", "8369&7971-24", "8283&7880-04", "8248&7849-11", "8239&7844-07", "8225&7825-07", "8220&7823-06", "8176&7779-11", "8175&7778-15", "8173&7769-07", "8142&7745-15", "8128&7734-11", "8112&7715-03", "8097&7701-07", "8047&7650-18", "8030&7631-15", "8031&7632-03", "8002&7606-07", "7962&7562-14", "7960&7560-07", "7952&7557-07", "7943&7546-11", "7922&7524-07", "7903&7506-07", "7904&7507-18", "7874&7473-18", "7881&7480-29", "7879&7478-07", "7884&7483-07", "7845&7448-07", "7841&7444-15", "7844&7447-03", "7840&7443-15", "7802&7402-03", "7740&7347-13", "7581&7181-07", "7583&7183-03", "7550&7148-07", "7553&7151-11", "7551&7149-06", "7513&7111-07", "7494&7091-11", "7469&7067-13", "7373&6971-13", "7270&6872-07", "7264&6866-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": ["Tiene 2 hijos; Patricio Cadis Rubilar, 11 a\u00f1os y Laura Malvoa Rubilar, 9 meses."], "actividad_laboral": ["1998: Turno SAPU Consultorio An\u00edbal Arizt\u00eda. 1 turno 24 horas por semana.", "1999: 260 horas de atenci\u00f3n abierta. Consultorio An\u00edbal Arizt\u00eda.", "2000: Auxiliar T\u00e9cnico. Turno de residencia Medicina Interna. HOSMIL. 1 turno por semana.", "2001: Turnos voluntarios (fuera de malla curricular)en Urgencia Maternal de Hospital El Pino.", "2001: Policl\u00ednico de Esterilizaci\u00f3n quir\u00fargica. 16 horas mensuales. Hospital El Pino.", "2001: Auxiliar T\u00e9cnico. Turno SAPU Renca. 1 turno por semana de 17 horas y refuerzo durante campa\u00f1a de invierno.", "Abril 2002 a la fecha: Asesor\u00eda Ad-honorem Direcci\u00f3n de Salud. Corporaci\u00f3n Municipal de Renca.", "2002: Instructora de alumnos de primer a\u00f1o de Medicina. Facultad de Ciencias de la salud. Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Oct. 2003- Sep. 2005: Asesor\u00eda Direcci\u00f3n de Salud. Validaci\u00f3n Centros de Salud Familiar. Ilustre Municipalidad de Recoleta.", "2003-2004: Clases INACAP - Salud P\u00fablica.", "2003-2004: Asesor\u00eda en proyectos de Telemedicina a TECMEDICA S.A. elegido para representar a Chile en el Challenger Stockholm, con su iniciativa de Equidad en salud con tecnolog\u00eda.", "Febrero-Agosto 2005: Asesor\u00eda en promoci\u00f3n en las Escuelas de la Ilustre Municipalidad de Vitacura."]}, {"prmid": "892", "nombre": "MAR\u00cdA ANTONIETA SAA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "8 de enero de 1943", "profesion": "Profesora de Castellano", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Conchal\u00ed, Huechuraba, Renca", "distrito": "Distrito N\u00ba 17", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9566&9150-13", "9514&9105-18", "9421&9013-18", "9416&9008-04", "9392&8984-03", "9332&8925-11", "9328&8917-05", "9306&8901-05", "9209&8802-18", "9078&8676-18", "9055&8644-06", "9059&8648-04", "8925&8523-04", "8892&8489-07", "8856&8456-18", "8444&8048-13", "8441&8045-13", "8359&7954-07", "8273&7876-07", "8255&7855-13", "8225&7825-07", "8186&7787-10", "8149&7753-19", "8124&7727-18", "8047&7650-18", "7987&7591-24", "7927&7531-07", "7823&7428-04", "7825&7422-11", "7706&7314-18", "7699&7306-13", "7610&7209-13", "7523&7118-03", "7410&7007-18", "7405&7003-07", "7391&6990-04", "7336&6935-04"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano"], "oficios": [], "familia": ["Soltera."], "actividad_laboral": ["- Profesora de Castellano, Liceo N\u00b0 17, Santiago.", "- Programa de alfabetizaci\u00f3n campesina, Corporaci\u00f3n de la Reforma Agraria, CORA, Santiago.", "- Centro de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica Vicente P\u00e9rez Rosales, Santiago.", "- Editora Social y Gremial de (Servicio de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n de las Mujeres) ISIS Internacional, Santiago."]}, {"prmid": "893", "nombre": "JORGE SABAG", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "26 de diciembre de 1963", "profesion": "Ingeniero civil y Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Bulnes, Cabrero, Cobquecura, Coelemu, Ninhue, \u00d1iqu\u00e9n, Portezuelo, Quill\u00f3n, Quirihue, Ranquil, San Carlos, San Fabi\u00e1n, San Nicol\u00e1s, Treguaco, Yumbel", "distrito": "Distrito N\u00ba 42", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9655&9240-24", "9577&9167-25", "9508&9099-24", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9516&9107-07", "9485&9077-07", "9470&9062-24", "9409&9000-04", "9383&8974-06", "9357&8949-06", "9347&8940-09", "9339&8931-07", "9304&8891-06", "9308&8900-07", "9303&8897-24", "9224&8818-06", "9185&8778-07", "9186&8779-14", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "9147&8742-31", "9131&8726-07", "9088&8685-06", "9062&8651-07", "9042&8640-26", "9041&8637-15", "9019&8615-15", "8979&8577-03", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8912&8505-07", "8893&8490-24", "8879&8465-07", "8857&8457-07", "8831&8430-09", "8820&8418-14", "8809&8407-07", "8801&8401-15", "8796&8397-13", "8785&8382-03", "8770&8371-06", "8752&8351-07", "8727&8328-05", "8695&8279-13", "8649&8249-18", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8631&8233-12", "8574&8169-07", "8577&8172-06", "8536&8137-23", "8525&8126-03", "8503&8094-24", "8460&8062-07", "8434&8035-13", "8425&8028-15", "8419&8022-17", "8369&7971-24", "8367&7969-24", "8305&7901-11", "8306&7902-11", "8285&7888-07", "8274&7877-31", "8266&7869-07", "8255&7855-13", "8239&7844-07", "8148&7751-03", "8044&7647-13", "8027&7628-13", "8029&7630-07", "8024&7629-03", "7980&7583-09", "7903&7506-07", "7866&7469-15", "7829&7426-26", "7800&7400-03", "7724&7325-07", "7681&7281-06", "7621&7222-07", "7568&7165-07", "7541&7139-07", "7524&7119-07", "7505&7106-07", "7481&7078-03", "7439&7037-06", "7440&7038-14", "7427&7025-31", "7411&7008-06", "7403&7001-07", "7375&6973-03", "7359&6954-14", "7330&6929-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Paula Ximena Margarita Brito Figueroa. Tienen cuatro hijas, Mar\u00eda Monserrat, Trinidad Mar\u00eda, Luzmar\u00eda Asunci\u00f3n y Teresita Mar\u00eda Jes\u00fas."], "actividad_laboral": ["Desde 1994: Ingeniero de proyectos Inmobiliaria, Forestal e Inversiones Savi Ltda.", "Asesor jur\u00eddico empresas familiares."]}, {"prmid": "949", "nombre": "MARCELA SABAT", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "4 de abril de 1981", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "\u00d1u\u00f1oa, Providencia", "distrito": "Distrito N\u00ba 21", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9577&9167-25", "9566&9150-13", "9553&9139-07", "9514&9105-18", "9488&9079-25", "9465&9058-29", "9449&9046-03", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9376&8964-07", "9335&8928-07", "9300&8893-07", "9295&8888-13", "9269&8860-03", "9264&8857-04", "9225&8816-03", "9224&8818-06", "9196&8790-15", "9141&8737-16", "9132&8728-13", "9124&8719-03", "9056&8645-06", "9029&8627-18", "8972&8565-07", "8921&8519-07", "8922&8520-06", "8919&8517-25", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8918&8516-07", "8915&8513-25", "8905&8506-13", "8893&8490-24", "8888&8484-25", "8856&8456-18", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8843&8439-03", "8817&8420-25", "8795&8396-13", "8770&8371-06", "8769&8370-18", "8752&8351-07", "8734&8332-04", "8694&8296-32", "8679&8280-15", "8648&8248-17", "8639&8241-07", "8595&8195-25", "8567&8162-32", "8579&8174-03", "8576&8171-15", "8556&8157-21", "8544&8145-15", "8526&8128-32", "8502&8095-24", "8450&8053-07", "8430&8032-07", "8425&8028-15", "8405&8005-06", "8404&7990-13", "8359&7954-07", "8307&7903-07", "8306&7902-11", "8235&7839-07", "8220&7823-06", "8175&7778-15", "8174&7777-07", "8156&7758-15", "8143&7746-13", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8068&7672-04", "8064&7668-07", "8045&7648-13", "7981&7586-25", "7962&7562-14", "11438&7516-16", "7909&7511-06", "7905&7508-07", "7903&7506-07", "7904&7507-18", "7876&7475-15", "7879&7478-07", "7884&7483-07", "7875&7474-07", "7867&7470-07", "7845&7448-07", "7841&7444-15", "7840&7443-15", "7825&7422-11", "7832&7430-07", "7828&7425-15", "7712&7319-15", "7705&7313-06", "7706&7314-18", "7689&7290-25", "7641&7243-19", "7642&7244-07", "7631&7229-07", "7609&7208-07", "7581&7181-07", "7580&7180-07", "7583&7183-03", "7518&7113-07", "7524&7119-07", "7494&7091-11", "7477&7073-06", "7443&7041-07", "7335&6930-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sirio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["En 2007 se desempe\u00f1\u00f3 en el estudio jur\u00eddico Otero, donde fue asistente personal del abogado y ex senador de Santiago Poniente, Miguel Otero Lathrop", "Durante 2008 fue asistente de relaciones p\u00fablicas y marketing de Audi Chile"]}, {"prmid": "950", "nombre": "REN\u00c9 SAFFIRIO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de octubre de 1955", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Padre Las Casas, Temuco", "distrito": "Distrito N\u00ba 50", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9391&8983-06", "9369&8962-14", "9366&8959-13", "9358&8950-13", "9349&8943-13", "9346&8942-07", "9338&8932-13", "9334&8926-13", "9210&8804-13", "9183&8776-25", "9134&8730-06", "9082&8678-07", "9055&8644-06", "9028&8626-06", "8989&8585-17", "8976&8571-07", "8953&8554-07", "8905&8506-13", "8888&8484-25", "8866&8462-06", "8867&8463-11", "8856&8456-18", "8830&8429-07", "8819&8417-13", "8784&8381-13", "8742&8343-07", "8712&8315-01", "8704&8306-03", "8695&8279-13", "8675&8277-06", "8674&8276-13", "8635&8235-03", "8607&8203-24", "8556&8157-21", "8536&8137-23", "8532&8133-17", "8533&8134-07", "8529&8130-13", "8525&8126-03", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8460&8062-07", "8441&8045-13", "8426&8029-04", "8425&8028-15", "8420&8023-13", "8369&7971-24", "8334&7915-04", "8318&7921-13", "8286&7893-13", "8285&7888-07", "8281&7878-13", "8249&7850-05", "8243&7837-06", "8218&7819-03", "8206&7809-15", "8186&7787-10", "8159&7762-13", "8148&7751-03", "8126&7730-12", "8124&7727-18", "8109&7712-07", "8108&7711-13", "8096&7702-07", "8111&7714-05", "8097&7701-07", "8098&7700-07", "8084&7675-13", "8066&7670-07", "8045&7648-13", "8060&7653-03", "8044&7647-13", "8048&7651-14", "8050&7655-06", "8027&7628-13", "8039&7644-03", "8021&7624-15", "7998&7597-05", "7983&7588-13", "7986&7590-07", "7977&7580-03", "7947&7553-29", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7884&7483-07", "7882&7481-07", "7805&7405-24", "7804&7404-07", "7747&7351-11", "7706&7314-18", "7702&7307-13", "7699&7306-13", "7681&7281-06", "7667&7265-07", "7610&7209-13", "7579&7177-06", "7552&7150-24", "7545&7143-07", "7537&7135-07", "7541&7139-07", "7519&7114-05", "7523&7118-03", "7503&7104-07", "7481&7078-03", "7475&7071-13", "7468&7066-13", "7438&7036-11", "7408&7005-03", "7409&7006-07", "7398&6996-03", "7335&6930-11", "7333&6933-11", "7303&6904-03", "7283&6883-07", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Mar\u00eda de los \u00c1ngeles L\u00f3pez Chesta y es padre de Rodrigo y Constanza"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "895", "nombre": "FELIPE SALABERRY", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de enero de 1966", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Granja, Macul, San Joaqu\u00edn", "distrito": "Distrito N\u00ba 25", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9477&9070-14", "9473&9066-24", "9468&9061-15", "9467&9060-13", "9463&9056-11", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9453&9044-07", "9385&8978-13", "9355&8947-03", "9326&8915-03", "9218&8811-13", "9201&8796-25", "9084&8681-29", "9073&8674-03", "9069&8666-14", "9054&8659-12", "9043&8641-07", "8959&8550-14", "8951&8547-07", "8950&8542-03", "8945&8537-07", "8884&8479-07", "8871&8471-07", "8870&8470-13", "8812&8412-07", "8805&8409-04", "8795&8396-13", "8768&8368-17", "8691&8282-13", "8690&8294-09", "8672&8271-15", "8673&8275-07", "8664&8254-03", "8651&8251-03", "8618&8219-04", "8608&8208-07", "8573&8168-15", "8444&8048-13", "8442&8046-07", "8443&8047-13", "8413&8016-06", "8417&8020-18", "8415&8018-07", "8411&8013-05", "8372&7977-13", "8329&7934-13", "8281&7878-13", "8241&7847-15", "8202&7804-07", "8198&7801-07", "8159&7762-13", "8117&7720-31", "8100&7699-07", "8094&7697-13", "8076&7681-13", "8069&7673-12", "8041&7645-07", "8019&7623-12", "7966&7571-15", "7941&7544-06", "7878&7477-12", "7832&7430-07", "7758&7362-13", "7702&7307-13", "7689&7290-25", "7661&7260-06", "7659&7258-13", "7650&7252-06", "7627&7231-15", "7638&7233-03", "7569&7167-13", "7557&7156-03", "7530&7128-03", "7475&7071-13", "7469&7067-13", "7403&7001-07", "7364&6960-13", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Sudcoreano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Isabel Pavone Ferrer. Tiene tres Hijos: Isidora, Santiago y Antonia."], "actividad_laboral": ["Ejercicio profesional, asesor\u00edas econ\u00f3micas y financieras.", "Asesor pol\u00edtico de Diputados y Senadores de su Partido."]}, {"prmid": "951", "nombre": "DAVID SANDOVAL", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "20 de octubre de 1952", "profesion": "Ge\u00f3grafo y Contador", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ays\u00e9n, Chile Chico, Cisnes, Cochrane, Coyhaique, Guaitecas, Lago Verde, O'Higgins, R\u00edo Iba\u00f1ez, Tortel", "distrito": "Distrito N\u00ba 59", "region": "XI Regi\u00f3n de Ays\u00e9n del General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9555&9143-07", "9545&9132-06", "9546&9133-12", "9519&9111-15", "9520&9112-07", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9478&9071-12", "9471&9063-15", "9473&9066-24", "9453&9044-07", "9409&9000-04", "9396&8989-15", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9357&8949-06", "9329&8918-13", "9318&8910-15", "9297&8890-18", "9274&8866-12", "9224&8818-06", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9140&8736-04", "9141&8737-16", "9128&8724-07", "9117&8709-07", "9107&8703-07", "9105&8697-07", "9108&8704-04", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9090&8687-15", "9084&8681-29", "9053&8658-03", "9029&8627-18", "9026&8623-06", "9003&8599-07", "8990&8588-15", "8994&8592-15", "8981&8579-25", "8948&8540-07", "8945&8537-07", "8935&8528-32", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8877&8477-04", "8875&8475-24", "8873&8473-29", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8829&8428-04", "8809&8407-07", "8812&8412-07", "8814&8414-06", "8816&8416-12", "8804&8408-12", "8805&8409-04", "8796&8397-13", "8795&8396-13", "8772&8374-14", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8752&8351-07", "8759&8360-13", "8756&8357-03", "8738&8339-11", "8694&8296-32", "8669&8259-15", "8667&8257-07", "8671&8261-04", "8652&8252-03", "8567&8162-32", "8574&8169-07", "8552&8153-07", "8526&8128-32", "8501&8096-32", "8492&8090-13", "8483&8081-32", "8467&8068-09", "8414&8017-25", "8412&8014-03", "8410&8012-32", "8373&7979-02", "8342&7941-03", "8343&7942-23", "8262&7863-03", "8259&7861-03", "8242&7845-03", "8240&7846-03", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8133&7729-07", "8117&7720-31", "8116&7718-25", "8118&7721-25", "8099&7698-15", "8108&7711-13", "8093&7696-15", "8062&7664-07", "8063&7665-07", "8051&7662-18", "8061&7663-29", "8033&7637-06", "8002&7606-07", "7999&7603-25", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7976&7579-23", "7977&7580-03", "7966&7571-15", "7965&7566-18", "11438&7516-16", "7910&7512-04", "7904&7507-18", "7831&7429-14", "7807&7407-07", "7806&7406-07", "7758&7362-13", "7759&7363-11", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7722&7323-06", "7658&7257-04", "7649&7251-07", "7629&7234-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7579&7177-06", "7556&7155-25", "7540&7138-03", "7520&7115-13", "7413&7017-07", "7385&6983-14", "7350&6949-04", "7329&6928-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Croata"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Luisa Acu\u00f1a Bogt y es padre de tres hijos: Andr\u00e9s, Pamela y Lucas"], "actividad_laboral": ["Trabaj\u00f3 en el proyecto \u201cPerspectivas de Desarrollo de los Recursos de la XI\u00aa Regi\u00f3n de Ays\u00e9n\u201d, en el estudio Demograf\u00eda, del cual es autor, para IREN Corfo.", "Fue Secretario Municipal en Cochrane desde 1982 a 1986.", "Alcalde de la I. Municipalidad de Chile Chico desde 1986 a 1989."]}, {"prmid": "952", "nombre": "ALEJANDRO SANTANA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de julio de 1965", "profesion": "Contador auditor, Ingeniero comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Ancud, Castro, Chait\u00e9n, Chonchi, Curaco De V\u00e9lez, Dalcahue, Futaleuf\u00fa, Hualaihu\u00e9, Palena, Puqueld\u00f3n, Queil\u00e9n, Quell\u00f3n, Quemchi, Quinchao", "distrito": "Distrito N\u00ba 58", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9550&9134-14", "9513&9104-03", "9478&9071-12", "9451&9047-21", "9428&9019-15", "9398&8991-07", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9357&8949-06", "9335&8928-07", "9333&8927-07", "9274&8866-12", "9224&8818-06", "9096&8693-14", "9090&8687-15", "9061&8650-15", "9056&8645-06", "8995&8593-06", "8998&8596-13", "8996&8594-03", "8997&8595-13", "8981&8579-25", "8964&8558-23", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8923&8521-03", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8893&8490-24", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8844&8440-06", "8796&8397-13", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8703&8305-13", "8698&8298-11", "8694&8296-32", "8648&8248-17", "8579&8174-03", "8576&8171-15", "8545&8146-15", "8544&8145-15", "8537&8138-15", "8527&8127-12", "8502&8095-24", "8467&8068-09", "8457&8060-13", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8451&8054-06", "8349&7950-21", "8174&7777-07", "8162&7768-05", "8142&7745-15", "8136&7739-07", "8090&7694-13", "8042&7646-24", "8040&7641-13", "8002&7606-07", "7999&7603-25", "7952&7557-07", "7903&7506-07", "7904&7507-18", "7874&7473-18", "7876&7475-15", "7881&7480-29", "7879&7478-07", "7875&7474-07", "7867&7470-07", "7841&7444-15", "7844&7447-03", "7842&7445-15", "7840&7443-15", "7825&7422-11", "7801&7401-14", "7733&7339-03", "7714&7321-07", "7660&7259-07", "7642&7244-07", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7624&7224-07", "7618&7219-08", "7616&7215-07", "7609&7208-07", "7598&7198-07", "7581&7181-07", "7580&7180-07", "7582&7182-12", "7583&7183-03", "7550&7148-07", "7551&7149-06", "7546&7144-07", "7545&7143-07", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7513&7111-07", "7512&7110-06", "7492&7089-06", "7469&7067-13", "7449&7046-07", "7433&7031-15", "7428&7026-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela Queirolo Scribe y padre de tres hijos: Bel\u00e9n, Benjam\u00edn y Bernardita."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral fue analista financiero en la Pesquera Iquique-Guanaye. Prosigui\u00f3 como jefe de auditor\u00eda interna en la Constructora Eulogio Gordo", "Entre 1992 y 2009 trabaj\u00f3 en Banm\u00e9dica, donde lleg\u00f3 a ocupar el cargo de subgerente de cobranzas", "Adicionalmente, ha sido profesor de Finanzas y Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica en la Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello. Asimismo, fue asesor y consultor de la empresa Petrus, entre otras.", "En 2007 fund\u00f3 la agrupaci\u00f3n social Corporaci\u00f3n Chilo\u00e9 Puede M\u00e1s, destinada a entregar informaci\u00f3n a personas de la zona sobre los beneficios que otorga el Estado, instituci\u00f3n de la cual es su presidente. El mismo a\u00f1o y hasta 2008 fue asesor del senador de la Regi\u00f3n de Los Lagos, Carlos Kuschel Silva"]}, {"prmid": "953", "nombre": "FRANK SAUERBAUM", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "21 de noviembre de 1972", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Bulnes, Cabrero, Cobquecura, Coelemu, Ninhue, \u00d1iqu\u00e9n, Portezuelo, Quill\u00f3n, Quirihue, Ranquil, San Carlos, San Fabi\u00e1n, San Nicol\u00e1s, Treguaco, Yumbel", "distrito": "Distrito N\u00ba 42", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9479&9072-18", "9471&9063-15", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9376&8964-07", "9335&8928-07", "9333&8927-07", "9269&8860-03", "9225&8816-03", "9124&8719-03", "9122&8717-01", "9061&8650-15", "9044&8642-06", "8981&8579-25", "8972&8565-07", "8927&8525-18", "8921&8519-07", "8920&8518-18", "8922&8520-06", "8919&8517-25", "8918&8516-07", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8844&8440-06", "8843&8439-03", "8822&8421-07", "8770&8371-06", "8769&8370-18", "8746&8346-08", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8648&8248-17", "8579&8174-03", "8576&8171-15", "8577&8172-06", "8544&8145-15", "8457&8060-13", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8449&8052-03", "8430&8032-07", "8426&8029-04", "8176&7779-11", "8162&7768-05", "8143&7746-13", "8136&7739-07", "8112&7715-03", "8088&7691-13", "8040&7641-13", "8031&7632-03", "7962&7562-14", "7952&7557-07", "7874&7473-18", "7879&7478-07", "7867&7470-07", "7843&7446-06", "7841&7444-15", "7844&7447-03", "7840&7443-15", "7829&7426-26", "7814&7420-07", "7811&7410-07", "7733&7339-03", "7712&7319-15", "7642&7244-07", "7550&7148-07", "7551&7149-06", "7538&7136-15", "7494&7091-11", "7264&6866-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "920", "nombre": "MARCELO SCHILLING", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de mayo de 1949", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Limache, Olmu\u00e9, Quilpu\u00e9, Villa Alemana", "distrito": "Distrito N\u00ba 12", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9595&9185-08", "9578&9168-03", "9563&9147-14", "9553&9139-07", "9547&9137-13", "9514&9105-18", "9452&9043-11", "9421&9013-18", "9391&8983-06", "9347&8940-09", "9228&8821-07", "9219&8813-15", "9208&8803-02", "9148&8743-04", "9078&8676-18", "9059&8648-04", "9032&8631-06", "9024&8620-24", "9025&8621-13", "11446&8616-16", "9009&8605-05", "8977&8572-07", "8925&8523-04", "8856&8456-18", "8853&8452-06", "8848&8448-06", "8800&8400-15", "8797&8398-04", "8793&8392-08", "8742&8343-07", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8681&8283-06", "8663&8247-07", "8638&8240-07", "8635&8235-03", "8631&8233-12", "8625&8227-07", "8577&8172-06", "8536&8137-23", "8489&8093-04", "8443&8047-13", "8372&7977-13", "8368&7970-24", "8244&7840-13", "8189&7792-07", "8173&7769-07", "8161&7767-07", "8121&7724-13", "8124&7727-18", "8109&7712-07", "8107&7710-06", "8110&7713-11", "8097&7701-07", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7932&7536-06", "7853&7457-03", "7824&7421-11", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7773&7377-02", "7699&7306-13", "7685&7285-06", "7667&7265-07", "7640&7241-03", "7619&7220-07", "7543&7133-07", "7521&7116-16", "7477&7073-06", "7410&7007-18", "7334&6934-07", "7278&6879-06", "7247&6848-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "897", "nombre": "ALEJANDRA SEP\u00daLVEDA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de noviembre de 1965", "profesion": "M\u00e9dico Veterinario", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chimbarongo, Las Cabras, Peumo, Pichidegua, San Fernando, San Vicente", "distrito": "Distrito N\u00ba 34", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Regionalista Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9656&9244-15", "9566&9150-13", "9554&9142-07", "9546&9133-12", "9547&9137-13", "9530&9115-06", "9512&9103-24", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9511&9102-01", "9519&9111-15", "9514&9105-18", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9449&9046-03", "9440&9033-18", "9421&9013-18", "9409&9000-04", "9393&8986-05", "9351&8946-11", "9350&8945-06", "9349&8943-13", "9334&8926-13", "9314&8905-07", "9307&8902-05", "9305&8898-07", "9296&8889-06", "9230&8824-03", "9223&8817-15", "9219&8813-15", "9210&8804-13", "9209&8802-18", "9188&8784-04", "9185&8778-07", "9186&8779-14", "9184&8777-25", "9183&8776-25", "9148&8743-04", "9147&8742-31", "9132&8728-13", "9131&8726-07", "9087&8684-15", "9088&8685-06", "9082&8678-07", "9083&8679-07", "9055&8644-06", "9059&8648-04", "9060&8649-15", "9041&8637-15", "9017&8614-24", "8925&8523-04", "8928&8526-07", "8912&8505-07", "11440&8522-16", "8866&8462-06", "8831&8430-09", "8828&8427-07", "8827&8426-06", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8784&8381-13", "8785&8382-03", "8764&8364-04", "8765&8366-15", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8747&8347-09", "8748&8348-15", "8743&8344-01", "8741&8342-15", "8712&8315-01", "8701&8297-17", "8691&8282-13", "8682&8284-05", "8681&8283-06", "8689&8285-07", "8663&8247-07", "8649&8249-18", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8631&8233-12", "8624&8225-06", "8622&8224-12", "8618&8219-04", "11439&8218-16", "8533&8134-07", "8531&8131-15", "8525&8126-03", "8501&8096-32", "8503&8094-24", "8491&8089-07", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8460&8062-07", "8444&8048-13", "8441&8045-13", "8426&8029-04", "8424&8027-11", "8406&8006-08", "8382&7985-15", "8372&7977-13", "8369&7971-24", "8334&7915-04", "8318&7921-13", "8306&7902-11", "8295&7894-04", "8274&7877-31", "8263&7864-03", "8236&7841-21", "8226&7826-11", "8225&7825-07", "8218&7819-03", "8205&7808-13", "8204&7807-13", "8192&7795-18", "8189&7792-07", "8185&7789-15", "8173&7769-07", "8161&7767-07", "8152&7757-03", "8148&7751-03", "8135&7738-03", "8132&7731-13", "8111&7714-05", "8070&7674-12", "8045&7648-13", "8060&7653-03", "8044&7647-13", "8046&7649-06", "8042&7646-24", "8039&7644-03", "8002&7606-07", "7998&7597-05", "7997&7595-07", "7949&7554-07", "7942&7545-07", "7937&7541-06", "7936&7543-12", "7938&7540-07", "7905&7508-07", "7836&7439-18", "7806&7406-07", "7789&7392-03", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7780&7384-07", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7776&7381-07", "7680&7280-12", "11428&7270-16", "7640&7241-03", "11445&7189-16", "7522&7117-19", "7489&7087-15", "7490&7088-03", "7466&7060-06", "7455&7052-06", "7437&7035-06", "7391&6990-04", "7280&6881-01", "11427&6857-16", "7247&6848-06", "7250&6851-06", "7249&6850-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Divorciada"], "actividad_laboral": ["1991: Participaci\u00f3n en el proyecto canadiense sobre contaminantes org\u00e1nicos y residuos industriales. Facultad de Medicina, preventiva veterinaria, Universidad Austral de Chile.", "1992: Participa en servicio de an\u00e1lisis de contaminantes industriales en alimentos. Instituto de Medicina preventiva, Universidad Austral de Chile.", "1992: Ingresa al Instituto de Desarrollo de Agropecuario, INDAP, como ejecutivo de cuentas en la agencia de Paillaco, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "1993: Asume como jefe de la Agencia INDAP en Paillaco.", "1996: Gestiona el primer Centro de Gesti\u00f3n Empresarial para la peque\u00f1a agricultura chilena, en la comuna de Paillaco, actuando como contraparte institucional (INDAP) de la Universidad de Chile.", "1999: Realiza consultor\u00eda Internacional en El Salvador (Centroam\u00e9rica) para la creaci\u00f3n de un Fondo de Inversi\u00f3n para la peque\u00f1a agricultura"]}, {"prmid": "898", "nombre": "GABRIEL SILBER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "15 de septiembre de 1976", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Colina, Lampa, Pudahuel, Quilicura, Tiltil", "distrito": "Distrito N\u00ba 16", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9577&9167-25", "9546&9133-12", "9510&9101-29", "9518&9110-03", "9521&9114-07", "9488&9079-25", "9449&9046-03", "9383&8974-06", "9348&8941-07", "9332&8925-11", "9083&8679-07", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "9027&8622-15", "8953&8554-07", "8942&8534-14", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8888&8484-25", "8803&8403-25", "8794&8395-07", "8753&8352-07", "8749&8350-12", "8710&8308-03", "8680&8281-11", "8675&8277-06", "8650&8250-15", "8638&8240-07", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8508&8122-06", "8509&8106-11", "8400&8004-04", "8340&7939-21", "8307&7903-07", "8295&7894-04", "8283&7880-04", "8267&7870-07", "8066&7670-07", "8067&7671-06", "8070&7674-12", "8038&7642-17", "8023&7626-18", "8005&7609-12", "7998&7597-05", "7986&7590-07", "7982&7587-07", "7937&7541-06", "7938&7540-07", "7882&7481-07", "7824&7421-11", "7823&7428-04", "7825&7422-11", "7710&7317-07", "7644&7246-09", "7574&7152-13", "7575&7173-15", "7537&7135-07", "7485&7083-03", "7483&7080-17", "7476&7072-11", "7391&6990-04", "7360&6955-07", "7336&6935-04", "7330&6929-06", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Soltero, sin hijos."], "actividad_laboral": ["2000 - 2002: Funciones de asesor\u00eda jur\u00eddica independiente, a distintas empresas y particulares, en materia de defensa de juicios y gestiones judiciales.", "2002 \u00bf 2004: Abogado asesor del Gabinete del Sr. Ministro de Vivienda y Bienes Nacionales, don Jaime Ravinet de la Fuente."]}, {"prmid": "954", "nombre": "ERNESTO SILVA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "15 de agosto de 1975", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Las Condes, Lo Barnechea, Vitacura", "distrito": "Distrito N\u00ba 23", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9557&9145-07", "9461&9054-06", "9343&8934-07", "9304&8891-06", "9300&8893-07", "9141&8737-16", "9073&8674-03", "9067&8665-07", "9069&8666-14", "8960&8551-14", "8946&8538-07", "8871&8471-07", "8869&8469-07", "8867&8463-11", "8865&8461-07", "8812&8412-07", "8814&8414-06", "8795&8396-13", "8744&8345-06", "8630&8232-14", "8567&8162-32", "8483&8081-32", "8431&8033-15", "8416&8019-29", "8410&8012-32", "8411&8013-05", "8350&7951-07", "8346&7944-06", "8250&7858-07", "8251&7859-07", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8230&7833-13", "8201&7803-14", "8179&7782-29", "8160&7766-07", "8138&7741-25", "8139&7742-15", "8115&7719-03", "8116&7718-25", "8093&7696-15", "8094&7697-13", "8081&7683-03", "8077&7682-03", "8076&7681-13", "8063&7665-07", "8051&7662-18", "8061&7663-29", "8042&7646-24", "8029&7630-07", "7995&7599-12", "7996&7600-25", "7990&7594-15", "7964&7565-15", "11438&7516-16", "7859&7472-07", "11436&7442-16", "7832&7430-07", "7830&7427-03", "7721&7322-07", "7688&7289-15", "7648&7250-03", "7649&7251-07", "7676&7276-07", "7672&7272-15", "7603&7204-24", "7550&7148-07", "7557&7156-03", "7539&7137-04", "7443&7041-07", "7385&6983-14", "7349&6945-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Jimena \u00c1lamos y tiene tres hijos: Mar\u00eda Gracia, Catalina y Ernesto."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, hasta 2002 trabaj\u00f3 como procurador y, tras titularse, como abogado de Carey y Compa\u00f1\u00eda Limitada Abogados.", "Desde el a\u00f1o 2004 es profesor de diversos cursos econ\u00f3micos y pol\u00edticos en la Universidad del Desarrollo, donde adem\u00e1s fue vicerrector de pregrado el a\u00f1o 2007.", "Trabaj\u00f3 como evaluador de universidades a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Acreditaci\u00f3n. Por otra parte, ha sido columnista de La Segunda y del Diario Financiero, y ha publicado investigaciones en materia de modernizaci\u00f3n del Estado y competencia pol\u00edtica."]}, {"prmid": "955", "nombre": "ARTURO SQUELLA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "25 de septiembre de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Limache, Olmu\u00e9, Quilpu\u00e9, Villa Alemana", "distrito": "Distrito N\u00ba 12", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9577&9167-25", "9557&9145-07", "9467&9060-13", "9461&9054-06", "9396&8989-15", "9343&8934-07", "9261&8855-07", "9228&8821-07", "9224&8818-06", "9142&8738-07", "9126&8723-04", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9094&8692-06", "9013&8609-07", "9009&8605-05", "9006&8598-25", "8976&8571-07", "8960&8551-14", "8946&8538-07", "8943&8535-07", "8945&8537-07", "8921&8519-07", "8922&8520-06", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8869&8469-07", "8846&8445-07", "8799&8399-07", "8763&8363-06", "8670&8260-09", "8671&8261-04", "8664&8254-03", "8651&8251-03", "8442&8046-07", "8350&7951-07", "8307&7903-07", "8308&7904-12", "8296&7895-25", "8267&7870-07", "8227&7827-07", "8203&7806-07", "8138&7741-25", "8134&7728-03", "8116&7718-25", "8081&7683-03", "8024&7629-03", "7990&7594-15", "7761&7365-15", "7721&7322-07", "7722&7323-06", "7648&7250-03", "7649&7251-07", "7676&7276-07", "7672&7272-15", "7619&7220-07", "7603&7204-24", "7586&7186-24", "7577&7175-15", "7555&7154-15", "7450&7047-03", "7385&6983-14", "7375&6973-03"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado, con Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Vial \u00c1lamos, dise\u00f1adora de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "902", "nombre": "JORGE TARUD", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "19 de julio de 1953", "profesion": "Egresado de Derecho", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Colb\u00fan, Linares, San Javier, Villa Alegre, Yerbas Buenas", "distrito": "Distrito N\u00ba 39", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9593&9181-07", "9456&9048-07", "9450&9045-18", "9308&8900-07", "9287&8879-15", "9291&8883-15", "9288&8880-11", "9285&8877-07", "9289&8881-06", "9286&8878-07", "9290&8882-19", "9097&8694-07", "9078&8676-18", "9012&8608-03", "9010&8606-07", "9011&8607-07", "8926&8524-03", "8887&8483-07", "8878&8478-07", "8865&8461-07", "8839&8435-03", "8809&8407-07", "8797&8398-04", "8793&8392-08", "8781&8375-07", "8692&8288-31", "8693&8295-07", "8674&8276-13", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8566&8161-13", "8468&8069-14", "8254&7853-07", "8186&7787-10", "7852&7455-07", "7826&7423-07", "7773&7377-02", "11429&7288-16", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "11427&6857-16"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Belga", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Dominique Kuborn. Tiene dos hijos: Jean Paul y Christopher."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "956", "nombre": "GUILLERMO TEILLIER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "29 de octubre de 1943", "profesion": "Profesor de Castellano", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Lo Espejo, Pedro Aguirre Cerda, San Miguel", "distrito": "Distrito N\u00ba 28", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9565&9149-24", "9564&9148-24", "9546&9133-12", "9507&9098-13", "9397&8990-21", "9369&8962-14", "9305&8898-07", "9302&8896-07", "9247&8837-03", "9219&8813-15", "9210&8804-13", "9194&8788-03", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9241&8683-16", "9083&8679-07", "9077&8675-07", "9042&8640-26", "9028&8626-06", "9004&8600-07", "8989&8585-17", "8992&8590-03", "11440&8522-16", "8905&8506-13", "8842&8438-07", "8840&8436-06", "8801&8401-15", "8808&8406-06", "8800&8400-15", "8741&8342-15", "8726&8327-32", "8725&8326-06", "8724&8323-07", "8711&8313-07", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8674&8276-13", "8636&8236-14", "8635&8235-03", "8622&8224-12", "8501&8096-32", "8491&8089-07", "8395&7999-07", "8394&7998-24", "8368&7970-24", "8327&7928-25", "8283&7880-04", "8271&7872-04", "8239&7844-07", "8232&7835-02", "8192&7795-18", "8189&7792-07", "8187&7790-07", "8173&7769-07", "8156&7758-15", "8108&7711-13", "8110&7713-11", "8072&7676-06", "8070&7674-12", "8048&7651-14", "8026&7627-17", "8021&7624-15", "8008&7611-07", "7987&7591-24", "7949&7554-07", "7943&7546-11", "7936&7543-12", "7932&7536-06", "7921&7523-24", "7926&7530-13", "7922&7524-07", "7917&7522-07", "7829&7426-26", "7816&7418-06", "7815&7417-07", "7705&7313-06", "7702&7307-13", "7684&7282-07", "7680&7280-12", "7622&7223-07", "7610&7209-13", "7578&7176-12", "7570&7166-07", "7548&7146-13", "7517&7112-07", "7523&7118-03", "7504&7105-05", "7484&7082-13", "7361&6953-11", "7324&6923-07", "7270&6872-07", "7263&6865-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Peruano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Es hijo de Le\u00f3n Teillier y Guillermina del Valle, ambos profesores rurales, normalistas.", "Es viudo y padre de tres 3 hijos: Fernando, Lorena y Pablo."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "957", "nombre": "V\u00cdCTOR TORRES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "11 de octubre de 1975", "profesion": "M\u00e9dico-cirujano.", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Algarrobo, Cartagena, Casablanca, El Quisco, El Tabo, San Antonio, Santo Domingo", "distrito": "Distrito N\u00ba 15", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9656&9244-15", "9554&9142-07", "9547&9137-13", "9539&9123-17", "9508&9099-24", "9512&9103-24", "9511&9102-01", "9498&9091-04", "9496&9089-18", "9497&9090-04", "9499&9092-04", "9470&9062-24", "9465&9058-29", "9440&9033-18", "9351&8946-11", "9350&8945-06", "9349&8943-13", "9334&8926-13", "9224&8818-06", "9193&8787-19", "9132&8728-13", "9131&8726-07", "9082&8678-07", "9062&8651-07", "9041&8637-15", "9024&8620-24", "8979&8577-03", "8920&8518-18", "8903&8502-24", "8893&8490-24", "8888&8484-25", "8867&8463-11", "8856&8456-18", "8821&8419-09", "8820&8418-14", "8824&8424-03", "8801&8401-15", "8806&8404-29", "8749&8350-12", "8741&8342-15", "8726&8327-32", "8724&8323-07", "8698&8298-11", "8695&8279-13", "8680&8281-11", "8675&8277-06", "8663&8247-07", "8629&8231-11", "8624&8225-06", "8578&8173-15", "8551&8151-03", "8503&8094-24", "8467&8068-09", "8460&8062-07", "8429&8031-19", "8398&8002-24", "8384&7988-11", "8382&7985-15", "8369&7971-24", "8334&7915-04", "8327&7928-25", "8318&7921-13", "8308&7904-12", "8306&7902-11", "8285&7888-07", "8274&7877-31", "8255&7855-13", "8248&7849-11", "8243&7837-06", "8226&7826-11", "8218&7819-03", "8161&7767-07", "8156&7758-15", "8149&7753-19", "8148&7751-03", "8131&7732-07", "8126&7730-12", "8097&7701-07", "8066&7670-07", "8060&7653-03", "8039&7644-03", "7983&7588-13", "7986&7590-07", "7943&7546-11", "7927&7531-07", "7903&7506-07", "7884&7483-07", "7866&7469-15", "7825&7422-11", "7802&7402-03", "7801&7401-14", "7804&7404-07", "7784&7387-09", "7710&7317-07", "7704&7311-24", "7645&7247-17", "7643&7245-11", "7641&7243-19", "7619&7220-07", "7610&7209-13", "7552&7150-24", "7553&7151-11", "7537&7135-07", "7521&7116-16", "7476&7072-11", "7468&7066-13", "7398&6996-03", "7335&6930-11", "7330&6929-06", "7303&6904-03", "7300&6901-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con la sic\u00f3loga Onetti Guinart Valle y es padre de una hija: Sof\u00eda."], "actividad_laboral": ["Entre 2004 y 2005 trabaj\u00f3 como m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria en consultorios de la red asistencial. En marzo de ese a\u00f1o comenz\u00f3 a trabajar como m\u00e9dico rural, en la localidad de Chincolco", "En enero de 2007, mientras ejerc\u00eda como m\u00e9dico y director del Departamento de Salud Rural en Petorca, fue nombrado gobernador provincial de San Antonio, cargo que desempe\u00f1\u00f3 hasta diciembre de 2008."]}, {"prmid": "958", "nombre": "JOAQU\u00cdN TUMA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "9 de julio de 1941", "profesion": "Licenciado en Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Carahue, Cholchol, Freire, Nueva Imperial, Pitrufqu\u00e9n, Saavedra, Teodoro Schmidt", "distrito": "Distrito N\u00ba 51", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9578&9168-03", "9513&9104-03", "9452&9043-11", "9356&8948-12", "9337&8930-15", "9328&8917-05", "9230&8824-03", "9223&8817-15", "9097&8694-07", "9077&8675-07", "9019&8615-15", "8941&8533-01", "8892&8489-07", "8866&8462-06", "8842&8438-07", "8821&8419-09", "8820&8418-14", "8807&8405-03", "8676&8278-06", "8601&8202-15", "8476&8076-15", "8427&8030-15", "8367&7969-24", "8319&7922-03", "8305&7901-11", "8265&7866-08", "8262&7863-03", "8254&7853-07", "8206&7809-15", "8191&7794-07", "8188&7791-07", "8185&7789-15", "8017&7619-15", "8013&7617-15", "7993&7596-15", "7981&7586-25", "7984&7589-07", "7982&7587-07", "7954&7559-15", "7923&7525-06", "7922&7524-07", "7911&7513-15", "7883&7482-03", "7853&7457-03", "7835&7438-06", "11436&7442-16", "7789&7392-03", "7740&7347-13", "7734&7340-15", "7725&7331-15", "7690&7292-15", "7640&7241-03", "7616&7215-07", "7617&7218-03", "7539&7137-04", "7529&7127-07", "7519&7114-05", "7523&7118-03", "7468&7066-13", "7466&7060-06", "7439&7037-06", "7408&7005-03", "7409&7006-07", "7370&6967-06", "7359&6954-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con J\u00e9ssica Fagres y es padre de cuatro hijos"], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, entre 1971 y 1973, se desempe\u00f1\u00f3 como gerente de la Sociedad de Construcciones y Operaciones Agropecuarias S.A. (Socoagro S.A).", "Desde 1973 a 1976 fue presidente de la Asociaci\u00f3n de Cooperativas de Criadores de Cerdo", "En 1981 asumen como gerente general de Flamingo S.A., cargo que mantuvo hasta 2009", "A la par con su actividad empresarial, entre 1996 a 2005 fue presidente de la C\u00e1mara de Comercio Detallista de Temuco, de 1999 a 2007 fue director de CorpAraucan\u00eda, entidad sin fines de lucro dedicada al fomento de la actividad productiva y la generaci\u00f3n de negocios e inversiones en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda", "En 2005 asumi\u00f3 como presidente Confederaci\u00f3n del Comercio Detallista de La Araucan\u00eda, puesto que mantuvo hasta ser electo diputado."]}, {"prmid": "905", "nombre": "MARISOL TURRES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de julio de 1964", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calbuco, Cocham\u00f3, Maull\u00edn, Puerto Montt", "distrito": "Distrito N\u00ba 57", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9488&9079-25", "9453&9044-07", "9396&8989-15", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9362&8954-07", "9343&8934-07", "9300&8893-07", "9297&8890-18", "9261&8855-07", "9199&8793-25", "9181&8780-12", "9117&8709-07", "9102&8700-07", "9053&8658-03", "8976&8571-07", "8959&8550-14", "8946&8538-07", "8921&8519-07", "8919&8517-25", "8917&8515-07", "8916&8514-07", "8888&8484-25", "8877&8477-04", "8868&8464-11", "8870&8470-13", "8834&8434-07", "8832&8432-11", "8804&8408-12", "8805&8409-04", "8758&8359-11", "8756&8357-03", "8749&8350-12", "8739&8340-03", "8671&8261-04", "8664&8254-03", "8651&8251-03", "8652&8252-03", "8620&8222-11", "8589&8188-11", "8587&8187-03", "8509&8106-11", "8413&8016-06", "8412&8014-03", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8411&8013-05", "8251&7859-07", "8227&7827-07", "8197&7800-03", "8161&7767-07", "8134&7728-03", "8128&7734-11", "8117&7720-31", "8119&7722-03", "8100&7699-07", "8081&7683-03", "8077&7682-03", "8063&7665-07", "8061&7663-29", "8019&7623-12", "8014&7618-18", "7996&7600-25", "7966&7571-15", "7964&7565-15", "7963&7564-03", "7941&7544-06", "7724&7325-07", "7722&7323-06", "11428&7270-16", "7648&7250-03", "7672&7272-15", "7586&7186-24", "7557&7156-03", "7554&7153-02", "7427&7025-31", "7412&7016-15", "7402&7000-24", "7385&6983-14", "7349&6945-07", "7322&6916-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casada, tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "906", "nombre": "JORGE ULLOA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "15 de septiembre de 1958", "profesion": "Profesor de Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Hualp\u00e9n, Talcahuano", "distrito": "Distrito N\u00ba 43", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9550&9134-14", "9520&9112-07", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9451&9047-21", "9442&9035-02", "9396&8989-15", "9383&8974-06", "9375&8963-07", "9326&8915-03", "9317&8909-14", "9230&8824-03", "9146&8741-22", "9144&8740-07", "9131&8726-07", "9123&8718-18", "9106&8698-07", "9074&8670-07", "9076&8672-13", "9075&8671-07", "9067&8665-07", "9013&8609-07", "8857&8457-07", "8831&8430-09", "8815&8415-03", "8805&8409-04", "8782&8376-15", "8786&8384-15", "8762&8362-14", "8757&8358-07", "8739&8340-03", "8668&8258-07", "8664&8254-03", "8421&8024-07", "8373&7979-02", "8346&7944-06", "8344&7943-18", "8341&7940-03", "8297&7897-22", "8139&7742-15", "8120&7723-14", "8115&7719-03", "8077&7682-03", "7722&7323-06", "7713&7320-14", "7678&7278-14", "7666&7264-14", "7568&7165-07", "7549&7147-07", "7524&7119-07", "7457&7054-22", "7450&7047-03", "7440&7038-14", "7436&7034-14", "7442&7040-14", "7432&7030-15", "7414&7018-25", "7300&6901-06"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Siomara Concha, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Secretario General del Centro de Estudiantes de la Universidad de Concepci\u00f3n.", "1980: Secretario Provincial de la Juventud de \u00d1uble.", "1982-1987: Director del Centro de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica Diego Portales de Concepci\u00f3n.", "Fue Director Comunal del sistema de educaci\u00f3n de Curanilahue.", "1988-1989: Alcalde de Lebu."]}, {"prmid": "907", "nombre": "GONZALO URIARTE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "28 de diciembre de 1964", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alhue, Curacav\u00ed, El Monte, Isla De Maipo, Mar\u00eda Pinto, Melipilla, Padre Hurtado, Pe\u00f1aflor, San Pedro, Talagante", "distrito": "Distrito N\u00ba 31", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["7836&7439-18", "7830&7427-03", "7817&7419-14", "7735&7341-15", "7721&7322-07", "7694&7295-07", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7695&7296-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11430&7300-16", "11431&7301-16", "7678&7278-14", "7679&7279-14", "7665&7263-14", "7658&7257-04", "7645&7247-17", "7617&7218-03", "7586&7186-24", "7568&7165-07", "7559&7158-05", "7551&7149-06", "7556&7155-25", "7549&7147-07", "7539&7137-04", "7524&7119-07", "7469&7067-13", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7450&7047-03", "7432&7030-15", "7411&7008-06", "7413&7017-07", "7403&7001-07", "7375&6973-03", "7373&6971-13", "7364&6960-13", "7349&6945-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Sof\u00eda Valenzuela Lira. Tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Ejercicio de la profesi\u00f3n desde 1992", "1994-1997: Profesor de Derecho Constitucional en la Universidad Andr\u00e9s Bello."]}, {"prmid": "965", "nombre": "CRISTIAN LETELIER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "18 de mayo de 1954", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Alhue, Curacav\u00ed, El Monte, Isla De Maipo, Mar\u00eda Pinto, Melipilla, Padre Hurtado, Pe\u00f1aflor, San Pedro, Talagante", "distrito": "Distrito N\u00ba 31", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9594&9182-07", "11443&9171-16", "9516&9107-07", "9458&9051-18", "9453&9044-07", "9387&8981-07", "9385&8978-13", "9363&8955-21", "9343&8934-07", "9318&8910-15", "9274&8866-12", "9182&8781-07", "9141&8737-16", "9128&8724-07", "9105&8697-07", "9113&8705-07", "9106&8698-07", "9108&8704-04", "9102&8700-07", "9097&8694-07", "9094&8692-06", "9043&8641-07", "9013&8609-07", "9003&8599-07", "9006&8598-25", "8976&8571-07", "8888&8484-25", "8879&8465-07", "8868&8464-11", "8812&8412-07", "8795&8396-13", "8758&8359-11", "8759&8360-13", "8689&8285-07", "8670&8260-09", "8673&8275-07", "8650&8250-15", "8639&8241-07", "8589&8188-11", "8585&8185-18", "8567&8162-32", "8552&8153-07", "8483&8081-32", "8465&8065-24", "8442&8046-07", "8431&8033-15", "8425&8028-15", "8421&8024-07", "8417&8020-18", "8414&8017-25", "8410&8012-32", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8350&7951-07", "8346&7944-06", "8344&7943-18", "8307&7903-07", "8296&7895-25", "8282&7879-07", "8264&7865-03", "8259&7861-03", "8250&7858-07", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8229&7832-03", "8215&7816-04", "8128&7734-11", "8120&7723-14", "8087&7690-15", "8085&7688-07", "8019&7623-12", "8017&7619-15", "7979&7582-06", "7953&7558-07", "7954&7559-15", "7941&7544-06", "7933&7537-07", "7934&7538-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado"], "actividad_laboral": ["1983 -1990 ejerci\u00f3 el cargo de Secretario General y Asesor Jur\u00eddico de la Universidad Cat\u00f3lica del Norte.", "1990 \u2013 1994 abogado Banco BCI, del Ministerio de Planificaci\u00f3n y en empresas del sector minero.", "1994 \u2013 1999 desempe\u00f1o como abogado de la Sociedad Nacional de Miner\u00eda, SONAMI", "1999 \u2013 2004 Secretario General de la Universidad Santo Tom\u00e1s.", "2004 -2005 form\u00f3 parte del estudio \u201cHermosilla, Chadwick y Morales\u201d desempe\u00f1\u00e1ndose como abogado penalista.", "2006 ejercicio libre de la profesi\u00f3n en materias de Derecho Penal.", "2010 desempe\u00f1o como Director del Diario Oficial hasta febrero de 2011."]}, {"prmid": "908", "nombre": "IGNACIO URRUTIA", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "16 de septiembre de 1957", "profesion": "Agricultor", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cauquenes, Chanco, Longav\u00ed, Parral, Pelluhue, Retiro", "distrito": "Distrito N\u00ba 40", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9555&9143-07", "9545&9132-06", "9510&9101-29", "9509&9100-04", "9478&9071-12", "9459&9052-15", "9460&9053-25", "9442&9035-02", "9396&8989-15", "9384&8975-07", "9329&8918-13", "9327&8916-07", "9238&8832-07", "9227&8822-07", "9201&8796-25", "9200&8794-29", "9196&8790-15", "9193&8787-19", "9182&8781-07", "9133&8729-31", "9125&8722-03", "9128&8724-07", "9090&8687-15", "9068&8667-14", "9069&8666-14", "9052&8657-07", "9043&8641-07", "9029&8627-18", "9013&8609-07", "9008&8604-03", "9006&8598-25", "8962&8553-07", "8947&8539-07", "8945&8537-07", "8944&8536-07", "8935&8528-32", "8893&8490-24", "8873&8473-29", "8869&8469-07", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8810&8410-07", "8813&8413-07", "8796&8397-13", "8787&8385-14", "8761&8361-15", "8765&8366-15", "8759&8360-13", "8740&8341-15", "8743&8344-01", "8738&8339-11", "8688&8293-03", "8669&8259-15", "8667&8257-07", "8665&8255-11", "8608&8208-07", "8589&8188-11", "8586&8186-18", "8585&8185-18", "8587&8187-03", "8552&8153-07", "8448&8051-21", "8431&8033-15", "8406&8006-08", "8399&8003-07", "8351&7952-11", "8328&7930-24", "8296&7895-25", "8227&7827-07", "8203&7806-07", "8197&7800-03", "8198&7801-07", "8179&7782-29", "8149&7753-19", "8117&7720-31", "8069&7673-12", "8049&7654-03", "8014&7618-18", "8003&7607-15", "7976&7579-23", "7980&7583-09", "7963&7564-03", "7965&7566-18", "7679&7279-14", "7666&7264-14", "7658&7257-04", "7676&7276-07", "7641&7243-19", "7629&7234-07", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7451&7049-15", "7413&7017-07", "7363&6959-07", "7362&6958-07", "7325&6924-07", "7307&6908-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Josefina Guzm\u00e1n Hern\u00e1ndez. Tiene tres hijos: Ignacio, Josefina y Jos\u00e9 Tom\u00e1s."], "actividad_laboral": ["Agricultor.", "1980-2001: Corredor de Ganado."]}, {"prmid": "911", "nombre": "PATRICIO VALLESP\u00cdN", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "24 de abril de 1964", "profesion": "Ge\u00f3grafo y Consultor Internacional", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calbuco, Cocham\u00f3, Maull\u00edn, Puerto Montt", "distrito": "Distrito N\u00ba 57", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9654&9239-12", "9645&9234-08", "9555&9143-07", "9546&9133-12", "9518&9110-03", "9521&9114-07", "9451&9047-21", "9436&9026-07", "9437&9025-22", "9418&9010-06", "9414&9007-03", "9393&8986-05", "9390&8979-03", "9328&8917-05", "9307&8902-05", "9306&8901-05", "9305&8898-07", "9231&8825-29", "9198&8791-08", "9181&8780-12", "9147&8742-31", "9107&8703-07", "9062&8651-07", "9008&8604-03", "8964&8558-23", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8903&8502-24", "8886&8482-06", "8857&8457-07", "8847&8446-05", "8824&8424-03", "8816&8416-12", "8806&8404-29", "8794&8395-07", "8733&8331-05", "8710&8308-03", "8712&8315-01", "8695&8279-13", "8679&8280-15", "8638&8240-07", "8636&8236-14", "8628&8229-03", "8615&8215-07", "8607&8203-24", "8531&8131-15", "8527&8127-12", "8525&8126-03", "8449&8052-03", "8444&8048-13", "8340&7939-21", "8265&7866-08", "8263&7864-03", "8188&7791-07", "8153&7756-07", "8133&7729-07", "8126&7730-12", "8113&7716-07", "8109&7712-07", "8111&7714-05", "8067&7671-06", "8070&7674-12", "8005&7609-12", "7998&7597-05", "7999&7603-25", "7993&7596-15", "7997&7595-07", "7986&7590-07", "7936&7543-12", "7921&7523-24", "7923&7525-06", "7882&7481-07", "7868&7471-06", "7853&7457-03", "7854&7461-07", "7852&7455-07", "7801&7401-14", "7747&7351-11", "7739&7343-21", "7710&7317-07", "7680&7280-12", "7578&7176-12", "7543&7133-07", "7541&7139-07", "7522&7117-19", "7519&7114-05", "7484&7082-13", "7481&7078-03", "7482&7079-03", "7468&7066-13", "7466&7060-06", "7456&7053-24", "7449&7046-07", "7376&6979-06", "7337&6936-15", "7324&6923-07", "7283&6883-07", "7278&6879-06", "7262&6864-13", "7261&6863-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Belga", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado. Tiene dos hijos, Roc\u00edo y Fabi\u00e1n."], "actividad_laboral": ["1989-2003: Docencia como Profesor Auxiliar en Universidades Cat\u00f3lica de Chile; Universidad de Chile y Universidad Mayor.", "1990-2005: Consultor Internacional en temas de Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n, Descentralizaci\u00f3n, Medio Ambiente, para la GTZ; Uni\u00f3n Europea; BID; PNUMA.", "1991-2002: Asesor de Empresas en Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica.", "1988-1999: Investigador y Coordinador del \u00c1rea Descentralizaci\u00f3n y Desarrollo Regional del Centro de Estudios para el Desarrollo (CED).", "1999: Director Regional (Regi\u00f3n Metropolitana) de la Comisi\u00f3n Nacional Medio Ambiente, CONAMA.", "2001-2002: Director Nacional Programa Chile Barrio.", "Enero 2002- Dic. 2004: Intendente de la Regi\u00f3n de Los Lagos."]}, {"prmid": "959", "nombre": "ENRIQUE VAN RYSSELBERGHE", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "17 de septiembre de 1976", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Chiguayante, Concepci\u00f3n, San Pedro De La Paz", "distrito": "Distrito N\u00ba 44", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9545&9132-06", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9477&9070-14", "9468&9061-15", "9467&9060-13", "9463&9056-11", "9461&9054-06", "9462&9055-03", "9457&9050-07", "9414&9007-03", "9340&8933-13", "9318&8910-15", "9193&8787-19", "9113&8705-07", "9042&8640-26", "9026&8623-06", "9008&8604-03", "8993&8591-15", "8991&8589-07", "8961&8552-06", "8950&8542-03", "8885&8481-11", "8832&8432-11", "8792&8391-04", "8740&8341-15", "8733&8331-05", "8737&8338-03", "8671&8261-04", "8665&8255-11", "8652&8252-03", "8608&8208-07", "8609&8209-07", "8585&8185-18", "8413&8016-06", "8399&8003-07", "8343&7942-23", "8296&7895-25", "8266&7869-07", "8259&7861-03", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8202&7804-07", "8203&7806-07", "8198&7801-07", "8177&7781-03", "8160&7766-07", "8153&7756-07", "8149&7753-19", "8127&7733-15", "8131&7732-07", "8134&7728-03", "8117&7720-31", "8069&7673-12", "8049&7654-03", "8029&7630-07", "7989&7593-15", "7963&7564-03", "7880&7479-03", "7829&7426-26", "7830&7427-03", "7758&7362-13", "7723&7324-06", "7722&7323-06", "7688&7289-15", "7678&7278-14", "7666&7264-14", "7658&7257-04", "7646&7248-04", "7629&7234-07", "7630&7232-03", "7603&7204-24", "7586&7186-24", "7559&7158-05", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7524&7119-07", "7505&7106-07", "7440&7038-14", "7436&7034-14", "7432&7030-15", "7385&6983-14", "7375&6973-03", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["En 2001 a la fecha, ingres\u00f3 a trabajar en su casa de estudios, asumiendo labores directivas y de docencia. Entre 2001 a 2009, dirigi\u00f3 la RED Internacional de Empresas PAEX de la Facultad de Econom\u00eda y Negocios de la misma Universidad.", "Desde 2001 a la fecha, ha sido conductor del programa \u201cEl que la sigue la consigue\u201d de la radio Femenina de Concepci\u00f3n."]}, {"prmid": "960", "nombre": "ORLANDO VARGAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "13 de julio de 1952", "profesion": "T\u00e9cnico Mec\u00e1nico Industrial", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Arica, Camarones, General Lagos, Putre", "distrito": "Distrito N\u00ba 1", "region": "XV Regi\u00f3n Arica y Parinacota", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9512&9103-24", "9516&9107-07", "9507&9098-13", "9511&9102-01", "9519&9111-15", "9473&9066-24", "9451&9047-21", "9409&9000-04", "9303&8897-24", "9230&8824-03", "9191&8782-18", "9163&8760-19", "9162&8759-13", "9158&8755-07", "9155&8752-07", "9157&8754-07", "9159&8756-07", "8980&8578-24", "8842&8438-07", "8807&8405-03", "8725&8326-06", "8703&8305-13", "8674&8276-13", "8647&8246-07", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8566&8161-13", "8533&8134-07", "8527&8127-12", "8458&8061-04", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8367&7969-24", "8340&7939-21", "8326&7927-07", "8327&7928-25", "8319&7922-03", "8283&7880-04", "8254&7853-07", "8191&7794-07", "8090&7694-13", "8089&7693-09", "8021&7624-15", "7982&7587-07", "7921&7523-24", "7926&7530-13", "7916&7521-04", "7866&7469-15", "7834&7437-06", "7833&7436-07", "7826&7423-07", "7801&7401-14", "7772&7376-07", "7771&7375-15", "7742&7349-09", "7661&7260-06", "7370&6967-06", "7359&6954-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado y padre de cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["En 1998 se convirti\u00f3 en empresario de las comunicaciones al comprar la radio Golondrina de Arica, la que pasa a llamarse Puerta Norte, donde es conductor de programas de ayuda social. Paralelamente, en 2007, comienza con un nuevo proyecto radial, Frecuencia Top, y crea el diario Puerta Norte"]}, {"prmid": "961", "nombre": "PEDRO VEL\u00c1SQUEZ", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de agosto de 1964", "profesion": "Abogado, Contador general", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Coquimbo, Ovalle, Rio Hurtado", "distrito": "Distrito N\u00ba 8", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Independientes", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9443&9034-14", "9414&9007-03", "9399&8992-06", "9223&8817-15", "9217&8812-03", "9200&8794-29", "9151&8746-07", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "9152&8747-07", "11444&8748-16", "9241&8683-16", "8989&8585-17", "8992&8590-03", "8977&8572-07", "8893&8490-24", "8770&8371-06", "8691&8282-13", "8642&8244-18", "8641&8243-14", "8630&8232-14", "8533&8134-07", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8449&8052-03", "8426&8029-04", "8425&8028-15", "8421&8024-07", "8398&8002-24", "8368&7970-24", "8347&7949-14", "8326&7927-07", "8306&7902-11", "8239&7844-07", "8218&7819-03", "8205&7808-13", "8192&7795-18", "8173&7769-07", "8152&7757-03", "8149&7753-19", "8132&7731-13", "8068&7672-04", "7927&7531-07", "7829&7426-26", "7802&7402-03", "7803&7403-07", "7775&7379-07", "7777&7380-07", "7779&7383-06", "7778&7382-06", "7781&7385-09", "7724&7325-07", "7723&7324-06", "7680&7280-12", "7580&7180-07", "7583&7183-03", "7579&7177-06", "7552&7150-24", "7554&7153-02", "7546&7144-07", "7537&7135-07", "7540&7138-03", "7329&6928-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Pakistan\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con la trabajadora social y consejera regional de Coquimbo Moira Navea D\u00edaz y padre de dos hijos."], "actividad_laboral": ["Entre 1986 y 1989 ejerci\u00f3 como contador en la empresa Gildemeister de Coquimbo. Entre 1989 y 1990 trabaj\u00f3 en la empresa Francisco Henr\u00edquez e Hijos. Y entre 1990 y 1992 trabaj\u00f3 como contador en la Fundaci\u00f3n Integra.", "En 1992 fue electo alcalde de la comuna de Coquimbo, cargo que mantuvo en las elecciones de 1996, 2000 y 2004. Como edil ocup\u00f3 los cargos de presidente de la Asociaci\u00f3n de Alcaldes de Ciudades Puerto de Chile (1992-1995), presidente regional de la Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades (2003) y presidente de la Asociaci\u00f3n de Municipios Tur\u00edsticos de Chile (2005). Entre 1998 y 2000, fue presidente del departamento municipal de la DC.", "En diciembre de 2009 fue electo diputado como independiente por la IV Regi\u00f3n de Coquimbo (periodo legislativo 2010-2014), Distrito N\u00ba 8, correspondiente a las comunas de Coquimbo, Ovalle y R\u00edo Hurtado."]}, {"prmid": "913", "nombre": "MARIO VENEGAS", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "3 de diciembre de 1957", "profesion": "Profesor Ense\u00f1anza Media especialidad Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Angol, Collipulli, Ercilla, Los Sauces, Lumaco, Pur\u00e9n, Renaico, Traigu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 48", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9498&9091-04", "9499&9092-04", "9443&9034-14", "9414&9007-03", "9391&8983-06", "9390&8979-03", "9239&8833-04", "9230&8824-03", "9223&8817-15", "9148&8743-04", "9140&8736-04", "9108&8704-04", "9100&8696-04", "9087&8684-15", "9057&8646-04", "9058&8647-04", "9059&8648-04", "9062&8651-07", "9060&8649-15", "9019&8615-15", "8953&8554-07", "8925&8523-04", "8850&8449-04", "8821&8419-09", "8823&8423-15", "8820&8418-14", "8824&8424-03", "8784&8381-13", "8783&8377-06", "8781&8375-07", "8764&8364-04", "8765&8366-15", "8748&8348-15", "8695&8279-13", "8679&8280-15", "8628&8229-03", "8618&8219-04", "8601&8202-15", "8460&8062-07", "8398&8002-24", "8400&8004-04", "8334&7915-04", "8295&7894-04", "8243&7837-06", "8185&7789-15", "8109&7712-07", "8068&7672-04", "7993&7596-15", "7947&7553-29", "7906&7509-07", "7854&7461-07", "11436&7442-16", "7823&7428-04", "7804&7404-07", "7734&7340-15", "7710&7317-07", "7690&7292-15", "11429&7288-16", "7576&7174-05", "7543&7133-07", "7541&7139-07", "7481&7078-03", "7468&7066-13", "7466&7060-06", "7439&7037-06", "7410&7007-18", "7398&6996-03", "7391&6990-04", "7359&6954-14", "7336&6935-04", "7283&6883-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["1980-1991: Docencia Liceo Lucila Godoy Alcayaga en Traigu\u00e9n.", "1991-2000: Supervisor T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico Departamento Provincial de Educaci\u00f3n de Malleco.", "2000: Jefe Departamento de Educaci\u00f3n Secreduc Novena Regi\u00f3n (Subrogante).", "2000-2004: Gobernador Provincial de Malleco."]}, {"prmid": "915", "nombre": "GERM\u00c1N VERDUGO", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "5 de octubre de 1948", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Talca", "distrito": "Distrito N\u00ba 37", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9655&9240-24", "9539&9123-17", "9513&9104-03", "9515&9106-07", "9479&9072-18", "9471&9063-15", "9435&9027-14", "9428&9019-15", "9417&9009-07", "9413&9006-06", "9398&8991-07", "9376&8964-07", "9333&8927-07", "9269&8860-03", "9239&8833-04", "9225&8816-03", "9195&8789-07", "9191&8782-18", "9188&8784-04", "9100&8696-04", "9057&8646-04", "9056&8645-06", "9042&8640-26", "9044&8642-06", "8992&8590-03", "8923&8521-03", "8915&8513-25", "8914&8512-01", "8910&8503-03", "8850&8449-04", "8854&8453-12", "8855&8454-12", "8844&8440-06", "8843&8439-03", "8822&8421-07", "8809&8407-07", "8785&8382-03", "8716&8319-12", "8705&8307-15", "8698&8298-11", "8640&8242-13", "8642&8244-18", "8544&8145-15", "8527&8127-12", "8509&8106-11", "8467&8068-09", "8453&8056-07", "8454&8057-06", "8450&8053-07", "8451&8054-06", "8176&7779-11", "8174&7777-07", "8162&7768-05", "8143&7746-13", "8112&7715-03", "7876&7475-15", "7881&7480-29", "7879&7478-07", "7877&7476-07", "7843&7446-06", "7845&7448-07", "7842&7445-15", "7823&7428-04", "7829&7426-26", "7702&7307-13", "7679&7279-14", "7665&7263-14", "7660&7259-07", "7646&7248-04", "7626&7230-29", "7631&7229-07", "7618&7219-08", "7598&7198-07", "7581&7181-07", "7583&7183-03", "7536&7134-07", "7538&7136-15", "7529&7127-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Costarricense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["- Instituto de Estudios Internacionales Universidad de Chile.", "- Municipalidad de Talca."]}, {"prmid": "916", "nombre": "XIMENA VIDAL", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "1 de enero de 1955", "profesion": "Actriz", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "La Granja, Macul, San Joaqu\u00edn", "distrito": "Distrito N\u00ba 25", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9539&9123-17", "9470&9062-24", "9416&9008-04", "9412&9005-17", "9386&8980-06", "9366&8959-13", "9347&8940-09", "9349&8943-13", "9191&8782-18", "9150&8745-07", "9167&8744-07", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9027&8622-15", "9024&8620-24", "8801&8401-15", "8800&8400-15", "8806&8404-29", "8768&8368-17", "8683&8286-13", "8684&8287-05", "8642&8244-18", "8563&8158-03", "8565&8160-13", "8564&8159-06", "8566&8161-13", "8532&8133-17", "8501&8096-32", "8502&8095-24", "8443&8047-13", "8441&8045-13", "8424&8027-11", "8420&8023-13", "8404&7990-13", "8398&8002-24", "8286&7893-13", "8281&7878-13", "8159&7762-13", "8156&7758-15", "8044&7647-13", "7978&7581-07", "7786&7389-11", "7787&7390-14", "7704&7311-24", "7659&7258-13", "7522&7117-19", "7505&7106-07", "7502&7103-06", "7503&7104-07", "7474&7070-17", "7456&7053-24"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-B\u00falgaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol"], "oficios": [], "familia": ["Soltera. Tiene dos hijos: Sabina y Jos\u00e9 Miguel."], "actividad_laboral": ["- Actriz de larga trayectoria en teatro, televisi\u00f3n y cine comercial.", "Voluntariado: Directora de la Oficina Solidaria de la Municipalidad de San Joaqu\u00edn.", "- Directora de la Oficina de Turismo de la Municipalidad de Santiago.", "- Productora Ejecutiva Corporaci\u00f3n Cultural Estaci\u00f3n Mapocho."]}, {"prmid": "962", "nombre": "CARLOS VILCHES", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "20 de octubre de 1944", "profesion": "Ingeniero", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cha\u00f1aral, Copiap\u00f3, Diego De Almagro", "distrito": "Distrito N\u00ba 5", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9595&9185-08", "9557&9145-07", "9555&9143-07", "9545&9132-06", "9520&9112-07", "9490&9082-07", "9471&9063-15", "9473&9066-24", "9361&8953-07", "9363&8955-21", "9364&8956-06", "9362&8954-07", "9349&8943-13", "9340&8933-13", "9338&8932-13", "9334&8926-13", "9326&8915-03", "9295&8888-13", "9274&8866-12", "9263&8840-08", "9246&8839-13", "9249&8841-08", "9248&8838-13", "9217&8812-03", "9218&8811-13", "9198&8791-08", "9191&8782-18", "9140&8736-04", "9106&8698-07", "9108&8704-04", "9090&8687-15", "9029&8627-18", "8961&8552-06", "8959&8550-14", "8951&8547-07", "8948&8540-07", "8935&8528-32", "8876&8476-07", "8870&8470-13", "8852&8451-06", "8834&8434-07", "8829&8428-04", "8815&8415-03", "8804&8408-12", "8805&8409-04", "8796&8397-13", "8792&8391-04", "8784&8381-13", "8787&8385-14", "8762&8362-14", "8744&8345-06", "8738&8339-11", "8552&8153-07", "8421&8024-07", "8415&8018-07", "8412&8014-03", "8406&8006-08", "8399&8003-07", "8351&7952-11", "8286&7893-13", "8240&7846-03", "8203&7806-07", "8198&7801-07", "8177&7781-03", "8133&7729-07", "8131&7732-07", "8119&7722-03", "8099&7698-15", "8108&7711-13", "8093&7696-15", "8094&7697-13", "8076&7681-13", "8069&7673-12", "8024&7629-03", "8003&7607-15", "7910&7512-04", "7831&7429-14", "7830&7427-03", "7786&7389-11", "7785&7388-04", "7787&7390-14", "7757&7361-06", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7724&7325-07", "7722&7323-06", "7702&7307-13", "7689&7290-25", "7681&7281-06", "7647&7249-03", "7672&7272-15", "7627&7231-15", "7622&7223-07", "7586&7186-24", "7579&7177-06", "7556&7155-25", "7558&7157-15", "7527&7125-14", "7524&7119-07", "7475&7071-13", "7436&7034-14", "7411&7008-06", "7402&7000-24", "7364&6960-13", "7363&6959-07", "7331&6931-14"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Raquel Guggiana Solari y es padre de tres hijos"], "actividad_laboral": ["Una vez egresado trabaj\u00f3 como jefe de la planta Manuel Antonio Matta de la Empresa Nacional de Miner\u00eda (Enami), en Copiap\u00f3", "Fue investigador del Departamento de Metalurgia INTEC, en Santiago", "Prosigui\u00f3 sus funciones como ingeniero del Departamento de Investigaciones y Desarrollo de la Compa\u00f1\u00eda de Acero del Pac\u00edfico (CAP) y, luego, como jefe de la planta e ingeniero metalurgista de control de calidad en la misma empresa. Entre 1978 y 1979 trabaj\u00f3 en la compa\u00f1\u00eda minera peruana Cobrex Limitada como jefe del proyecto de construcci\u00f3n del horno de fundici\u00f3n de chatarra de cobres"]}, {"prmid": "917", "nombre": "GAST\u00d3N VON M\u00dcHLENBROCK", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "26 de diciembre de 1954", "profesion": "Economista, Procurador de Derecho y MBA: Magister en Administraci\u00f3n de Empresas", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Futrono, La Uni\u00f3n, Lago Ranco, Los Lagos, Paillaco, Panguipulli, R\u00edo Bueno", "distrito": "Distrito N\u00ba 54", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9677&9265-07", "9555&9143-07", "9545&9132-06", "9530&9115-06", "9490&9082-07", "9480&9073-25", "9458&9051-18", "9355&8947-03", "9317&8909-14", "9318&8910-15", "9182&8781-07", "9140&8736-04", "9108&8704-04", "9102&8700-07", "9092&8688-07", "9093&8689-12", "9090&8687-15", "9067&8665-07", "9026&8623-06", "8961&8552-06", "8951&8547-07", "8948&8540-07", "8935&8528-32", "8885&8481-11", "8876&8476-07", "8875&8475-24", "8874&8474-06", "8852&8451-06", "8851&8450-12", "8829&8428-04", "8815&8415-03", "8804&8408-12", "8792&8391-04", "8758&8359-11", "8740&8341-15", "8667&8257-07", "8671&8261-04", "8665&8255-11", "8668&8258-07", "8652&8252-03", "8620&8222-11", "8608&8208-07", "8609&8209-07", "8587&8187-03", "8531&8131-15", "8413&8016-06", "8412&8014-03", "8410&8012-32", "8407&8008-09", "8408&8009-23", "8399&8003-07", "8351&7952-11", "8203&7806-07", "8128&7734-11", "8119&7722-03", "8099&7698-15", "8108&7711-13", "8100&7699-07", "8069&7673-12", "8062&7664-07", "8049&7654-03", "7995&7599-12", "7968&7573-11", "7965&7566-18", "7831&7429-14", "7830&7427-03", "7723&7324-06", "7648&7250-03", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7387&6985-13", "7363&6959-07", "7362&6958-07", "7349&6945-07", "7270&6872-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Ingrid Schlatter Vollmann. Tiene dos hijos: Astrid y Sven."], "actividad_laboral": ["1980-1983: Odeplan.", "1983-1990: Ministerio del Interior.", "1990-2001: Gerente General Grupo Empresas: Recreaci\u00f3n; Agr\u00edcola; Forestal."]}, {"prmid": "963", "nombre": "MAT\u00cdAS WALKER", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "19 de julio de 1973", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Coquimbo, Ovalle, Rio Hurtado", "distrito": "Distrito N\u00ba 8", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9595&9185-08", "9508&9099-24", "9509&9100-04", "9507&9098-13", "9492&9085-01", "9488&9079-25", "9489&9080-06", "9472&9065-06", "9465&9058-29", "9399&8992-06", "9390&8979-03", "9367&8960-33", "9348&8941-07", "9334&8926-13", "9308&8900-07", "9303&8897-24", "9231&8825-29", "9228&8821-07", "9217&8812-03", "9198&8791-08", "9147&8742-31", "9132&8728-13", "9107&8703-07", "9101&8699-06", "9103&8701-07", "9096&8693-14", "9098&8695-21", "8981&8579-25", "8943&8535-07", "8926&8524-03", "11440&8522-16", "8903&8502-24", "8868&8464-11", "8857&8457-07", "8856&8456-18", "8847&8446-05", "8841&8437-07", "8809&8407-07", "8769&8370-18", "8747&8347-09", "8743&8344-01", "8741&8342-15", "8710&8308-03", "8712&8315-01", "8695&8279-13", "8675&8277-06", "8639&8241-07", "8643&8245-07", "8638&8240-07", "8622&8224-12", "8618&8219-04", "11439&8218-16", "8607&8203-24", "8578&8173-15", "8551&8151-03", "8525&8126-03", "8491&8089-07", "8490&8092-03", "8475&8075-03", "8468&8069-14", "8382&7985-15", "8340&7939-21", "8334&7915-04", "8318&7921-13", "8307&7903-07", "8308&7904-12", "8285&7888-07", "8274&7877-31", "8273&7876-07", "8265&7866-08", "8248&7849-11", "8239&7844-07", "8237&7842-29", "8235&7839-07", "8243&7837-06", "8231&7834-07", "8217&7818-14", "8159&7762-13", "8148&7751-03", "8137&7740-18", "8133&7729-07", "8121&7724-13", "8109&7712-07", "8096&7702-07", "8095&7703-13", "8111&7714-05", "8097&7701-07", "8098&7700-07", "8088&7691-13", "8084&7675-13", "8066&7670-07", "8039&7644-03", "8002&7606-07", "7983&7588-13", "7986&7590-07", "7977&7580-03", "7947&7553-29", "11437&7510-16", "7906&7509-07", "7882&7481-07", "7866&7469-15", "7825&7422-11", "7831&7429-14", "7805&7405-24", "7804&7404-07", "7667&7265-07", "7643&7245-11", "7620&7221-07", "7576&7174-05", "7543&7133-07", "7504&7105-05", "7468&7066-13", "7449&7046-07", "7330&6929-06", "7303&6904-03", "7283&6883-07", "7262&6864-13"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Es casado, con Manuela Fanjul y padre de dos ni\u00f1os: Mat\u00edas y Lucas"], "actividad_laboral": ["Desde el a\u00f1o 2001 hasta el a\u00f1o 2009 fue miembro del Estudio de Abogados Walker y Valdivia. En tal calidad ejerci\u00f3 en el \u00e1mbito del Derecho del Trabajo y la negociaci\u00f3n colectiva, as\u00ed como en la asesor\u00eda a Pymes.", "Desde el a\u00f1o 2002 es miembro del Colegio de Abogados de Chile."]}, {"prmid": "919", "nombre": "FELIPE WARD", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "14 de septiembre de 1972", "profesion": "Abogado", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Calama, Mar\u00eda Elena, Ollague, San Pedro De Atacama, Tocopilla", "distrito": "Distrito N\u00ba 3", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9512&9103-24", "9477&9070-14", "9473&9066-24", "9468&9061-15", "9467&9060-13", "9463&9056-11", "9462&9055-03", "9396&8989-15", "9343&8934-07", "9340&8933-13", "9326&8915-03", "9300&8893-07", "9297&8890-18", "9263&8840-08", "9264&8857-04", "9261&8855-07", "9126&8723-04", "9125&8722-03", "9128&8724-07", "9090&8687-15", "9073&8674-03", "9069&8666-14", "9054&8659-12", "9032&8631-06", "9029&8627-18", "11446&8616-16", "8990&8588-15", "8960&8551-14", "8951&8547-07", "8949&8541-15", "8950&8542-03", "8944&8536-07", "8884&8479-07", "8877&8477-04", "8871&8471-07", "8864&8460-25", "8863&8459-04", "8853&8452-06", "8833&8433-11", "8811&8411-07", "8812&8412-07", "8782&8376-15", "8762&8362-14", "8744&8345-06", "8738&8339-11", "8690&8294-09", "8689&8285-07", "8669&8259-15", "8653&8253-03", "8651&8251-03", "8635&8235-03", "11439&8218-16", "8573&8168-15", "8483&8081-32", "8442&8046-07", "8431&8033-15", "8421&8024-07", "8416&8019-29", "8415&8018-07", "8412&8014-03", "8350&7951-07", "8341&7940-03", "8307&7903-07", "8264&7865-03", "8266&7869-07", "8252&7860-03", "8251&7859-07", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8240&7846-03", "8228&7831-07", "8229&7832-03", "8202&7804-07", "8197&7800-03", "8178&7780-07", "8153&7756-07", "8138&7741-25", "8135&7738-03", "8131&7732-07", "8134&7728-03", "8115&7719-03", "8116&7718-25", "8099&7698-15", "8100&7699-07", "8093&7696-15", "8076&7681-13", "8069&7673-12", "8062&7664-07", "8051&7662-18", "8047&7650-18", "8061&7663-29", "8041&7645-07", "8029&7630-07", "7990&7594-15", "7964&7565-15", "7963&7564-03", "7953&7558-07", "7859&7472-07", "7836&7439-18", "7830&7427-03", "7807&7407-07", "7806&7406-07", "7757&7361-06", "7755&7359-24", "7756&7360-24", "7721&7322-07", "7723&7324-06", "7689&7290-25", "7685&7285-06", "7681&7281-06", "7658&7257-04", "7650&7252-06", "7649&7251-07", "7647&7249-03", "7672&7272-15", "7638&7233-03", "7616&7215-07", "7577&7175-15", "7569&7167-13", "7555&7154-15", "7557&7156-03", "7559&7158-05", "7558&7157-15", "7530&7128-03", "7527&7125-14", "7460&7058-07", "7461&7059-07", "7450&7047-03", "7443&7041-07", "7427&7025-31", "7413&7017-07", "7414&7018-25", "7402&7000-24", "7373&6971-13", "7364&6960-13", "7362&6958-07", "7349&6945-07", "7322&6916-11", "7307&6908-07", "7308&6909-07"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Andrea Moreno, tienen tres hijos ."], "actividad_laboral": ["- C\u00e1mara de Diputados.", "- Heritage Foundation.", "- Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n."]}, {"prmid": "964", "nombre": "M\u00d3NICA ZALAQUETT", "periodo": "2010-2014", "nacimiento": "4 de mayo de 1962", "profesion": "", "telefono": "", "correo": "", "comuna": "Cerrillos, Estacion Central, Maip\u00fa", "distrito": "Distrito N\u00ba 20", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": [], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9518&9110-03", "9514&9105-18", "9458&9051-18", "9457&9050-07", "9453&9044-07", "9440&9033-18", "9414&9007-03", "9396&8989-15", "9388&8982-18", "9326&8915-03", "9328&8917-05", "9313&8904-07", "9297&8890-18", "9275&8867-13", "9264&8857-04", "9224&8818-06", "9150&8745-07", "9152&8747-07", "9128&8724-07", "9123&8718-18", "9113&8705-07", "9097&8694-07", "9094&8692-06", "9087&8684-15", "9088&8685-06", "9078&8676-18", "9054&8659-12", "9028&8626-06", "9026&8623-06", "9019&8615-15", "9013&8609-07", "9008&8604-03", "9006&8598-25", "8995&8593-06", "8998&8596-13", "8990&8588-15", "8994&8592-15", "8991&8589-07", "8964&8558-23", "8947&8539-07", "8942&8534-14", "8945&8537-07", "8944&8536-07", "8937&8530-03", "8936&8529-15", "8868&8464-11", "8873&8473-29", "8874&8474-06", "8853&8452-06", "8834&8434-07", "8832&8432-11", "8833&8433-11", "8824&8424-03", "8814&8414-06", "8769&8370-18", "8763&8363-06", "8765&8366-15", "8754&8353-19", "8755&8354-19", "8748&8348-15", "8733&8331-05", "8734&8332-04", "8737&8338-03", "8727&8328-05", "8711&8313-07", "8689&8285-07", "8672&8271-15", "8673&8275-07", "8651&8251-03", "8649&8249-18", "8652&8252-03", "8628&8229-03", "8618&8219-04", "8586&8186-18", "8573&8168-15", "8567&8162-32", "8552&8153-07", "8531&8131-15", "8483&8081-32", "8449&8052-03", "8442&8046-07", "8427&8030-15", "8421&8024-07", "8417&8020-18", "8410&8012-32", "8404&7990-13", "8384&7988-11", "8369&7971-24", "8344&7943-18", "8341&7940-03", "8329&7934-13", "8307&7903-07", "8308&7904-12", "8296&7895-25", "8264&7865-03", "8262&7863-03", "8266&7869-07", "8259&7861-03", "8251&7859-07", "8255&7855-13", "8242&7845-03", "8235&7839-07", "8225&7825-07", "8228&7831-07", "8227&7827-07", "8215&7816-04", "8202&7804-07", "8200&7802-03", "8192&7795-18", "8177&7781-03", "8178&7780-07", "8156&7758-15", "8137&7740-18", "8115&7719-03", "8119&7722-03", "8087&7690-15", "8068&7672-04", "8069&7673-12", "8047&7650-18", "8049&7654-03", "8041&7645-07", "8039&7644-03", "8023&7626-18", "8024&7629-03", "8017&7619-15", "8014&7618-18", "7979&7582-06", "7965&7566-18", "7954&7559-15", "7933&7537-07", "7911&7513-15", "7904&7507-18", "7880&7479-03", "7883&7482-03", "7878&7477-12", "7859&7472-07", "7836&7439-18", "7832&7430-07", "7804&7404-07", "7734&7340-15", "7721&7322-07", "7713&7320-14", "7694&7295-07", "7697&7298-07", "7693&7294-07", "7695&7296-07", "7698&7299-07", "7696&7297-07", "11433&7303-16", "7689&7290-25", "7688&7289-15", "11435&7305-16", "11432&7302-16", "11434&7304-16", "11431&7301-16", "7690&7292-15", "11428&7270-16", "7660&7259-07", "7658&7257-04", "7650&7252-06", "7627&7231-15", "7621&7222-07", "7618&7219-08", "7616&7215-07", "7617&7218-03", "7586&7186-24", "7568&7165-07", "7559&7158-05", "7554&7153-02", "7549&7147-07", "7539&7137-04", "7481&7078-03", "7457&7054-22", "7454&7051-08", "7458&7055-07", "7459&7056-15", "7450&7047-03", "7443&7041-07", "7432&7030-15", "7411&7008-06", "7402&7000-24", "7403&7001-07", "7375&6973-03", "7373&6971-13", "7322&6916-11"], "acuerdos_prmid": [], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Boliviano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Es casada con el empresario Dieter Garafulic y es madre de cuatro hijos: Nicole, Diego, Tom\u00e1s y Mat\u00edas."], "actividad_laboral": ["En 2003 se radic\u00f3 definitivamente en Chile y dos a\u00f1os m\u00e1s tarde fue conductora del programa \u201cNosotras en Agricultura\u201d de radio Agricultura hasta junio de 2009."]}]