[{"prmid": "802", "nombre": "SERGIO AGUIL\u00d3", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de febrero de 1953", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5917", "correo": "saguilo@congreso.cl", "comuna": "Talca", "distrito": "Distrito N\u00ba 37", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["407", "414"], "investigadoras": ["1621"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia"]}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11700&11185-19", "11702&11187-13", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11613&11099-07", "11610&11095-13", "11589&11075-07", "11545&11025-06", "11478&10962-06", "11406&10925-16", "11403&10920-24", "11367&10883-17", "11245&10799-06", "11128&10699-06", "11067&10638-08", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10957&10536-24", "10948&10527-07", "10878&10458-13", "10802&10380-06", "10779&10363-06", "10708&10285-18", "10593&10168-07", "10557&10128-07", "10507&10085-07", "10509&10087-07", "10424&9999-05", "10397&9976-05", "10369&9946-06", "10365&9942-07", "10367&9944-07", "10197&9777-06", "10176&9752-13", "10123&9704-17", "10095&9676-06", "10115&9696-06", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "9950&9535-06", "9932&9518-04", "9921&9507-06", "9917&9502-16", "9906&9492-04", "9893&9477-07", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9717&9304-07", "9682&9269-07"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4881", "4875", "4861", "4849", "4828", "4783", "4758", "4718", "4697", "4685", "4682", "4671", "4666", "4530", "4520", "4521", "4475", "4429", "4391", "4375", "4371", "4338", "4337", "4335", "4284", "4265", "4262", "4257", "4253", "4241", "4188", "4126", "4098", "4086", "4080", "4051", "4028", "3992", "3965", "3958", "3918", "3911", "3906", "3896", "3888", "3878", "3835", "3795", "3794", "3765", "3764", "3729", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["En 1972 ingresa a la Izquierda Cristiana e integra el equipo encargado de reconstruir este Partido en la clandestinidad.", "En 1976 se incorpora al Comit\u00e9 Central y a la Comisi\u00f3n Pol\u00edtica.", "En 1981 fue detenido y secuestrado durante 10 d\u00edas.", "En 1982 fue condenado a 541 d\u00edas de prisi\u00f3n por motivos pol\u00edticos.", "En 1984 se incorpora a la Direcci\u00f3n Nacional del Bloque Socialista.", "En 1988 fue Vicepresidente de la Izquierda Unida.", "En 1989 fue dirigente activo del Partido Amplio de Izquierda Socialista, PAIS.", "En diciembre de 1990 ingresa al Partido Socialista.", "Entre los a\u00f1os 1990 y 1992, dirigi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Regionalizaci\u00f3n del P.S., participando en diversos foros y eventos nacionales sobre el tema.", "Desde 1980 en adelante, fue Profesor de Micro y Macro Econom\u00eda en los Institutos de Educaci\u00f3n Superior, ESANE e ITESA.", "A partir de 1984 fue asesor de organizaciones sindicales como miembro de la planta de profesionales del Centro de Estudios del Trabajo, CETRA y Centro de Asesor\u00eda Laboral, CEAL."]}, {"prmid": "968", "nombre": "JENNY ALVAREZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "30 de marzo de 1974", "profesion": "Administradora Bancaria y Contadora.", "telefono": "(56 + 32) 250 5878", "correo": "jenny.alvarez@congreso.cl", "comuna": "Ancud, Castro, Chait\u00e9n, Chonchi, Curaco De V\u00e9lez, Dalcahue, Futaleuf\u00fa, Hualaihu\u00e9, Palena, Puqueld\u00f3n, Queil\u00e9n, Quell\u00f3n, Quemchi, Quinchao", "distrito": "Distrito N\u00ba 58", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["494", "416", "402"], "investigadoras": ["1561"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["12005&11488-15", "11849&11333-07", "11805&11288-06", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11768&11253-15", "11739&11223-13", "11650&11135-18", "11614&11100-11", "11588&11074-07", "11590&11076-15", "11540&11022-20", "11528&11014-18", "11407&10924-11", "11155&10725-11", "11082&10653-07", "10941&10519-03", "10925&10503-15", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10865&10444-21", "10810&10387-15", "10792&10370-24", "10732&10308-31", "10710&10287-14", "10612&10191-11", "10543&10119-11", "10531&10109-15", "10516&10090-21", "10503&10081-06", "10487&10066-15", "10254&9831-07", "10253&9830-15", "10252&9829-15", "10173&9751-13", "10151&9732-15", "10120&9701-14", "10020&9604-18", "10005&9594-15", "10059&9640-15", "9940&9527-15", "9899&9484-15", "9861&9444-15", "9853&9435-18", "9805&9387-11"], "acuerdos_prmid": ["4881", "4863", "4858", "4828", "4791", "4788", "4772", "4765", "4699", "4697", "4634", "4529", "4437", "4380", "4375", "4364", "4360", "4350", "4345", "4344", "4338", "4326", "4298", "4296", "4284", "4289", "4286", "4273", "4265", "4235", "4200", "4201", "4195", "4188", "4177", "4171", "4152", "4148", "4132", "4131", "4130", "4129", "4099", "4085", "4084", "4080", "4078", "4071", "4066", "4038", "4027", "4000", "3992", "3988", "3977", "3975", "3972", "3971", "3970", "3968", "3967", "3926", "3916", "3896", "3895", "3884", "3881", "3875", "3873", "3864", "3854", "3844", "3845", "3828", "3824", "3820", "3817", "3816", "3801", "3792", "3791", "3787", "3786", "3767", "3741", "3728", "3714", "3712"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "923", "nombre": "PEDRO PABLO ALVAREZ-SALAMANCA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de febrero de 1976", "profesion": "Agricultor", "telefono": "(56 + 32) 250 5911", "correo": "palvarez-salamanca@congreso.cl", "comuna": "Constituci\u00f3n, Curepto, Empedrado, Maule, Pelarco, Pencahue, Rio Claro, San Clemente, San Rafael", "distrito": "Distrito N\u00ba 38", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["421", "417", "720"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11958&11442-24", "11938&11421-07", "11937&11420-06", "11917&11400-06", "11910&11391-11", "11877&11360-03", "11866&11352-17", "11840&11324-18", "11828&11311-21", "11823&11307-06", "11801&11285-03", "11752&11236-06", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11723&11206-07", "11688&11169-25", "11659&11145-07", "11655&11142-29", "11653&11138-07", "11648&11130-04", "11611&11096-07", "11526&11007-21", "11473&10957-03", "11385&10903-06", "11374&10894-24", "11373&10891-15", "11353&10869-24", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11296&10851-13", "11294&10849-12", "11260&10815-07", "11143&10710-05", "11076&10649-06", "11059&10631-25", "11020&10599-21", "10965&10543-18", "10866&10445-06", "10865&10444-21", "10834&10412-04", "10828&10407-11", "10808&10385-12", "10725&10304-07", "10694&10269-06", "10682&10260-06", "10674&10253-24", "10676&10255-01", "10621&10200-29", "10573&10150-15", "10572&10149-07", "10560&10138-07", "10556&10129-08", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10412&9991-03", "10368&9945-03", "10334&9911-06", "10222&9802-12", "10184&9759-06", "10091&9673-07", "10084&9665-07", "10074&9654-15", "10067&9648-03", "10044&9626-11", "10032&9614-15", "10031&9613-04", "9911&9494-01", "9907&9493-06", "9887&9474-07", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9882&9469-03", "9732&9320-03", "9731&9319-03", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4904", "4901", "4885", "4880", "4875", "4858", "4844", "4845", "4837", "4836", "4831", "4829", "4810", "4808", "4804", "4795", "4794", "4784", "4775", "4776", "4773", "4771", "4769", "4745", "4737", "4736", "4735", "4732", "4727", "4726", "4723", "4715", "4713", "4710", "4691", "4681", "4609", "4606", "4529", "4524", "4518", "4511", "4510", "4506", "4495", "4453", "4443", "4417", "4408", "4400", "4392", "4370", "4348", "4341", "4336", "4334", "4328", "4327", "4325", "4318", "4284", "4273", "4264", "4234", "4174", "4093", "4072", "4052", "4025", "3964", "3900", "3874", "3859", "3857", "3849", "3848", "3841", "3815", "3772", "3773", "3747", "3740"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Soltero", "Hijo del ex diputado Pedro Pablo \u00c1lvarez-Salamanca y de Luz Mar\u00eda Ram\u00edrez Sep\u00falveda"], "actividad_laboral": ["Agricultor"]}, {"prmid": "924", "nombre": "OSVALDO ANDRADE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "2 de junio de 1953", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5816", "correo": "oandrade@congreso.cl", "comuna": "La Pintana, Pirque, Puente Alto, San Jos\u00e9 De Maipo", "distrito": "Distrito N\u00ba 29", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["401", "408"], "investigadoras": ["1581", "1641", "1461"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile.", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida.", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["11919&11402-07", "11911&11394-22", "11902&11385-15", "11901&11384-15", "11878&11362-13", "11855&11342-07", "11849&11333-07", "11841&11325-07", "11837&11322-13", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11790&11274-13", "11782&11264-07", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11733&11216-07", "11739&11223-13", "11721&11202-13", "11710&11194-03", "11707&11192-15", "11702&11187-13", "11699&11182-07", "11676&11159-07", "11652&11137-07", "11640&11125-13", "11662&11147-13", "11638&11123-07", "11624&11110-13", "11620&11104-13", "11610&11095-13", "11579&11064-07", "11567&11053-13", "11463&10951-07", "11377&10892-13", "11299&10854-33", "11292&10839-13", "11261&10816-07", "11199&10763-13", "11195&10760-13", "11153&10723-11", "11141&10708-13", "11129&10700-07", "11117&10686-06", "11124&10692-07", "11116&10685-07", "11072&10644-07", "11070&10642-06", "11071&10643-07", "11049&10622-07", "10975&10552-24", "10951&10528-07", "10932&10511-07", "10878&10458-13", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10862&10440-07", "10791&10369-07", "10724&10303-24", "10716&10295-31", "10648&10225-07", "10650&10228-07", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10612&10191-11", "10607&10185-06", "10597&10173-11", "10590&10169-07", "10593&10168-07", "10569&10146-16", "10568&10145-07", "10543&10119-11", "10614&10193-07", "10503&10081-06", "10504&10082-07", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10469&10047-07", "10426&10002-07", "10403&9981-07", "10346&9925-07", "10345&9924-07", "10334&9911-06", "10325&9904-07", "10326&9905-07", "10320&9886-13", "10262&9841-07", "10196&9776-24", "10139&9720-13", "10125&9705-13", "10093&9675-07", "10077&9657-13", "10049&9631-07", "10054&9630-07", "10025&9607-07", "10019&9603-13", "10026&9610-31", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9955&9539-07", "9898&9483-13", "9818&9402-13", "9785&9371-07"], "acuerdos_prmid": ["4897", "4894", "4861", "4839", "4813", "4809", "4796", "4791", "4792", "4782", "4781", "4748", "4749", "4696", "4679", "4659", "4612", "4599", "4518", "4521", "4489", "4475", "4473", "4314", "4301", "4287", "4266", "4228", "4209", "4199", "4196", "4184", "4141", "4030", "4007", "3992", "3987", "3975", "3912", "3842", "3838", "3835", "3826", "3764", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": ["Tiene cuatro hijos: Patricio, Carlos y Andr\u00e9s Andrade Olate y Jearim Yael Andrade San Mart\u00edn"], "actividad_laboral": ["Abogado Laborista y especialista en temas de descentralizaci\u00f3n y desarrollo local.", "Se desempe\u00f1\u00f3 como secretario municipal de la Municipalidad de El Bosque, cargo que ejerci\u00f3 desde 1991 a 2005.", "Entre 1994 y 2000 fue director de la Empresa de Servicios Sanitarios de la Tercera Regi\u00f3n de Atacama (EMSSAT).", "En 2000, durante la campa\u00f1a presidencial de Ricardo Lagos, fue presidente de la comisi\u00f3n de desarrollo regional y local del programa de gobierno de la Concertaci\u00f3n. Tambi\u00e9n tuvo el cargo de apoderado general de Michelle Bachelet.", "Entre 2000 y 2004 fue presidente de la Empresa de Servicios Sanitarios de la Primera Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1 (ESSAT).", "El 11 de marzo de 2006 asumi\u00f3 como ministro del Trabajo y Previsi\u00f3n Social de la presidenta Michelle Bachelet Jeria.", "En su periodo destacan la aprobaci\u00f3n de 53 leyes en favor de los trabajadores, tales como la Reforma Previsional, la Nueva Justicia Laboral, la Ley de Subcontrataci\u00f3n, el feriado para las asesoras del hogar, el derecho a amantamiento para las mujeres trabajadoras, entre otras. En diciembre de 2008 renunci\u00f3 a su cargo para postular a un esca\u00f1o en el Congreso."]}, {"prmid": "969", "nombre": "CLAUDIO ARRIAGADA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "22 de octubre de 1955", "profesion": "Comerciante.", "telefono": "(56 + 32) 250 5458", "correo": "claudio.arriagada@congreso.cl", "comuna": "La Granja, Macul, San Joaqu\u00edn", "distrito": "Distrito N\u00ba 25", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["553", "414", "416", "496"], "investigadoras": ["1641"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["12006&11490-24", "11978&11462-24", "11963&11447-18", "11961&11445-18", "11964&11449-07", "11929&11413-07", "11879&11363-07", "11849&11333-07", "11854&11335-17", "11829&11312-31", "11816&11299-14", "11815&11298-06", "11805&11288-06", "11800&11284-09", "11759&11241-18", "11756&11238-07", "11760&11242-06", "11757&11239-07", "11752&11236-06", "11745&11230-11", "11738&11219-03", "11695&11180-06", "11674&11158-03", "11658&11143-06", "11633&11122-07", "11632&11121-06", "11620&11104-13", "11614&11100-11", "11610&11095-13", "11603&11089-06", "11578&11063-07", "11582&11066-12", "11577&11062-06", "11576&11060-11", "11524&11006-07", "11527&11008-06", "11512&10992-06", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11498&10983-11", "11492&10976-06", "11494&10977-03", "11485&10970-06", "11489&10974-11", "11481&10966-13", "11476&10960-07", "11478&10962-06", "11469&10954-07", "11403&10920-24", "11407&10924-11", "11395&10913-31", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11382&10900-12", "11384&10902-18", "11377&10892-13", "11368&10887-06", "11371&10886-15", "11304&10858-06", "11292&10839-13", "11282&10840-07", "11272&10827-12", "11257&10812-11", "11255&10810-07", "11253&10808-11", "11206&10768-06", "11199&10763-13", "11197&10762-18", "11193&10758-07", "11169&10734-07", "11144&10711-13", "11128&10699-06", "11140&10707-07", "11142&10709-25", "11097&10662-24", "11100&10672-11", "11096&10663-25", "11087&10656-09", "11061&10635-24", "11075&10648-24", "11013&10590-06", "11015&10592-06", "11003&10581-29", "10983&10561-13", "10957&10536-24", "10963&10541-06", "10953&10532-03", "10942&10520-12", "10814&10392-24", "10799&10377-07", "10801&10379-03", "10812&10390-06", "10792&10370-24", "10784&10358-18", "10783&10359-13", "10785&10360-06", "10779&10363-06", "10756&10333-16", "10746&10324-07", "10718&10297-17", "10711&10289-24", "10710&10287-14", "10700&10279-31", "10695&10271-06", "10682&10260-06", "10673&10252-06", "10663&10237-04", "10622&10195-29", "10605&10183-04", "10591&10170-16", "10592&10171-16", "10566&10142-13", "10567&10143-03", "10557&10128-07", "10541&10118-07", "10516&10090-21", "10462&10039-11", "10458&10036-11", "10427&10003-07", "10410&9988-14", "10391&9970-12", "10378&9958-17", "10369&9946-06", "10367&9944-07", "10357&9933-24", "10348&9927-17", "10303&9876-24", "10269&9850-18", "10263&9842-03", "10264&9843-29", "10258&9837-29", "10242&9821-03", "10244&9819-24", "10206&9784-07", "10196&9776-24", "10197&9777-06", "10199&9779-33", "10249&9825-07", "10190&9771-07", "10188&9769-07", "10182&9760-24", "10165&9746-17", "10142&9724-24", "10123&9704-17", "10117&9698-18", "10121&9702-05", "10109&9685-18", "10083&9664-31", "10082&9663-06", "10063&9644-11", "10062&9643-18", "10020&9604-18", "10005&9594-15", "9992&9579-14", "10013&9583-14", "9962&9542-04", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9920&9505-07", "9913&9496-11", "9890&9478-11", "9889&9475-13", "9881&9466-24", "9879&9455-06", "9854&9440-31", "9847&9432-11", "9844&9430-06", "9817&9403-03", "9815&9400-07", "9746&9329-13", "9717&9304-07", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4908", "4909", "4903", "4899", "4888", "4883", "4882", "4873", "4875", "4869", "4868", "4866", "4862", "4855", "4854", "4853", "4852", "4850", "4858", "4846", "4840", "4839", "4835", "4828", "4827", "4816", "4815", "4811", "4801", "4800", "4799", "4794", "4783", "4774", "4766", "4764", "4748", "4740", "4741", "4739", "4721", "4720", "4719", "4716", "4700", "4699", "4693", "4675", "4674", "4664", "4662", "4659", "4637", "4636", "4634", "4632", "4613", "4604", "4603", "4602", "4600", "4563", "4561", "4530", "4527", "4523", "4522", "4520", "4519", "4516", "4515", "4502", "4499", "4496", "4479", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4454", "4449", "4433", "4431", "4419", "4407", "4404", "4405", "4393", "4387", "4384", "4380", "4379", "4372", "4353", "4345", "4344", "4323", "4318", "4319", "4317", "4306", "4284", "4288", "4273", "4272", "4268", "4258", "4256", "4254", "4253", "4249", "4239", "4240", "4228", "4226", "4208", "4201", "4202", "4199", "4188", "4185", "4184", "4177", "4176", "4175", "4166", "4164", "4157", "4154", "4150", "4148", "4145", "4141", "4140", "4137", "4120", "4119", "4113", "4109", "4111", "4110", "4108", "4102", "4101", "4091", "4080", "4071", "4060", "4055", "4056", "4050", "4049", "4047", "4046", "4017", "4018", "4016", "4005", "4006", "4003", "3999", "3997", "3990", "3989", "3987", "3978", "3973", "3975", "3970", "3965", "3930", "3929", "3928", "3927", "3907", "3906", "3896", "3892", "3885", "3883", "3881", "3879", "3872", "3866", "3863", "3858", "3856", "3853", "3846", "3844", "3843", "3842", "3835", "3825", "3821", "3813", "3810", "3809", "3808", "3811", "3803", "3801", "3797", "3799", "3796", "3795", "3792", "3791", "3785", "3784", "3778", "3766", "3730", "3716", "3715", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Miembro del comit\u00e9 editorial del peri\u00f3dico Cambio 21."]}, {"prmid": "925", "nombre": "PEPE AUTH", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "6 de marzo de 1957", "profesion": "Licenciado en Ciencias Pecuarias y Medicina Veterinaria, Estudios de Doctorado en Sociolog\u00eda, Estudios de Psicolog\u00eda", "telefono": "(56 + 32) 250 5818", "correo": "pepeauth@congreso.cl", "comuna": "Cerrillos, Estacion Central, Maip\u00fa", "distrito": "Distrito N\u00ba 20", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["410"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11960&11444-06", "11917&11400-06", "11901&11384-15", "11848&11332-24", "11843&11326-13", "11835&11320-06", "11815&11298-06", "11800&11284-09", "11782&11264-07", "11783&11265-13", "11710&11194-03", "11692&11177-06", "11636&11120-05", "11624&11110-13", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11606&11091-07", "11602&11088-03", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11581&11061-03", "11546&11026-06", "11512&10992-06", "11504&10988-13", "11492&10976-06", "11390&10908-05", "11376&10893-11", "11304&10858-06", "11253&10808-11", "11206&10768-06", "11190&10754-07", "11176&10741-07", "11169&10734-07", "11142&10709-25", "11124&10692-07", "11049&10622-07", "11015&10592-06", "10975&10552-24", "10875&10453-11", "10852&10425-24", "10810&10387-15", "10812&10390-06", "10796&10374-06", "10761&10340-04", "10756&10333-16", "10749&10326-15", "10734&10310-07", "10724&10303-24", "10717&10296-03", "10710&10287-14", "10673&10252-06", "10648&10225-07", "10655&10234-06", "10656&10231-07", "10607&10185-06", "10568&10145-07", "10542&10120-24", "10535&10113-04", "10524&10099-07", "10508&10086-06", "10397&9976-05", "10391&9970-12", "10369&9946-06", "10350&9928-07", "10346&9925-07", "10326&9905-07", "10244&9819-24", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10197&9777-06", "10162&9743-03", "10138&9719-06", "10095&9676-06", "10089&9671-07", "10088&9670-07", "10013&9583-14", "9950&9535-06", "9904&9490-07", "9878&9456-24", "9815&9400-07", "9708&9296-14", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4900", "4895", "4894", "4888", "4868", "4840", "4813", "4805", "4790", "4789", "4782", "4770", "4768", "4766", "4763", "4707", "4696", "4684", "4682", "4670", "4659", "4502", "4431", "4390", "4333", "4324", "4284", "4291", "4287", "4251", "4228", "4225", "4215", "4205", "4203", "4199", "4191", "4184", "4182", "4173", "4147", "4132", "4131", "4130", "4120", "4119", "4108", "4100", "4097", "4077", "4053", "4044", "4015", "4001", "3999", "3997", "3992", "3976", "3973", "3975", "3927", "3921", "3913", "3908", "3898", "3896", "3894", "3891", "3881", "3867", "3861", "3856", "3842", "3835", "3826", "3812", "3795", "3788", "3777", "3771", "3763", "3761", "3754", "3745", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado. Tiene 6 hijos."], "actividad_laboral": ["2005: Director Programa Estudios Electorales Fundaci\u00f3n Chile 21", "1998-2000: Consultor del National Democratic Institute, NDI", "1994-2000: Fundador y gerente de la empresa Authente Consultores, que desarrolla estudios y asesor\u00edas en identidad p\u00fablica y estrategias de comunicaci\u00f3n a empresas privadas, asociaciones gremiales y personeros pol\u00edticos.", "1990-1993: Socio fundador y gerente de la empresa Itaca Consultores, que desarrolla estudios y asesor\u00edas en identidad p\u00fablica y estrategias de comunicaci\u00f3n para instituciones p\u00fablicas, empresas privadas, gremios y personeros pol\u00edticos.", "1988-1990: Crea y dirige \u00e1rea de estudios de Juventud en el Centro de Estudios Sociales SUR, donde promueve y desarrolla varios proyectos de investigaci\u00f3n.", "Planifica y coordina \u201cSeminario Juventud, Expectativas y Futuro\u201d organizado por SUR, PIIE y UNESCO.", "Planifica y coordina seminario \u201cProblemas de la Juventud, Desaf\u00edos al Estado y la Sociedad Chilena\u201d, organizado por SUR, CIEPLAN y otras ONG`s.", "Organizaci\u00f3n de la Red de J\u00f3venes Investigadores en Juventud, junto a Mario Marcel y Jos\u00e9 Weinstein.", "Profesor de la Escuela de Planificaci\u00f3n del Centro de Estudios Sociales SUR.", "Investigador Asociado en estudio \u201cEl Centro Pol\u00edtico y la Transici\u00f3n a la Democracia\u201d, dirigido por el soci\u00f3logo Eugenio Tironi y apoyado por la Fundaci\u00f3n Ford.", "Asistente proyecto CIS (CED-ILET-SUR), \u201cInvestigaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n sobre Opini\u00f3n P\u00fablica y Actitudes Pol\u00edticas en apoyo a la Campa\u00f1a del No\u201d. Organiza, dirige y analiza focus groups", "Editor newsletter \u201cArgumentos\u201d, del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de la Concertaci\u00f3n de Partidos por la Democracia en la Campa\u00f1a del No.", "Miembro contraparte chilena de la Encuesta a la Salida de las Urnas realizada por la empresa francesa SOFRES el 5 de octubre de 1988.", "Planificaci\u00f3n y an\u00e1lisis de \u201cfocus groups interviews\u201d para el dise\u00f1o de campa\u00f1as parlamentarias.", "1983-1987: Como becario del Gobierno Franc\u00e9s desde julio 1983 a enero 1988 en Par\u00eds, se desempe\u00f1a como monitor educativo en la ense\u00f1anza b\u00e1sica francesa.", "1981-1983: Director programa de Seminarios de Formaci\u00f3n Pol\u00edtica para J\u00f3venes, patrocinado por el World University Service (WUS-Chile).", "Asistente director del Programa Educaci\u00f3n para la Democracia, organizado por el Centro de Estudios Sociales SUR.", "Director Primera y Segunda Escuela de Verano FLACSO-SUR para Estudiantes Universitarios de Provincia.", "Profesor Asistente Curso dirigido por Manuel Antonio Carret\u00f3n, \u201cSociedad y Pol\u00edtica en Chile Contempor\u00e1neo\u201d, organizado por FLACSO y la Academia de Humanismo Cristiano, en Santiago y Valpara\u00edso.", "Editor newsletter Juventud, publicaci\u00f3n trimestral del Centro de Estudios Sociales SUR.", "Investigador asistente proyecto \u201cHistoria de la FECH\u201d dirigido por el profesor Eduardo Valenzuela, en el Centro de Estudios Sociales SUR.", "Investigador responsable estudio \u201cCambios en el Sistema de Educaci\u00f3n Universitaria en Chile\u201d, con apoyo del Programa para J\u00f3venes Investigadores de WUS-Chile.", "Director Ejecutivo e investigador proyecto \u201cBiblioteca del Movimiento Estudiantil\u201d, dirigido por los soci\u00f3logos Manuel A. Carret\u00f3n y Javier Mart\u00ednez en el Centro de Estudios Sociales SUR."]}, {"prmid": "811", "nombre": "RAM\u00d3N BARROS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "5 de marzo de 1958", "profesion": "Ingeniero Agr\u00f3nomo", "telefono": "(56 + 32) 250 5221", "correo": "jbarros@congreso.cl", "comuna": "Ch\u00e9pica, La Estrella, Litueche, Lolol, Marchigue, Nancagua, Navidad, Palmilla, Paredones, Peralillo, Pichilemu, Placilla, Pumanque, Santa Cruz", "distrito": "Distrito N\u00ba 35", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["417"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11958&11442-24", "11933&11417-01", "11878&11362-13", "11877&11360-03", "11874&11358-13", "11801&11285-03", "11770&11251-13", "11748&11232-03", "11724&11205-07", "11722&11207-05", "11705&11191-14", "11688&11169-25", "11648&11130-04", "11583&11069-29", "11564&11046-03", "11500&10984-15", "11496&10981-14", "11493&10975-25", "11484&10968-06", "11472&10958-06", "11386&10905-18", "11377&10892-13", "11353&10869-24", "11286&10836-17", "11259&10814-12", "11058&10630-24", "10839&10418-03", "10834&10412-04", "10828&10407-11", "10819&10398-25", "10808&10385-12", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10725&10304-07", "10696&10274-07", "10694&10269-06", "10687&10266-13", "10676&10255-01", "10643&10215-25", "10621&10200-29", "10589&10167-07", "10574&10151-06", "10534&10112-07", "10496&10070-06", "10486&10065-03", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10430&10006-03", "10417&9996-09", "10390&9969-13", "10380&9961-01", "10334&9911-06", "10272&9847-07", "10222&9802-12", "10175&9763-15", "10158&9739-11", "10118&9699-04", "10091&9673-07", "10064&9646-04", "10036&9618-01", "10019&9603-13", "9907&9493-06", "9900&9485-06", "9889&9475-13", "9880&9467-13", "9865&9450-13", "9818&9402-13", "9784&9368-13", "9757&9343-13", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4901", "4885", "4880", "4879", "4872", "4875", "4777", "4775", "4776", "4762", "4738", "4732", "4730", "4727", "4726", "4715", "4710", "4674", "4608", "4531", "4518", "4508", "4506", "4487", "4478", "4451", "4417", "4400", "4372", "4370", "4339", "4329", "4328", "4327", "4324", "4320", "4301", "4297", "4294", "4284", "4293", "4266", "4264", "4260", "4234", "4192", "4190", "4174", "4172", "4161", "4140", "4136", "4072", "4067", "4063", "4045", "4025", "4013", "4014", "4011", "3976", "3974", "3964", "3902", "3901", "3894", "3874", "3772", "3773", "3738", "3740", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Arteaga Echeverr\u00eda. Tiene seis hijos: Jos\u00e9 Ram\u00f3n, Santiago, Mar\u00eda Ignacia, Mar\u00eda Isidora, Carmen y Francisca."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "813", "nombre": "GERM\u00c1N BECKER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "13 de marzo de 1955", "profesion": "Ingeniero Civil", "telefono": "(56 + 32) 250 5248", "correo": "gbecker@congreso.cl", "comuna": "Padre Las Casas, Temuco", "distrito": "Distrito N\u00ba 50", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["403", "412", "414"], "investigadoras": ["1181"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["11957&11441-07", "11956&11440-18", "11945&11427-07", "11953&11432-07", "11931&11415-06", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11897&11380-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11865&11351-06", "11830&11313-18", "11831&11314-25", "11821&11305-13", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11767&11254-07", "11764&11247-06", "11677&11162-15", "11633&11122-07", "11632&11121-06", "11621&11105-07", "11585&11071-07", "11550&11036-15", "11544&11024-07", "11527&11008-06", "11519&11004-06", "11512&10992-06", "11492&10976-06", "11478&10962-06", "11463&10951-07", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11397&10915-07", "11390&10908-05", "11176&10741-07", "11024&10602-24", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10970&10549-14", "10945&10517-31", "10926&10502-12", "10880&10460-25", "10813&10391-03", "10784&10358-18", "10761&10340-04", "10730&10306-18", "10731&10307-07", "10735&10312-08", "10673&10252-06", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10610&10188-06", "10607&10185-06", "10501&10079-06", "10468&10046-07", "10346&9925-07", "10329&9909-07", "10306&9881-13", "10270&9849-07", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10095&9676-06", "9921&9507-06", "9790&9377-04", "9725&9313-09", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["4887", "4880", "4707", "4704", "4676", "4673", "4670", "4659", "4630", "4615", "4528", "4441", "4442", "4440", "4439", "4403", "4398", "4376", "4374", "4367", "4303", "4284", "4293", "4287", "4245", "4237", "4234", "4230", "4168", "4163", "4153", "4139", "4128", "4094", "4083", "4052", "4025", "3920", "3856", "3839", "3778", "3751", "3746", "3734", "3733"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ucraniano"], "oficios": [], "familia": ["Divorciado"], "actividad_laboral": ["1987-2000: DACSA S.A, Gerente General.", "Hospital Barros Luco-Trudeau, Asesor Direcci\u00f3n hospital."]}, {"prmid": "970", "nombre": "JAIME BELLOLIO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "29 de noviembre de 1980", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5409", "correo": "jaime.bellolio@congreso.cl", "comuna": "Buin, Calera De Tango, Paine, San Bernardo", "distrito": "Distrito N\u00ba 30", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["404", "412", "410"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "11999&11483-04", "11975&11458-03", "11960&11444-06", "11933&11417-01", "11888&11369-07", "11817&11301-03", "11813&11296-04", "11812&11294-11", "11740&11224-18", "11733&11216-07", "11665&11150-03", "11657&11139-07", "11606&11091-07", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11512&10992-06", "11396&10914-06", "11390&10908-05", "11353&10869-24", "11201&10765-18", "11177&10743-13", "11179&10742-03", "11169&10734-07", "11129&10700-07", "11015&10592-06", "10969&10548-07", "10881&10459-06", "10853&10431-07", "10846&10423-03", "10813&10391-03", "10789&10362-07", "10777&10356-07", "10778&10357-04", "10756&10333-16", "10535&10113-04", "10517&10091-14", "10450&10028-03", "10417&9996-09", "10405&9982-03", "10375&9955-07", "10292&9871-11", "10291&9870-01", "10272&9847-07", "10174&9762-12", "10184&9759-06", "10161&9742-03", "10118&9699-04", "10067&9648-03", "10044&9626-11", "10026&9610-31", "9997&9578-14", "9882&9469-03", "9865&9450-13", "9850&9433-04", "9785&9371-07", "9744&9327-06", "9745&9328-13", "9721&9310-04", "9722&9308-07", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4895", "4883", "4872", "4854", "4826", "4825", "4816", "4796", "4795", "4784", "4769", "4768", "4761", "4743", "4738", "4737", "4732", "4714", "4683", "4684", "4659", "4601", "4518", "4514", "4502", "4495", "4491", "4493", "4492", "4482", "4370", "4353", "4334", "4329", "4325", "4317", "4307", "4306", "4284", "4287", "4272", "4262", "4250", "4228", "4199", "4191", "4184", "4172", "4142", "4115", "4114", "4108", "4093", "4073", "4065", "4060", "4057", "4053", "4046", "4038", "3998", "3976", "3916", "3911", "3896", "3889", "3877", "3874", "3825", "3804", "3789", "3753", "3747", "3745", "3740", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tres hijos."], "actividad_laboral": ["2005-2007: Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n.", "2005-2012: Profesor auxiliar asociado. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica.", "2008: Vicar\u00eda de la Educaci\u00f3n, Arzobispado de Santiago.", "2010-2013: Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n."]}, {"prmid": "971", "nombre": "BERNARDO BERGER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "4 de octubre de 1946", "profesion": "Administrador de Empresas.", "telefono": "(56 + 32) 250 5884", "correo": "bernardo.berger@congreso.cl", "comuna": "Corral, Lanco, M\u00e1fil, Mariquina, Valdivia", "distrito": "Distrito N\u00ba 53", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["421", "789", "414"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11944&11428-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11902&11385-15", "11889&11373-24", "11899&11382-07", "11909&11390-25", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11865&11351-06", "11830&11313-18", "11828&11311-21", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11763&11246-07", "11752&11236-06", "11728&11212-07", "11634&11118-21", "11622&11108-07", "11621&11105-07", "11603&11089-06", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11585&11071-07", "11582&11066-12", "11561&11040-06", "11550&11036-15", "11545&11025-06", "11526&11007-21", "11527&11008-06", "11492&10976-06", "11478&10962-06", "11469&10954-07", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11408&10926-03", "11397&10915-07", "11383&10901-11", "11379&10897-07", "11192&10757-29", "11144&10711-13", "11128&10699-06", "11140&10707-07", "11081&10652-31", "11055&10624-07", "11024&10602-24", "11020&10599-21", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10937&10515-07", "10945&10517-31", "10917&10498-15", "10858&10437-13", "10768&10343-18", "10730&10306-18", "10694&10269-06", "10613&10192-24", "10610&10188-06", "10468&10046-07", "10428&10004-13", "10427&10003-07", "10377&9957-07", "10306&9881-13", "10273&9848-06", "10191&9772-21", "10110&9687-04", "10095&9676-06", "10024&9606-06", "9962&9542-04", "9921&9507-06", "9915&9501-11", "9897&9482-07", "9839&9425-14", "9821&9406-13", "9812&9396-07", "9790&9377-04", "9753&9337-16", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4887", "4880", "4875", "4851", "4848", "4844", "4845", "4838", "4837", "4836", "4828", "4830", "4810", "4795", "4794", "4775", "4776", "4774", "4770", "4759", "4713", "4704", "4694", "4690", "4689", "4683", "4681", "4677", "4676", "4673", "4658", "4630", "4618", "4606", "4568", "4567", "4566", "4562", "4529", "4524", "4472", "4466", "4467", "4465", "4439", "4437", "4422", "4400", "4398", "4363", "4351", "4317", "4303", "4284", "4293", "4269", "4252", "4243", "4241", "4236", "4230", "4227", "4223", "4205", "4203", "4199", "4187", "4183", "4182", "4181", "4163", "4153", "4151", "4150", "4139", "4128", "4121", "4108", "4107", "4105", "4104", "4100", "4096", "4094", "4093", "4088", "4083", "4071", "4065", "4063", "4058", "4045", "4043", "4026", "4025", "3997", "3989", "3976", "3925", "3920", "3909", "3904", "3894", "3892", "3887", "3877", "3865", "3863", "3859", "3857", "3856", "3854", "3849", "3848", "3841", "3839", "3823", "3818", "3815", "3809", "3804", "3803", "3800", "3787", "3778", "3769", "3746", "3744", "3737", "3734", "3727", "3726", "3724", "3718"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["1972-1977: Administrativo, Ministerio de Educaci\u00f3n.", "1977-1980: Jefe de Oficina, Caja de Compensaci\u00f3n Los H\u00e9roes.", "1980-1989: Diversos cargos, Municipalidad de Valdivia. Jefe Departamento de Administraci\u00f3n, Secretario Municipal, Director Subrogante Departamentos de Aseo y Ornato, Secretar\u00eda Comunal de Planificaci\u00f3n y de Tr\u00e1nsito, Secretario del Consejo de Desarrollo Comunal, CODECO Valdivia.", "1983-1989: Director Suplente, Sociedad de Desarrollo Urbano, VALDICOR.", "1993-2000: Gerente, Cl\u00ednica Alemana Valdivia.", "2000 a la fecha: Presidente Corporaci\u00f3n Cultural Municipal de Valdivia.", "2003 a la fecha. Presidente, fundador, Asociaci\u00f3n de Municipalidades Regi\u00f3n de los R\u00edos.", "2005 a la fecha: Presidente, Asociaci\u00f3n de los R\u00edos para el Manejo Sustentable RSD."]}, {"prmid": "972", "nombre": "GABRIEL BORIC", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de febrero de 1986", "profesion": "Egresado de derecho.", "telefono": "(56 + 32) 250 5838", "correo": "gabriel.boric@congreso.cl", "comuna": "Ant\u00e1rtica, Cabo De Hornos, Laguna Blanca, Natales, Porvenir, Primavera, Punta Arenas, R\u00edo Verde, San Gregorio, Timaukel, Torres Del Paine", "distrito": "Distrito N\u00ba 60", "region": "XII Regi\u00f3n de Magallanes y de la Ant\u00e1rtica Chilena", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["408", "494"], "investigadoras": ["1541"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["12018&11500-27", "11971&11454-07", "11970&11453-07", "11932&11416-06", "11900&11383-11", "11883&11367-29", "11878&11362-13", "11839&11323-09", "11804&11287-13", "11794&11276-13", "11787&11270-14", "11766&11250-06", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11712&11195-13", "11710&11194-03", "11696&11181-18", "11606&11091-07", "11635&11116-03", "11406&10925-16", "11394&10911-04", "11367&10883-17", "11241&10796-04", "11228&10782-05", "11177&10743-13", "11141&10708-13", "11129&10700-07", "11126&10697-04", "10878&10458-13", "10812&10390-06", "10394&9972-07", "10378&9958-17", "10360&9936-07", "10176&9752-13", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9955&9539-07", "9917&9502-16", "9906&9492-04", "9898&9483-13", "9838&9424-17", "9821&9406-13", "9746&9329-13", "9717&9304-07", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4884", "4864", "4827", "4734", "4697", "4692", "4675", "4639", "4640", "4637", "4602", "4525", "4418", "4396", "4394", "4369", "4357", "4343", "4335", "4314", "4306", "4258", "4241", "4215", "4211", "4157", "4147", "4142", "4133", "4120", "4119", "4099", "4080", "4040", "4013", "4014", "4007", "4005", "3993", "3994", "3992", "3977", "3965", "3928", "3927", "3926", "3922", "3918", "3906", "3904", "3896", "3884", "3881", "3847", "3835", "3828", "3822", "3813", "3810", "3804", "3797", "3799", "3795", "3785", "3784", "3757", "3753", "3748", "3739", "3729", "3730", "3728", "3724", "3716", "3715", "3711", "3708"], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "927", "nombre": "PEDRO BROWNE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "29 de junio de 1972", "profesion": "Ingeniero civil", "telefono": "(56 + 32) 250 5824", "correo": "pbrowne@congreso.cl", "comuna": "Lo Espejo, Pedro Aguirre Cerda, San Miguel", "distrito": "Distrito N\u00ba 28", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["413", "789"], "investigadoras": ["1581"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11960&11444-06", "11883&11367-29", "11782&11264-07", "11774&11258-11", "11658&11143-06", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11606&11091-07", "11475&10956-06", "11410&10928-07", "11390&10908-05", "11301&10856-11", "11176&10741-07", "11169&10734-07", "11167&10732-06", "11149&10719-06", "11150&10718-07", "11153&10723-11", "11145&10715-11", "11062&10634-29", "11050&10623-02", "11044&10619-07", "11024&10602-24", "11023&10601-15", "10975&10552-24", "10970&10549-14", "10859&10438-07", "10813&10391-03", "10771&10351-03", "10756&10333-16", "10607&10185-06", "10598&10174-03", "10535&10113-04", "10411&9989-14", "10410&9988-14", "10375&9955-07", "10346&9925-07", "10244&9819-24", "10171&9750-07", "10110&9687-04", "10013&9583-14", "9937&9524-07", "9905&9491-07", "9886&9471-11", "9878&9456-24", "9803&9386-13", "9804&9385-13", "9790&9377-04", "9794&9378-06", "9737&9325-29", "9726&9314-14", "9724&9311-09", "9709&9297-07", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4895", "4879", "4828", "4783", "4775", "4776", "4774", "4721", "4720", "4705", "4684", "4518", "4516", "4507", "4502", "4491", "4493", "4492", "4487", "4484", "4431", "4418", "4406", "4351", "4348", "4343", "4324", "4307", "4297", "4284", "4269", "4266", "4265", "4250", "4247", "4238", "4225", "4215", "4190", "3987", "3978", "3926", "3893", "3889", "3863", "3861", "3835", "3747", "3738", "3737", "3734"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Macarena Bezanilla y padre de cuatro hijos: Pedro, Jos\u00e9, Ema y Samuel."], "actividad_laboral": ["Trabaj\u00f3 en la Constructora Brotec. Primero, en el \u00c1rea de Obras Civiles, como encargado de los contratos con Minera Andina y Metro de Santiago. Luego, (FECHA) fue trasladado al \u00c1rea de Edificaci\u00f3n", "Entre 2006 y 2009, asumi\u00f3 la gerencia general de la Inmobiliaria y Constructora Brotec Icafal."]}, {"prmid": "929", "nombre": "CRISTI\u00c1N CAMPOS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de noviembre de 1972", "profesion": "Periodista , Ingeniero Comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5836", "correo": "ccampos@congreso.cl", "comuna": "Hualp\u00e9n, Talcahuano", "distrito": "Distrito N\u00ba 43", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["406", "405", "408", "644"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11911&11394-22", "11874&11358-13", "11875&11359-11", "11866&11352-17", "11848&11332-24", "11854&11335-17", "11817&11301-03", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11791&11275-12", "11782&11264-07", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11766&11250-06", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11751&11235-24", "11746&11231-07", "11745&11230-11", "11744&11229-11", "11710&11194-03", "11686&11168-12", "11654&11140-12", "11630&11117-11", "11634&11118-21", "11624&11110-13", "11626&11113-13", "11629&11115-14", "11614&11100-11", "11610&11095-13", "11606&11091-07", "11568&11054-07", "11576&11060-11", "11526&11007-21", "11511&10993-11", "11504&10988-13", "11494&10977-03", "11485&10970-06", "11489&10974-11", "11488&10972-03", "11487&10971-07", "11470&10955-15", "11403&10920-24", "11404&10921-02", "11381&10899-07", "11378&10896-07", "11380&10898-11", "11376&10893-11", "11308&10863-07", "11055&10624-07", "11013&10590-06", "10962&10540-07", "10958&10538-03", "10955&10533-07", "10941&10519-03", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10865&10444-21", "10813&10391-03", "10810&10387-15", "10756&10333-16", "10717&10296-03", "10699&10278-07", "10673&10252-06", "10630&10208-07", "10516&10090-21", "10508&10086-06", "10494&10068-21", "10433&10010-08", "10414&9993-25", "10334&9911-06", "10320&9886-13", "10271&9846-15", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10206&9784-07", "10210&9788-07", "10173&9751-13", "10162&9743-03", "10143&9725-12", "10139&9720-13", "10138&9719-06", "10108&9684-14", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9997&9578-14", "9955&9539-07", "9933&9519-02", "9848&9434-07", "9818&9402-13", "9803&9386-13", "9804&9385-13", "9755&9340-13", "9749&9335-15"], "acuerdos_prmid": ["4904", "4902", "4900", "4893", "4882", "4827", "4806", "4802", "4790", "4789", "4788", "4787", "4785", "4783", "4782", "4766", "4760", "4707", "4702", "4701", "4700", "4698", "4639", "4640", "4617", "4614", "4606", "4531", "4524", "4502", "4432", "4374", "4360", "4353", "4350", "4335", "4298", "4284", "4213", "4193", "4164", "4143", "4140", "4130", "4129", "4115", "4095", "4080", "4075", "4069", "4055", "4056", "4026", "4017", "4019", "4018", "4015", "3979", "3976", "3897", "3898", "3870", "3869", "3842", "3839", "3806", "3805", "3788", "3787", "3764", "3743", "3719", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Su padre es Carlos Campos, quien fue suboficial de la Armada de Chile. Su madre es Nancy Jara, quien se desempe\u00f1a como comerciante y es la actual presidenta del Centro Comercial Mercado de Talcahuano."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "973", "nombre": "KAROL CARIOLA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "1 de abril de 1987", "profesion": "Matrona.", "telefono": "(56 + 32) 250 5464", "correo": "karol.cariola@congreso.cl", "comuna": "Independencia, Recoleta", "distrito": "Distrito N\u00ba 19", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["411", "416", "493", "418"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11963&11447-18", "11900&11383-11", "11875&11359-11", "11848&11332-24", "11849&11333-07", "11842&11327-11", "11839&11323-09", "11788&11272-11", "11774&11258-11", "11775&11259-11", "11777&11261-07", "11759&11241-18", "11745&11230-11", "11713&11196-11", "11700&11185-19", "11703&11188-17", "11699&11182-07", "11694&11179-13", "11613&11099-07", "11614&11100-11", "11589&11075-07", "11551&11027-13", "11506&10991-11", "11487&10971-07", "11406&10925-16", "11403&10920-24", "11394&10911-04", "11301&10856-11", "11287&10842-11", "11292&10839-13", "11275&10831-07", "11245&10799-06", "11228&10782-05", "11153&10723-11", "11129&10700-07", "11112&10679-31", "11067&10638-08", "11051&10625-17", "11045&10618-03", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10997&10574-11", "10987&10563-11", "10957&10536-24", "10936&10514-11", "10928&10507-11", "10948&10527-07", "10878&10458-13", "10871&10450-18", "10881&10459-06", "10872&10451-18", "10867&10446-24", "10814&10392-24", "10802&10380-06", "10785&10360-06", "10771&10351-03", "10681&10259-18", "10612&10191-11", "10590&10169-07", "10591&10170-16", "10493&10067-13", "10460&10038-08", "10436&10014-07", "10419&9998-07", "10375&9955-07", "10360&9936-07", "10323&9902-11", "10326&9905-07", "10254&9831-07", "10258&9837-29", "10211&9789-13", "10196&9776-24", "10165&9746-17", "10126&9706-14", "10125&9705-13", "10120&9701-14", "10076&9659-13", "10063&9644-11", "10035&9617-07", "10025&9607-07", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "9932&9518-04", "9922&9508-07", "9913&9496-11", "9912&9495-11", "9904&9490-07", "9906&9492-04", "9898&9483-13", "9853&9435-18", "9838&9424-17", "9821&9406-13", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9793&9380-14"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4930", "4898", "4897", "4883", "4881", "4868", "4859", "4850", "4849", "4835", "4813", "4811", "4809", "4806", "4799", "4791", "4792", "4788", "4783", "4782", "4772", "4765", "4758", "4747", "4718", "4700", "4697", "4672", "4671", "4669", "4666", "4639", "4638", "4640", "4603", "4602", "4530", "4526", "4518", "4454", "4433", "4429", "4419", "4382", "4375", "4356", "4353", "4343", "4338", "4335", "4322", "4319", "4314", "4306", "4298", "4297", "4296", "4287", "4283", "4265", "4257", "4255", "4253", "4249", "4242", "4208", "4206", "4192", "4190", "4188", "4173", "4126", "4107", "4099", "4098", "4097", "4040", "4027", "4017", "4019", "4018", "4001", "3992", "3987", "3972", "3971", "3929", "3928", "3927", "3926", "3911", "3910", "3906", "3891", "3884", "3880", "3877", "3851", "3847", "3844", "3845", "3829", "3828", "3826", "3822", "3820", "3801", "3777", "3768", "3766", "3764", "3754", "3741", "3729", "3712", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Soltera."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "930", "nombre": "LAUTARO CARMONA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "26 de abril de 1952", "profesion": "Administrador P\u00fablico, Escuela de Ciencias Pol\u00edticas y Administrativas de la Universidad de Chile.", "telefono": "(56 + 32) 250 5841", "correo": "lcarmona@congreso.cl", "comuna": "Cha\u00f1aral, Copiap\u00f3, Diego De Almagro", "distrito": "Distrito N\u00ba 5", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["409", "408"], "investigadoras": ["818", "1601"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones."]}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11978&11462-24", "11940&11423-13", "11911&11394-22", "11878&11362-13", "11837&11322-13", "11804&11287-13", "11800&11284-09", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11791&11275-12", "11790&11274-13", "11782&11264-07", "11774&11258-11", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11777&11261-07", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11710&11194-03", "11700&11185-19", "11702&11187-13", "11699&11182-07", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11624&11110-13", "11620&11104-13", "11613&11099-07", "11610&11095-13", "11589&11075-07", "11579&11064-07", "11551&11027-13", "11504&10988-13", "11495&10980-13", "11396&10914-06", "11367&10883-17", "11297&10852-06", "11285&10838-06", "11292&10839-13", "11275&10831-07", "11245&10799-06", "11239&10795-33", "11199&10763-13", "11193&10758-07", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11067&10638-08", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10957&10536-24", "10932&10511-07", "10948&10527-07", "10878&10458-13", "10867&10446-24", "10708&10285-18", "10695&10271-06", "10607&10185-06", "10593&10168-07", "10493&10067-13", "10428&10004-13", "10369&9946-06", "10367&9944-07", "10254&9831-07", "10244&9819-24", "10211&9789-13", "10196&9776-24", "10199&9779-33", "10176&9752-13", "10165&9746-17", "10139&9720-13", "10094&9677-06", "10076&9659-13", "10077&9657-13", "10035&9617-07", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9971&9546-06", "9940&9527-15", "9898&9483-13", "9876&9459-04", "9771&9357-08"], "acuerdos_prmid": ["4906", "4903", "4898", "4897", "4894", "4881", "4868", "4867", "4859", "4850", "4849", "4840", "4806", "4800", "4791", "4792", "4783", "4765", "4757", "4724", "4718", "4707", "4697", "4685", "4671", "4666", "4520", "4518", "4521", "4497", "4477", "4476", "4475", "4451", "4429", "4423", "4420", "4399", "4396", "4383", "4356", "4343", "4337", "4335", "4314", "4266", "4265", "4257", "4254", "4253", "4249", "4239", "4240", "4208", "4188", "4171", "4126", "4124", "4106", "4099", "4098", "4092", "4080", "4068", "4064", "4051", "3992", "3987", "3965", "3961", "3962", "3912", "3911", "3906", "3905", "3862", "3860", "3856", "3851", "3826", "3821", "3780", "3779", "3768", "3764", "3750", "3749", "3711", "3708", "3706"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con la kinesi\u00f3loga Erika Alert Oliva y padre de tres hijos: Fernando V\u00edctor, Andr\u00e9s Paulo y Paz Camila."], "actividad_laboral": ["Docencia - Instituto CELER - INACAP"]}, {"prmid": "974", "nombre": "LORETO CARVAJAL", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de mayo de 1973", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5413", "correo": "loreto.carvajal@congreso.cl", "comuna": "Bulnes, Cabrero, Cobquecura, Coelemu, Ninhue, \u00d1iqu\u00e9n, Portezuelo, Quill\u00f3n, Quirihue, Ranquil, San Carlos, San Fabi\u00e1n, San Nicol\u00e1s, Treguaco, Yumbel", "distrito": "Distrito N\u00ba 42", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["720", "417", "402", "416"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "11978&11462-24", "12005&11488-15", "11963&11447-18", "11964&11449-07", "11929&11413-07", "11920&11403-06", "11908&11389-07", "11875&11359-11", "11871&11355-24", "11849&11333-07", "11846&11330-03", "11842&11327-11", "11829&11312-31", "11798&11282-07", "11775&11259-11", "11768&11253-15", "11759&11241-18", "11760&11242-06", "11758&11240-31", "11746&11231-07", "11744&11229-11", "11738&11219-03", "11713&11196-11", "11630&11117-11", "11629&11115-14", "11614&11100-11", "11590&11076-15", "11582&11066-12", "11577&11062-06", "11540&11022-20", "11511&10993-11", "11494&10977-03", "11488&10972-03", "11481&10966-13", "11470&10955-15", "11407&10924-11", "11395&10913-31", "11382&10900-12", "11380&10898-11", "11308&10863-07", "11371&10886-15", "11284&10841-11", "11282&10840-07", "11263&10820-18", "11257&10812-11", "11239&10795-33", "11197&10762-18", "11177&10743-13", "11155&10725-11", "11086&10660-13", "11013&10590-06", "11018&10597-07", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10919&10493-06", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10789&10362-07", "10783&10359-13", "10779&10363-06", "10700&10279-31", "10676&10255-01", "10672&10251-01", "10664&10238-11", "10622&10195-29", "10597&10173-11", "10591&10170-16", "10559&10137-06", "10531&10109-15", "10524&10099-07", "10415&9994-06", "10414&9993-25", "10391&9970-12", "10380&9961-01", "10375&9955-07", "10360&9936-07", "10323&9902-11", "10322&9901-07", "10304&9877-07", "10289&9863-11", "10278&9856-18", "10269&9850-18", "10271&9846-15", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10255&9832-21", "10253&9830-15", "10179&9756-03", "10173&9751-13", "10151&9732-15", "10141&9722-12", "10126&9706-14", "10117&9698-18", "10108&9684-14", "10083&9664-31", "10082&9663-06", "10062&9643-18", "10036&9618-01", "10020&9604-18", "10005&9594-15", "10059&9640-15", "9917&9502-16", "9902&9487-15", "9899&9484-15", "9816&9401-13", "9730&9318-15", "9717&9304-07"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4908", "4899", "4893", "4881", "4869", "4868", "4867", "4865", "4862", "4863", "4853", "4852", "4850", "4847", "4841", "4827", "4806", "4802", "4790", "4789", "4787", "4785", "4783", "4782", "4765", "4730", "4707", "4702", "4701", "4700", "4699", "4697", "4685", "4681", "4680", "4669", "4665", "4664", "4663", "4662", "4636", "4632", "4614", "4608", "4604", "4602", "4600", "4527", "4523", "4522", "4518", "4508", "4502", "4498", "4463", "4461", "4459", "4456", "4454", "4450", "4449", "4436", "4432", "4424", "4404", "4405", "4403", "4390", "4384", "4356", "4332", "4318", "4317", "4284", "4286", "4273", "4265", "4264", "4262", "4243", "4244", "4229", "4204", "4202", "4199", "4198", "4186", "4181", "4177", "4176", "4174", "4171", "4170", "4164", "4157", "4149", "4147", "4145", "4129", "4120", "4119", "4117", "4113", "4093", "4090", "4089", "4087", "4085", "4080", "4067", "4059", "4055", "4056", "4054", "4044", "4043", "4042", "4035", "4031", "4016", "4012", "3999", "3993", "3994", "3991", "3989", "3979", "3976", "3975", "3972", "3971", "3970", "3968", "3967", "3929", "3928", "3926", "3922", "3916", "3907", "3896", "3895", "3894", "3890", "3881", "3844", "3845", "3837", "3836", "3824", "3820", "3819", "3817", "3801", "3795", "3792", "3791", "3786", "3776", "3772", "3773", "3771", "3759", "3758", "3743", "3741", "3714", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano"], "oficios": [], "familia": ["Casada, un hijo."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "931", "nombre": "JUAN LUIS CASTRO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de abril de 1960", "profesion": "M\u00e9dico- Cirujano", "telefono": "(56 + 32) 250 5850", "correo": "jlcastro@congreso.cl", "comuna": "Rancagua", "distrito": "Distrito N\u00ba 32", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["544", "403", "409", "411"], "investigadoras": ["1601", "940"], "antiguas": ["Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["11963&11447-18", "11918&11401-24", "11917&11400-06", "11900&11383-11", "11875&11359-11", "11847&11331-07", "11842&11327-11", "11873&11357-11", "11839&11323-09", "11835&11320-06", "11834&11319-06", "11788&11272-11", "11774&11258-11", "11775&11259-11", "11744&11229-11", "11713&11196-11", "11695&11180-06", "11653&11138-07", "11627&11114-03", "11612&11097-11", "11581&11061-03", "11506&10991-11", "11468&10953-15", "11465&10948-07", "11396&10914-06", "11301&10856-11", "11284&10841-11", "11253&10808-11", "11228&10782-05", "11189&10755-11", "11145&10715-11", "11082&10653-07", "11019&10598-05", "11010&10587-03", "11018&10597-07", "10997&10574-11", "10965&10543-18", "10960&10537-03", "10928&10507-11", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10761&10340-04", "10760&10339-11", "10753&10332-11", "10756&10333-16", "10703&10282-06", "10699&10278-07", "10678&10256-19", "10664&10238-11", "10503&10081-06", "10473&10048-07", "10472&10049-18", "10458&10036-11", "10418&9997-07", "10359&9935-07", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10271&9846-15", "10256&9836-11", "10242&9821-03", "10141&9722-12", "10081&9661-07", "10020&9604-18", "9997&9578-14", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9913&9496-11", "9771&9357-08", "9746&9329-13", "9708&9296-14"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4902", "4898", "4897", "4881", "4861", "4828", "4783", "4781", "4766", "4765", "4724", "4698", "4696", "4692", "4639", "4638", "4642", "4641", "4640", "4615", "4605", "4564", "4522", "4521", "4510", "4491", "4493", "4492", "4486", "4476", "4454", "4450", "4433", "4422", "4402", "4401", "4398", "4376", "4368", "4340", "4324", "4322", "4315", "4305", "4284", "4265", "4255", "4212", "4208", "4196", "4188", "4170", "4149", "4125", "4115", "4107", "4100", "4080", "4066", "4055", "4056", "4047", "4046", "4044", "4029", "4018", "4019", "3992", "3991", "3989", "3961", "3962", "3910", "3897", "3883", "3871", "3853", "3829", "3825", "3822", "3797", "3799", "3739"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Divorciado. Padre de tres hijos: Juan Pablo, Felipe y Gonzalo."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, se ha desempe\u00f1ado en la Unidad de Cuidados Intensivos del Hospital Barros Luco y en el Hospital del Profesor; adem\u00e1s tiene una consulta m\u00e9dica privada en Rancagua.", "En 1999, fue reconocido internacionalmente como \"L\u00edder latinoamericano del nuevo milenio\", seg\u00fan la cadena de noticias CNN y la revista Time, que eligi\u00f3 dentro de los menores de 40 a\u00f1os que destacaban en los campos de la pol\u00edtica, econom\u00eda, ciencias, artes y medio ambiente.", "Adem\u00e1s, es creador de la red Solidaria Rancagua Saludable, iniciativa de trabajo social con m\u00e9dicos y profesionales que brinda atenci\u00f3n gratuita a familias de trabajo.", "Es miembro de la Sociedad Chilena de Hematolog\u00eda, Sociedad Chilena de Administraci\u00f3n Hospitalaria y la Sociedad Chilena de Medicina Intensiva.", "Ya no posee una consulta m\u00e9dica privada."]}, {"prmid": "819", "nombre": "GUILLERMO CERONI", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "30 de julio de 1946", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5988", "correo": "gceroni@congreso.cl", "comuna": "Cauquenes, Chanco, Longav\u00ed, Parral, Pelluhue, Retiro", "distrito": "Distrito N\u00ba 40", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["544", "413", "493", "401"], "investigadoras": ["940"], "antiguas": ["Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "11978&11462-24", "11963&11447-18", "11855&11342-07", "11805&11288-06", "11759&11241-18", "11746&11231-07", "11744&11229-11", "11733&11216-07", "11729&11213-18", "11695&11180-06", "11606&11091-07", "11568&11054-07", "11576&11060-11", "11539&11023-07", "11494&10977-03", "11405&10923-07", "11404&10921-02", "11367&10883-17", "11284&10841-11", "11274&10830-07", "11261&10816-07", "11255&10810-07", "11250&10805-06", "11240&10793-18", "11190&10754-07", "11176&10741-07", "11167&10732-06", "11101&10673-03", "11056&10628-07", "11069&10639-07", "11050&10623-02", "11029&10608-07", "10992&10568-07", "10969&10548-07", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10940&10518-07", "10932&10511-07", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10862&10440-07", "10799&10377-07", "10791&10369-07", "10789&10362-07", "10699&10278-07", "10692&10267-07", "10664&10238-11", "10654&10232-07", "10650&10228-07", "10620&10194-07", "10597&10173-11", "10590&10169-07", "10540&10117-06", "10614&10193-07", "10524&10099-07", "10467&10045-18", "10419&9998-07", "10396&9975-07", "10365&9942-07", "10351&9930-06", "10345&9924-07", "10347&9926-07", "10325&9904-07", "10295&9874-07", "10265&9844-13", "10243&9822-07", "10240&9818-17", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10206&9784-07", "10138&9719-06", "10093&9675-07", "10070&9651-15", "10054&9630-07", "10025&9607-07", "10020&9604-18", "9848&9434-07"], "acuerdos_prmid": ["4899", "4893", "4869", "4852", "4847", "4842", "4800", "4790", "4789", "4785", "4782", "4698", "4680", "4617", "4614", "4563", "4561", "4521", "4502", "4494", "4454", "4452", "4450", "4420", "4406", "4395", "4392", "4337", "4284", "4213", "4176", "4170", "4165", "4093", "4086", "4080", "4049", "4044", "4029", "4017", "4019", "4018", "3987", "3976", "3975", "3965", "3856", "3825", "3805", "3801", "3793"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Singapurense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["1971-1974: Asesor del Director Jur\u00eddico de la ex CORA en Santiago.", "1974-1979: Abogado de la \"Cooperativa Agropecuaria Perquilauqu\u00e9n Ltda.\".", "1974-1992: Ejercicio libre de la profesi\u00f3n en Parral.", "1987: Abogado de Amnist\u00eda Internacional y de Alemania en el caso de Colonia Dignidad.", "1988-1989: Abogado del gobierno de Alemania en caso de Colonia Dignidad.", "1992: Presidente de la Asociaci\u00f3n de Arroceros de Parral.", "1991-1992: Presidente Regantes \"Diguas de Parral\"."]}, {"prmid": "934", "nombre": "FUAD CHAHIN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "1 de diciembre de 1976", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5854", "correo": "fchahin@congreso.cl", "comuna": "Curacaut\u00edn, Galvarino, Lautaro, Lonquimay, Melipeuco, Perquenco, Victoria, Vilc\u00fan", "distrito": "Distrito N\u00ba 49", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["410", "401"], "investigadoras": ["1461"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11929&11413-07", "11879&11363-07", "11864&11350-06", "11855&11342-07", "11873&11357-11", "11817&11301-03", "11782&11264-07", "11812&11294-11", "11738&11219-03", "11733&11216-07", "11701&11186-07", "11663&11148-03", "11660&11146-07", "11657&11139-07", "11652&11137-07", "11637&11119-03", "11602&11088-03", "11539&11023-07", "11512&10992-06", "11394&10911-04", "11371&10886-15", "11206&10768-06", "11179&10742-03", "11142&10709-25", "11123&10691-24", "11113&10680-07", "11061&10635-24", "11056&10628-07", "11049&10622-07", "11050&10623-02", "11045&10618-03", "10992&10568-07", "10983&10561-13", "10962&10540-07", "10843&10419-07", "10816&10395-14", "10813&10391-03", "10814&10392-24", "10791&10369-07", "10785&10360-06", "10771&10351-03", "10763&10342-15", "10749&10326-15", "10718&10297-17", "10702&10281-07", "10698&10276-07", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10541&10118-07", "10517&10091-14", "10520&10098-07", "10510&10088-05", "10497&10077-06", "10403&9981-07", "10376&9956-07", "10345&9924-07", "10324&9903-12", "10305&9878-06", "10288&9867-01", "10243&9822-07", "10179&9756-03", "10162&9743-03", "10148&9729-03", "10139&9720-13", "10137&9718-06", "10131&9712-06", "10122&9703-03", "10093&9675-07", "10067&9648-03", "10060&9642-14", "10049&9631-07", "10054&9630-07", "10025&9607-07", "10019&9603-13", "9997&9578-14", "9881&9466-24", "9879&9455-06", "9785&9371-07", "9727&9315-03", "9698&9282-03", "9699&9283-03", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4904", "4894", "4878", "4861", "4826", "4813", "4812", "4809", "4801", "4774", "4722", "4716", "4705", "4696", "4678", "4561", "4519", "4480", "4445", "4435", "4434", "4424", "4420", "4395", "4393", "4391", "4384", "4379", "4364", "4343", "4323", "4313", "4308", "4284", "4287", "4265", "4241", "4224", "4209", "4208", "4199", "4198", "4182", "4175", "4173", "4168", "4165", "4126", "4096", "4095", "4030", "4029", "4003", "4001", "3996", "3992", "3978", "3965", "3960", "3928", "3911", "3910", "3905", "3899", "3881", "3880", "3854", "3850", "3834", "3833", "3826", "3787", "3763", "3729", "3720", "3719", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ucraniano"], "oficios": [], "familia": ["Soltero.", "Es hijo de Fuad Armando Chah\u00edn Said, abogado y peque\u00f1o empresario tur\u00edstico y agr\u00edcola; y Gladis Valenzuela Lonconao, comerciante."], "actividad_laboral": ["Como abogado, se especializ\u00f3 en la defensa de los derechos de los consumidores y la litigaci\u00f3n oral. En abril de 2006, se integr\u00f3 al estudio jur\u00eddico Ar\u00e9valo y C\u00eda. A partir de julio de 2007 hasta marzo de 2010, fue socio de Abdala y Cia. Al mismo tiempo, entre 2006 y 2009, ha sido abogado de organizaciones de consumidores.", "Entre noviembre de 2007 y julio de 2009, fue vicepresidente de relaciones pol\u00edticas de la Federaci\u00f3n Palestina de Chile."]}, {"prmid": "977", "nombre": "MARCELO CH\u00c1VEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "19 de febrero de 1975", "profesion": "Licenciado en Derecho.", "telefono": "(56 + 32) 250 5376", "correo": "marcelo.chavez@congreso.cl", "comuna": "Coronel, Florida, Hualqui, Penco, Santa Juana, Tom\u00e9", "distrito": "Distrito N\u00ba 45", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["414", "405"], "investigadoras": ["1181"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11704&11189-15", "11686&11168-12", "11663&11148-03", "11660&11146-07", "11650&11135-18", "11617&11102-13", "11602&11088-03", "11581&11061-03", "11539&11023-07", "11495&10980-13", "11485&10970-06", "11463&10951-07", "11405&10923-07", "11368&10887-06", "11371&10886-15", "11304&10858-06", "11272&10827-12", "11274&10830-07", "11179&10742-03", "11062&10634-29", "11056&10628-07", "10999&10578-18", "10983&10561-13", "10968&10547-09", "10969&10548-07", "10963&10541-06", "10926&10502-12", "10859&10438-07", "10921&10500-13", "10792&10370-24", "10785&10360-06", "10774&10353-07", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10706&10283-24", "10673&10252-06", "10580&10160-07", "10579&10159-06", "10510&10088-05", "10497&10077-06", "10424&9999-05", "10404&9980-03", "10376&9956-07", "10322&9901-07", "10325&9904-07", "10303&9876-24", "10305&9878-06", "10294&9873-11", "10288&9867-01", "10276&9854-15", "10273&9848-06", "10277&9855-06", "10261&9840-07", "10203&9781-16", "10205&9783-14", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10162&9743-03", "10148&9729-03", "10137&9718-06", "10080&9662-07", "10077&9657-13", "10049&9631-07", "10024&9606-06", "9983&9562-12", "9921&9507-06", "9879&9455-06", "9862&9445-24", "9849&9436-07", "9817&9403-03", "9749&9335-15", "9747&9330-12"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4869", "4861", "4809", "4801", "4787", "4782", "4774", "4764", "4719", "4715", "4703", "4634", "4631", "4566", "4521", "4494", "4480", "4445", "4435", "4429", "4420", "4368", "4347", "4308", "4305", "4284", "4265", "4263", "4256", "4236", "4235", "4224", "4205", "4203", "4199", "4197", "4171", "4166", "4162", "4123", "4118", "4095", "4075", "4065", "4049", "4035", "4033", "4015", "4003", "3996", "3995", "3992", "3976", "3968", "3965", "3904", "3903", "3901", "3880", "3875", "3868", "3858", "3850", "3827", "3826", "3770", "3753", "3751", "3738", "3737", "3741", "3720"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "975", "nombre": "DANIELLA CICARDINI", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "31 de diciembre de 1987", "profesion": "Bi\u00f3loga Marina.", "telefono": "(56 + 32) 250 5932", "correo": "daniella.cicardini@congreso.cl", "comuna": "Cha\u00f1aral, Copiap\u00f3, Diego De Almagro", "distrito": "Distrito N\u00ba 5", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["417", "409", "415"], "investigadoras": ["818", "1601", "1461", "1181"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa.", "Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["11870&11343-13", "11847&11331-07", "11842&11327-11", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11768&11253-15", "11751&11235-24", "11741&11225-07", "11739&11223-13", "11703&11188-17", "11603&11089-06", "11580&11065-04", "11528&11014-18", "11463&10951-07", "11368&10887-06", "11304&10858-06", "11297&10852-06", "11298&10853-18", "11299&10854-33", "11285&10838-06", "11240&10793-18", "11241&10796-04", "11229&10784-07", "11129&10700-07", "11122&10689-12", "11111&10678-04", "11097&10662-24", "11045&10618-03", "11019&10598-05", "11009&10588-18", "10964&10542-15", "10848&10426-07", "10784&10358-18", "10753&10332-11", "10730&10306-18", "10719&10299-13", "10711&10289-24", "10693&10268-12", "10681&10259-18", "10680&10258-07", "10679&10257-07", "10592&10171-16", "10577&10157-11", "10543&10119-11", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10503&10081-06", "10466&10044-18", "10375&9955-07", "10366&9943-16", "10367&9944-07", "10360&9936-07", "10286&9862-33", "10262&9841-07", "10242&9821-03", "10206&9784-07", "10173&9751-13", "10125&9705-13", "10120&9701-14", "9986&9570-07", "9967&9554-07", "9947&9526-06", "9938&9525-07", "9922&9508-07", "9921&9507-06", "9906&9492-04", "9919&9506-06", "9875&9458-13", "9848&9434-07", "9793&9380-14", "9776&9362-08", "9771&9357-08", "9750&9338-12", "9744&9327-06", "9746&9329-13"], "acuerdos_prmid": ["4883", "4873", "4781", "4772", "4757", "4734", "4724", "4718", "4707", "4697", "4607", "4526", "4520", "4521", "4507", "4499", "4497", "4489", "4475", "4473", "4451", "4436", "4434", "4433", "4430", "4423", "4386", "4371", "4367", "4353", "4343", "4340", "4326", "4301", "4297", "4284", "4287", "4255", "4249", "4230", "4226", "4208", "4206", "4199", "4186", "4171", "4169", "4138", "4137", "4130", "4126", "4125", "4122", "4097", "4085", "4066", "4050", "4049", "4043", "4042", "4038", "4027", "4017", "4019", "4018", "4000", "3992", "3961", "3962", "3929", "3917", "3910", "3896", "3879", "3878", "3877", "3873", "3871", "3866", "3860", "3856", "3844", "3840", "3831", "3825", "3821", "3820", "3805", "3802", "3801", "3793", "3794", "3776", "3765", "3763", "3761", "3757", "3756", "3755", "3754", "3749", "3739", "3741", "3731", "3721", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "976", "nombre": "JUAN ANTONIO COLOMA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "14 de marzo de 1980", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5827", "correo": "juanantoniocoloma@congreso.cl", "comuna": "Alhue, Curacav\u00ed, El Monte, Isla De Maipo, Mar\u00eda Pinto, Melipilla, Padre Hurtado, Pe\u00f1aflor, San Pedro, Talagante", "distrito": "Distrito N\u00ba 31", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["404", "401", "493"], "investigadoras": ["1621", "1521"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11937&11420-06", "11935&11418-12", "11933&11417-01", "11918&11401-24", "11910&11391-11", "11881&11365-06", "11882&11366-07", "11877&11360-03", "11832&11315-13", "11836&11321-06", "11826&11310-06", "11822&11306-11", "11722&11207-05", "11705&11191-14", "11689&11171-03", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11659&11145-07", "11649&11131-15", "11601&11087-03", "11611&11096-07", "11600&11085-31", "11519&11004-06", "11517&11000-04", "11503&10987-11", "11493&10975-25", "11484&10968-06", "11469&10954-07", "11391&10909-03", "11385&10903-06", "11381&10899-07", "11374&10894-24", "11353&10869-24", "11295&10850-03", "11293&10848-05", "11286&10836-17", "11260&10815-07", "11200&10764-07", "11174&10735-25", "11157&10728-07", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11095&10664-07", "11084&10655-25", "11081&10652-31", "11076&10649-06", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11059&10631-25", "11010&10587-03", "10981&10560-25", "10904&10484-06", "10860&10439-29", "10853&10431-07", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10839&10418-03", "10838&10417-06", "10832&10411-07", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10819&10398-25", "10787&10364-25", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10755&10335-07", "10754&10336-07", "10750&10327-04", "10738&10317-07", "10731&10307-07", "10725&10304-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10701&10280-07", "10696&10274-07", "10697&10275-03", "10674&10253-24", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10643&10215-25", "10644&10216-04", "10645&10219-07", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10621&10200-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10568&10145-07", "10578&10158-06", "10558&10136-18", "10534&10112-07", "10502&10080-06", "10496&10070-06", "10498&10073-07", "10499&10074-02", "10495&10069-05", "10469&10047-07", "10454&10031-25", "10441&10019-06", "10451&10029-02", "10430&10006-03", "10419&9998-07", "10412&9991-03", "10416&9995-11", "10403&9981-07", "10364&9941-07", "10345&9924-07", "10243&9822-07", "10158&9739-11", "10119&9700-07", "10118&9699-04", "10112&9693-07", "10093&9675-07", "10075&9655-17", "10044&9626-11", "10037&9619-03", "9991&9577-25", "9970&9543-07", "9911&9494-01", "9887&9474-07", "9873&9460-19", "9856&9442-07", "9852&9437-03", "9812&9396-07", "9756&9341-07", "9757&9343-13", "9747&9330-12", "9732&9320-03", "9719&9306-29"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4885", "4854", "4842", "4831", "4826", "4815", "4804", "4803", "4780", "4744", "4742", "4738", "4737", "4732", "4712", "4709", "4707", "4705", "4674", "4672", "4649", "4605", "4601", "4565", "4518", "4511", "4508", "4495", "4478", "4453", "4452", "4421", "4398", "4379", "4377", "4367", "4366", "4349", "4336", "4313", "4299", "4294", "4284", "4225", "4194", "4192", "4190", "4161", "4122", "4057", "4030", "3893", "3889", "3874", "3848", "3831", "3827", "3815", "3812", "3745", "3736", "3734", "3725", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijas."], "actividad_laboral": ["2009: Investigador Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n.", "2010-2011: Ministerio de Miner\u00eda.", "2011-2013: Ministerio de Obras P\u00fablicas."]}, {"prmid": "933", "nombre": "ALDO CORNEJO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "19 de abril de 1955", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5857", "correo": "acornejo@congreso.cl", "comuna": "Isla De Pascua, Juan Fernandez, Valpara\u00edso", "distrito": "Distrito N\u00ba 13", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["403", "401", "415"], "investigadoras": ["1521"], "antiguas": ["Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11901&11384-15", "11855&11342-07", "11766&11250-06", "11733&11216-07", "11729&11213-18", "11701&11186-07", "11630&11117-11", "11617&11102-13", "11602&11088-03", "11579&11064-07", "11567&11053-13", "11476&10960-07", "11464&10943-06", "11380&10898-11", "11376&10893-11", "11274&10830-07", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "11113&10680-07", "11061&10635-24", "11056&10628-07", "10992&10568-07", "10983&10561-13", "10958&10538-03", "10862&10440-07", "10921&10500-13", "10816&10395-14", "10791&10369-07", "10789&10362-07", "10746&10324-07", "10730&10306-18", "10650&10228-07", "10656&10231-07", "10580&10160-07", "10569&10146-16", "10559&10137-06", "10510&10088-05", "10469&10047-07", "10376&9956-07", "10346&9925-07", "10246&9826-16", "10198&9778-18", "10249&9825-07", "10189&9770-25", "10176&9752-13", "10160&9741-07", "10148&9729-03", "10141&9722-12", "10146&9723-11", "10089&9671-07", "10073&9653-07", "10025&9607-07", "9964&9545-16", "9988&9573-15", "9963&9544-07", "9949&9534-25", "9899&9484-15", "9873&9460-19", "9836&9422-16", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4869", "4801", "4770", "4696", "4634", "4519", "4502", "4420", "4383", "4352", "4342", "4295", "4230", "4224", "4213", "4092", "4080", "4077", "4074", "4060", "4003", "3861", "3855", "3851", "3850", "3834", "3825", "3819", "3788", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado. Es padre de tres hijos."], "actividad_laboral": ["Profesionalmente trabaj\u00f3 en la Fiscal\u00eda del Banco Hipotecario BHIF, entre los a\u00f1os 1979 y 1989. Se dedic\u00f3 tambi\u00e9n al ejercicio libre de la profesi\u00f3n e hizo clases de Derecho Civil en la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Colabor\u00f3 como columnista en el diario \"La Estrella\" de Valpara\u00edso."]}, {"prmid": "978", "nombre": "FELIPE DE MUSSY", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de septiembre de 1982", "profesion": "Ingeniero civil industrial.", "telefono": "(56 + 32) 250 5032", "correo": "fdemussy@congreso.cl", "comuna": "Fresia, Frutillar, Llanquihue, Los Muermos, Puerto Octay, Puerto Varas, Purranque, Puyehue, R\u00edo Negro", "distrito": "Distrito N\u00ba 56", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["404", "408", "407"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11817&11301-03", "11812&11294-11", "11732&11217-07", "11636&11120-05", "11611&11096-07", "11583&11069-29", "11477&10961-04", "11396&10914-06", "11381&10899-07", "11374&10894-24", "10951&10528-07", "10808&10385-12", "10714&10292-07", "10686&10265-05", "10499&10074-02", "10397&9976-05", "10037&9619-03", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9887&9474-07", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9851&9438-07", "9844&9430-06", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9757&9343-13", "9745&9328-13", "9719&9306-29", "9721&9310-04", "9722&9308-07"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4885", "4879", "4872", "4870", "4826", "4825", "4805", "4770", "4768", "4758", "4707", "4683", "4514", "4507", "4502", "4481", "4478", "4464", "4453", "4391", "4369", "4363", "4361", "4331", "4284", "4241", "4225", "4212", "4199", "4174", "4172", "4163", "4136", "4135", "4085", "4072", "4065", "4001", "4000", "3992", "3893", "3891", "3889", "3886", "3882", "3863", "3848", "3842", "3831", "3817", "3804", "3795", "3790", "3771", "3769", "3761", "3710", "3709", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, don hijos."], "actividad_laboral": ["2007-2009: Corporaci\u00f3n Crece Chile.", "2010: Africa.", "2011-2012: SUBDERE.", "2012-2013: Ministerio de Desarrollo Social."]}, {"prmid": "935", "nombre": "ROJO EDWARDS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de julio de 1977", "profesion": "Ingeniero Civil", "telefono": "(56 + 32) 250 5791", "correo": "rojoedwards@congreso.cl", "comuna": "Carahue, Cholchol, Freire, Nueva Imperial, Pitrufqu\u00e9n, Saavedra, Teodoro Schmidt", "distrito": "Distrito N\u00ba 51", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["410", "553"], "investigadoras": ["1521"], "antiguas": ["Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11865&11351-06", "11817&11301-03", "11813&11296-04", "11665&11150-03", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11147&10717-25", "10846&10423-03", "10814&10392-24", "10517&10091-14", "10495&10069-05", "10468&10046-07", "10460&10038-08", "10424&9999-05", "10358&9934-03", "10161&9742-03", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "9964&9545-16", "9963&9544-07", "9926&9510-03", "9849&9436-07", "9850&9433-04", "9839&9425-14", "9791&9379-07"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4872", "4816", "4776", "4770", "4768", "4698", "4683", "4684", "4658", "4502", "4474", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4439", "4425", "4422", "4398", "4351", "4333", "4330", "4313", "4284", "4267", "4260", "4248", "4247", "4225", "4223", "4212", "4193", "4187", "4172", "4168", "4163", "4128", "4115", "4096", "4065", "4011", "3920", "3919", "3914", "3909", "3900", "3899", "3865", "3856", "3815", "3806", "3800", "3746", "3744", "3737", "3724", "3713"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Maribel Flores.", "Hijo de Jos\u00e9 Manuel Edwards, quien se desempe\u00f1\u00f3 como s\u00edndico del Equipo de F\u00fatbol Universidad de Chile, y Virginia Silva."], "actividad_laboral": ["En 2006, fue asistente del s\u00edndico del Equipo de F\u00fatbol Universidad de Chile, Jos\u00e9 Manuel Edwards. Al a\u00f1o siguiente y hasta 2009, trabaj\u00f3 en el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) en Washington DC, como oficial asociado de inversiones para el financiamiento de grandes proyectos de infraestructura en Latinoam\u00e9rica."]}, {"prmid": "979", "nombre": "SERGIO ESPEJO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de marzo de 1967", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5372", "correo": "sergio.espejo@congreso.cl", "comuna": "Ch\u00e9pica, La Estrella, Litueche, Lolol, Marchigue, Nancagua, Navidad, Palmilla, Paredones, Peralillo, Pichilemu, Placilla, Pumanque, Santa Cruz", "distrito": "Distrito N\u00ba 35", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["410", "417"], "investigadoras": ["1581"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11999&11483-04", "11975&11458-03", "11833&11318-11", "11657&11139-07", "11647&11129-07", "11606&11091-07", "11617&11102-13", "11602&11088-03", "11495&10980-13", "11488&10972-03", "11405&10923-07", "11272&10827-12", "11253&10808-11", "11189&10755-11", "11179&10742-03", "11123&10691-24", "11101&10673-03", "11061&10635-24", "11010&10587-03", "11003&10581-29", "10992&10568-07", "10859&10438-07", "10846&10423-03", "10816&10395-14", "10814&10392-24", "10774&10353-07", "10763&10342-15", "10716&10295-31", "10703&10282-06", "10699&10278-07", "10580&10160-07", "10559&10137-06", "10517&10091-14", "10410&9988-14", "10397&9976-05", "10380&9961-01", "10376&9956-07", "10269&9850-18", "10258&9837-29", "10197&9777-06", "10188&9769-07", "10179&9756-03", "10194&9774-11", "10148&9729-03", "10114&9695-29", "10127&9707-02", "10089&9671-07", "10067&9648-03", "10060&9642-14", "10037&9619-03", "9996&9576-14", "9879&9455-06", "9785&9371-07", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4878", "4855", "4854", "4853", "4852", "4828", "4801", "4774", "4736", "4735", "4691", "4684", "4678", "4668", "4642", "4631", "4608", "4518", "4509", "4508", "4506", "4487", "4486", "4484", "4449", "4440", "4437", "4387", "4379", "4307", "4295", "4284", "4288", "4273", "4266", "4265", "4263", "4224", "4209", "4197", "4166", "4157", "4142", "4135", "4118", "4086", "4084", "4075", "4060", "4053", "4029", "4003", "3996", "3995", "3989", "3987", "3978", "3976", "3957", "3956", "3923", "3921", "3894", "3880", "3872", "3870", "3869", "3858", "3855", "3850", "3840", "3835", "3824", "3796", "3795", "3766", "3754", "3753", "3741", "3734", "3730", "3720", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Separado, cinco hijos."], "actividad_laboral": ["Socio-fundador del Estudio Espejo & Gonz\u00e1lez Abogados Asociados.", "En el \u00e1mbito docente, ha sido Profesor de Industrias Reguladas en las Facultades de Derecho de la Universidad de Chile, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez y Universidad Diego Portales; profesor de Regulaci\u00f3n de Infraestructura en la Escuela de Post Grado de la Facultad de Econom\u00eda de la Universidad de Chile; Director Acad\u00e9mico y Profesor de Pol\u00edticas P\u00fablicas de la Facultad de Gobierno de la Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez. Actualmente, es Profesor de Introducci\u00f3n a las Pol\u00edticas P\u00fablicas en el Mag\u00edster en Pol\u00edticas P\u00fablicas del Departamento de Econom\u00eda de la Universidad de Chile y del curso de Derecho y Pol\u00edticas P\u00fablicas en la Facultad de Derecho de la Universidad Central.", "Enero 2001 - mayo 2005: Superintendente de Electricidad y Combustibles, SEC.", "2000-2002: Comisi\u00f3n Preventiva Antimonopolios.", "2002-2003: Integrante de la Comisi\u00f3n Resolutiva y Consejero del Instituto Nacional de Normalizaci\u00f3n (INN)."]}, {"prmid": "836", "nombre": "MARCOS ESPINOSA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "27 de octubre de 1962", "profesion": "Licenciado en Educaci\u00f3n, Profesor de Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "(56 + 32) 250 5362", "correo": "mespinosa@congreso.cl", "comuna": "Calama, Mar\u00eda Elena, Ollague, San Pedro De Atacama, Tocopilla", "distrito": "Distrito N\u00ba 3", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["409", "494", "496"], "investigadoras": ["1181", "1561", "1601"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones."]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "11961&11445-18", "11964&11449-07", "11929&11413-07", "11883&11367-29", "11879&11363-07", "11878&11362-13", "11848&11332-24", "11849&11333-07", "11854&11335-17", "11837&11322-13", "11835&11320-06", "11816&11299-14", "11815&11298-06", "11800&11284-09", "11790&11274-13", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11760&11242-06", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11707&11192-15", "11702&11187-13", "11676&11159-07", "11656&11141-18", "11624&11110-13", "11620&11104-13", "11610&11095-13", "11593&11079-13", "11580&11065-04", "11495&10980-13", "11488&10972-03", "11477&10961-04", "11463&10951-07", "11405&10923-07", "11359&10878-06", "11298&10853-18", "11299&10854-33", "11271&10826-24", "11275&10831-07", "11263&10820-18", "11240&10793-18", "11126&10697-04", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11096&10663-25", "11057&10629-12", "11013&10590-06", "11009&10588-18", "11017&10594-16", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10975&10552-24", "11130&10701-13", "10957&10536-24", "10965&10543-18", "10960&10537-03", "10955&10533-07", "10941&10519-03", "10942&10520-12", "10905&10486-07", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10864&10441-08", "10859&10438-07", "10827&10403-18", "10814&10392-24", "10801&10379-03", "10770&10348-12", "10732&10308-31", "10719&10299-13", "10669&10248-07", "10647&10235-13", "10663&10237-04", "10651&10229-07", "10622&10195-29", "10607&10185-06", "10590&10169-07", "10591&10170-16", "10592&10171-16", "10593&10168-07", "10566&10142-13", "10516&10090-21", "10530&10108-12", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10469&10047-07", "10448&10022-07", "10440&10017-07", "10433&10010-08", "10415&9994-06", "10391&9970-12", "10389&9959-18", "10375&9955-07", "10366&9943-16", "10323&9902-11", "10289&9863-11", "10241&9820-07", "10242&9821-03", "10244&9819-24", "10196&9776-24", "10199&9779-33", "10083&9664-31", "10082&9663-06", "10081&9661-07", "10076&9659-13", "10062&9643-18", "10027&9611-06", "9986&9570-07", "9998&9569-14", "9965&9547-07", "9966&9548-14", "9954&9540-08", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9893&9477-07", "9847&9432-11", "9818&9402-13", "9776&9362-08", "9769&9356-24", "9771&9357-08", "9770&9358-07", "9768&9355-16", "9753&9337-16", "9750&9338-12"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4909", "4871", "4869", "4868", "4866", "4865", "4862", "4858", "4846", "4840", "4829", "4828", "4811", "4800", "4787", "4782", "4781", "4748", "4749", "4740", "4741", "4739", "4724", "4679", "4670", "4662", "4613", "4612", "4599", "4520", "4521", "4510", "4502", "4477", "4475", "4473", "4430", "4388", "4387", "4383", "4346", "4332", "4320", "4315", "4314", "4300", "4297", "4296", "4284", "4292", "4288", "4286", "4268", "4259", "4249", "4245", "4242", "4239", "4240", "4235", "4200", "4202", "4201", "4199", "4196", "4194", "4192", "4190", "4180", "4171", "4169", "4162", "4145", "4140", "4118", "4113", "4109", "4111", "4110", "4097", "4093", "4092", "4090", "4089", "4081", "4078", "4068", "4066", "4059", "4055", "4056", "4049", "4039", "4031", "4016", "4003", "3999", "3990", "3991", "3979", "3971", "3961", "3962", "3929", "3923", "3913", "3912", "3897", "3892", "3883", "3879", "3866", "3863", "3861", "3856", "3854", "3838", "3837", "3836", "3821", "3811", "3805", "3802", "3792", "3786", "3776", "3771", "3762", "3749", "3741", "3732", "3721", "3711", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "837", "nombre": "FIDEL ESPINOZA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "24 de enero de 1970", "profesion": "Profesor de Estado en historia y geograf\u00eda, licenciado en educaci\u00f3n", "telefono": "(56 + 32) 250 5271", "correo": "fespinoza@congreso.cl", "comuna": "Fresia, Frutillar, Llanquihue, Los Muermos, Puerto Octay, Puerto Varas, Purranque, Puyehue, R\u00edo Negro", "distrito": "Distrito N\u00ba 56", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["421", "789", "418"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11920&11403-06", "11917&11400-06", "11878&11362-13", "11855&11342-07", "11701&11186-07", "11674&11158-03", "11676&11159-07", "11634&11118-21", "11624&11110-13", "11620&11104-13", "11609&11098-07", "11589&11075-07", "11526&11007-21", "11487&10971-07", "11478&10962-06", "11193&10758-07", "11188&10750-04", "11111&10678-04", "11082&10653-07", "11055&10624-07", "11019&10598-05", "10960&10537-03", "10865&10444-21", "10855&10434-04", "10802&10380-06", "10682&10260-06", "10648&10225-07", "10557&10128-07", "10543&10119-11", "10503&10081-06", "10452&10021-29", "10378&9958-17", "10369&9946-06", "10365&9942-07", "10359&9935-07", "10347&9926-07", "10324&9903-12", "10326&9905-07", "10306&9881-13", "10126&9706-14", "10125&9705-13", "10120&9701-14", "10060&9642-14", "10005&9594-15", "10013&9583-14", "9906&9492-04", "9867&9451-14", "9811&9395-07", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9805&9387-11", "9793&9380-14", "9737&9325-29", "9727&9315-03", "9726&9314-14", "9708&9296-14", "9693&9281-14", "9684&9271-19", "9683&9272-07"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4902", "4900", "4871", "4861", "4852", "4851", "4814", "4800", "4788", "4783", "4782", "4728", "4721", "4720", "4713", "4694", "4690", "4689", "4671", "4606", "4561", "4529", "4524", "4518", "4499", "4433", "4419", "4380", "4375", "4364", "4360", "4353", "4350", "4340", "4338", "4326", "4284", "4289", "4287", "4269", "4211", "4188", "4184", "4125", "4077", "4040", "4028", "4000", "3992", "3989", "3926", "3910", "3905", "3895", "3873", "3864", "3854", "3828", "3827", "3816", "3801", "3777", "3729", "3728", "3712", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["1992-1995: Ayudante de c\u00e1tedra en la Universidad de Los Lagos.", "1995-1998: Funcionario FOSIS, D\u00e9cima Regi\u00f3n de Los Lagos.", "1996-2000: Profesor en el Depto. de Ciencias Sociales en la Universidad de Los Lagos.", "1998-2000: Secretario Regional Ministerial de Transportes y Telecomunicaciones, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "2000-2001: Jefe de la Divisi\u00f3n de Administraci\u00f3n Y Finanzas GORE, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "2001-2002: Investigador del Centro de Estudios Regionales de la Universidad de Los Lagos, Osorno."]}, {"prmid": "980", "nombre": "DANIEL FARCAS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "2 de noviembre de 1963", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5482", "correo": "daniel.farcas@congreso.cl", "comuna": "Conchal\u00ed, Huechuraba, Renca", "distrito": "Distrito N\u00ba 17", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["407", "493"], "investigadoras": ["1621"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia"]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "11963&11447-18", "11961&11445-18", "11875&11359-11", "11872&11356-07", "11846&11330-03", "11831&11314-25", "11829&11312-31", "11819&11303-29", "11761&11243-25", "11759&11241-18", "11746&11231-07", "11745&11230-11", "11738&11219-03", "11674&11158-03", "11658&11143-06", "11657&11139-07", "11647&11129-07", "11630&11117-11", "11629&11115-14", "11614&11100-11", "11585&11071-07", "11568&11054-07", "11581&11061-03", "11576&11060-11", "11539&11023-07", "11524&11006-07", "11511&10993-11", "11493&10975-25", "11494&10977-03", "11489&10974-11", "11488&10972-03", "11481&10966-13", "11474&10959-07", "11470&10955-15", "11461&10947-18", "11404&10921-02", "11397&10915-07", "11395&10913-31", "11382&10900-12", "11381&10899-07", "11378&10896-07", "11380&10898-11", "11376&10893-11", "11308&10863-07", "11302&10857-07", "11284&10841-11", "11190&10754-07", "11179&10742-03", "11169&10734-07", "11155&10725-11", "11147&10717-25", "11123&10691-24", "11115&10681-25", "11096&10663-25", "11085&10657-07", "11086&10660-13", "11083&10654-07", "11069&10639-07", "11029&10608-07", "11013&10590-06", "10992&10568-07", "10981&10560-25", "11130&10701-13", "10958&10538-03", "10964&10542-15", "10960&10537-03", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10941&10519-03", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10875&10453-11", "10881&10459-06", "10862&10440-07", "10859&10438-07", "10846&10423-03", "10852&10425-24", "10801&10379-03", "10791&10369-07", "10789&10362-07", "10717&10296-03", "10699&10278-07", "10676&10255-01", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10662&10236-07", "10664&10238-11", "10645&10219-07", "10597&10173-11", "10592&10171-16", "10580&10160-07", "10566&10142-13", "10579&10159-06", "10559&10137-06", "10517&10091-14", "10501&10079-06", "10469&10047-07", "10458&10036-11", "10434&10011-14", "10424&9999-05", "10419&9998-07", "10415&9994-06", "10410&9988-14", "10418&9997-07", "10414&9993-25", "10397&9976-05", "10304&9877-07", "10295&9874-07", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10278&9856-18", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10255&9832-21", "10253&9830-15", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10210&9788-07", "10197&9777-06", "10198&9778-18", "10199&9779-33", "10205&9783-14", "10179&9756-03", "10173&9751-13", "10141&9722-12", "10146&9723-11", "10138&9719-06", "10117&9698-18", "10120&9701-14", "10108&9684-14", "10081&9661-07", "10073&9653-07", "10059&9640-15", "9997&9578-14", "9913&9496-11", "9915&9501-11", "9889&9475-13", "9856&9442-07", "9849&9436-07", "9821&9406-13", "9818&9402-13", "9816&9401-13", "9811&9395-07", "9756&9341-07", "9755&9340-13", "9750&9338-12", "9744&9327-06", "9727&9315-03", "9726&9314-14", "9708&9296-14", "9693&9281-14", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4893", "4876", "4869", "4866", "4865", "4861", "4852", "4842", "4841", "4816", "4811", "4802", "4790", "4789", "4787", "4785", "4782", "4775", "4774", "4770", "4768", "4763", "4740", "4741", "4739", "4717", "4702", "4700", "4698", "4681", "4680", "4670", "4636", "4634", "4633", "4632", "4617", "4615", "4614", "4605", "4564", "4527", "4523", "4522", "4521", "4502", "4454", "4452", "4450", "4432", "4403", "4398", "4383", "4359", "4348", "4322", "4318", "4313", "4284", "4291", "4267", "4268", "4262", "4243", "4244", "4242", "4235", "4231", "4229", "4224", "4214", "4213", "4212", "4204", "4202", "4196", "4191", "4181", "4177", "4176", "4171", "4170", "4167", "4165", "4164", "4161", "4157", "4149", "4147", "4145", "4140", "4137", "4117", "4115", "4113", "4093", "4090", "4089", "4071", "4065", "4047", "4046", "4044", "4035", "4031", "4029", "3994", "3991", "3989", "3987", "3978", "3976", "3975", "3972", "3970", "3969", "3968", "3967", "3928", "3907", "3897", "3898", "3887", "3863", "3840", "3839", "3835", "3825", "3824", "3819", "3806", "3801", "3786", "3777", "3776", "3771", "3759", "3758", "3756", "3755", "3743", "3721", "3722", "3719", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Adminitrador p\u00fablico.", "Separado, dos hijas."], "actividad_laboral": ["1997-2000: Divisi\u00f3n de Organizaciones Sociales", "2000-2002: SENCE.", "2003-2010:UNIACC."]}, {"prmid": "839", "nombre": "RAM\u00d3N FAR\u00cdAS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "23 de agosto de 1955", "profesion": "Actor", "telefono": "(56 + 32) 250 5394", "correo": "rfarias@congreso.cl", "comuna": "La Granja, Macul, San Joaqu\u00edn", "distrito": "Distrito N\u00ba 25", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["403", "415", "496", "414"], "investigadoras": ["1641"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["11960&11444-06", "11961&11445-18", "11872&11356-07", "11848&11332-24", "11854&11335-17", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11751&11235-24", "11710&11194-03", "11624&11110-13", "11590&11076-15", "11539&11023-07", "11545&11025-06", "11512&10992-06", "11498&10983-11", "11492&10976-06", "11494&10977-03", "11485&10970-06", "11463&10951-07", "11377&10892-13", "11376&10893-11", "11368&10887-06", "11304&10858-06", "11275&10831-07", "11245&10799-06", "11242&10797-19", "11240&10793-18", "11195&10760-13", "11128&10699-06", "11097&10662-24", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11075&10648-24", "11051&10625-17", "11024&10602-24", "11009&10588-18", "11017&10594-16", "10975&10552-24", "10970&10549-14", "10964&10542-15", "10852&10425-24", "10827&10403-18", "10806&10383-24", "10784&10358-18", "10785&10360-06", "10760&10339-11", "10730&10306-18", "10719&10299-13", "10711&10289-24", "10708&10285-18", "10703&10282-06", "10681&10259-18", "10673&10252-06", "10622&10195-29", "10605&10183-04", "10597&10173-11", "10567&10143-03", "10568&10145-07", "10487&10066-15", "10472&10049-18", "10466&10044-18", "10424&9999-05", "10427&10003-07", "10365&9942-07", "10305&9878-06", "10320&9886-13", "10289&9863-11", "10273&9848-06", "10262&9841-07", "10264&9843-29", "10252&9829-15", "10206&9784-07", "10143&9725-12", "10138&9719-06", "10125&9705-13", "10117&9698-18", "10119&9700-07", "10069&9650-06", "10048&9629-19", "10073&9653-07", "10020&9604-18", "9965&9547-07", "9950&9535-06", "9921&9507-06", "9919&9506-06", "9878&9456-24", "9879&9455-06", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9861&9444-15", "9844&9430-06", "9818&9402-13", "9816&9401-13", "9744&9327-06", "9737&9325-29"], "acuerdos_prmid": ["4883", "4783", "4782", "4763", "4720", "4680", "4675", "4672", "4613", "4518", "4515", "4502", "4479", "4477", "4436", "4431", "4406", "4390", "4386", "4379", "4376", "4374", "4359", "4358", "4345", "4344", "4298", "4295", "4284", "4292", "4291", "4262", "4250", "4230", "4215", "4208", "4191", "4164", "4149", "4141", "4140", "4138", "4115", "4084", "4032", "4013", "4014", "3987", "3976", "3973", "3975", "3965", "3915", "3898", "3896", "3873", "3866", "3856", "3853", "3846", "3839", "3825", "3824", "3808", "3803", "3801", "3762", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Soltero. Tiene dos hijos: Rosario y Diego."], "actividad_laboral": ["Es profesor de actuaci\u00f3n y expresi\u00f3n oral, director de teatro infantil y compositor de m\u00fasica infantil.", "Como actor ha participado en numerosas obras de teatro y reconocidas teleseries nacionales como la emblem\u00e1tica \"La Madrastra\". Particip\u00f3 adem\u00e1s en numerosos programas de televisi\u00f3n tanto nacionales como extranjeros.", "Desde 1984 pertenece y es colaborador de Amnesty International. Fue su director en Chile y uno de los organizadores del concierto \"Un Abrazo a la Esperanza\".", "En 1989 recorre el pa\u00eds promoviendo a diversos candidatos parlamentarios de la Concertaci\u00f3n de partidos por la democracia.", "Locutor en el acto final de la Campa\u00f1a por el \"NO\" en el Parque O\u00b4Higgins, y en el evento de celebraci\u00f3n de la elecci\u00f3n de Patricio Aylwin como Presidente de la Naci\u00f3n.", "Expositor en diversos foros, tanto nacionales como Internacionales, sobre gobiernos locales, desarrollo urbano y medio ambiente."]}, {"prmid": "981", "nombre": "MAYA FERN\u00c1NDEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "27 de septiembre de 1971", "profesion": "Bi\u00f3loga y Medico Veterinaria.", "telefono": "(56 + 32) 250 5484", "correo": "maya.fernandez@congreso.cl", "comuna": "\u00d1u\u00f1oa, Providencia", "distrito": "Distrito N\u00ba 21", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["410", "961", "416", "496"], "investigadoras": ["1521"], "antiguas": ["Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11917&11400-06", "11911&11394-22", "11901&11384-15", "11908&11389-07", "11849&11333-07", "11854&11335-17", "11847&11331-07", "11842&11327-11", "11839&11323-09", "11841&11325-07", "11817&11301-03", "11815&11298-06", "11805&11288-06", "11791&11275-12", "11789&11273-03", "11812&11294-11", "11765&11249-06", "11759&11241-18", "11739&11223-13", "11713&11196-11", "11702&11187-13", "11695&11180-06", "11663&11148-03", "11651&11136-22", "11637&11119-03", "11626&11113-13", "11629&11115-14", "11627&11114-03", "11620&11104-13", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11588&11074-07", "11528&11014-18", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11475&10956-06", "11403&10920-24", "11394&10911-04", "11377&10892-13", "11375&10895-07", "11298&10853-18", "11285&10838-06", "11229&10784-07", "11129&10700-07", "11123&10691-24", "11122&10689-12", "11111&10678-04", "11101&10673-03", "11112&10679-31", "11097&10662-24", "11082&10653-07", "11075&10648-24", "11049&10622-07", "11045&10618-03", "11009&10588-18", "10997&10574-11", "10957&10536-24", "10936&10514-11", "10905&10486-07", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10857&10436-12", "10814&10392-24", "10792&10370-24", "10760&10339-11", "10745&10321-03", "10741&10320-22", "10716&10295-31", "10708&10285-18", "10693&10268-12", "10612&10191-11", "10605&10183-04", "10590&10169-07", "10591&10170-16", "10567&10143-03", "10577&10157-11", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10503&10081-06", "10504&10082-07", "10493&10067-13", "10459&10037-22", "10436&10014-07", "10425&10001-07", "10375&9955-07", "10366&9943-16", "10323&9902-11", "10326&9905-07", "10254&9831-07", "10249&9825-07", "10190&9771-07", "10173&9751-13", "10162&9743-03", "10165&9746-17", "10142&9724-24", "10126&9706-14", "10120&9701-14", "10122&9703-03", "10114&9695-29", "10115&9696-06", "10063&9644-11", "10026&9610-31", "10013&9583-14", "9949&9534-25", "9922&9508-07", "9917&9502-16", "9906&9492-04", "9875&9458-13", "9838&9424-17", "9816&9401-13", "9793&9380-14", "9795&9381-03", "9769&9356-24", "9768&9355-16", "9746&9329-13", "9727&9315-03", "9726&9314-14", "9708&9296-14", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4902", "4901", "4897", "4894", "4883", "4876", "4875", "4806", "4797", "4783", "4782", "4772", "4767", "4765", "4741", "4728", "4718", "4707", "4697", "4682", "4679", "4665", "4642", "4607", "4602", "4563", "4526", "4525", "4521", "4515", "4499", "4489", "4488", "4419", "4382", "4367", "4357", "4353", "4343", "4340", "4337", "4307", "4302", "4296", "4295", "4284", "4292", "4287", "4286", "4265", "4263", "4255", "4253", "4250", "4241", "4228", "4226", "4215", "4209", "4199", "4198", "4191", "4189", "4186", "4185", "4184", "4143", "4142", "4134", "4126", "4116", "4099", "4091", "4080", "4053", "4050", "4049", "4040", "4001", "3993", "3994", "3992", "3987", "3965", "3959", "3956", "3931", "3928", "3927", "3922", "3918", "3917", "3916", "3910", "3896", "3891", "3885", "3880", "3878", "3856", "3853", "3851", "3844", "3820", "3764", "3762", "3757", "3754", "3739", "3741", "3729", "3714", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Servicio Agr\u00edcola y Ganadero (SAG).", "2006-2012. Direcci\u00f3n de Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales, DIRECON."]}, {"prmid": "982", "nombre": "IV\u00c1N FLORES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de junio de 1955", "profesion": "M\u00e9dico veterinario, con especializaci\u00f3n en Desarrollo Social", "telefono": "(56 + 32) 250 5865", "correo": "ivan.flores@congreso.cl", "comuna": "Corral, Lanco, M\u00e1fil, Mariquina, Valdivia", "distrito": "Distrito N\u00ba 53", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["421", "417", "553"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11978&11462-24", "11961&11445-18", "11964&11449-07", "11933&11417-01", "11889&11373-24", "11828&11311-21", "11829&11312-31", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11738&11219-03", "11701&11186-07", "11704&11189-15", "11663&11148-03", "11657&11139-07", "11634&11118-21", "11603&11089-06", "11582&11066-12", "11577&11062-06", "11526&11007-21", "11495&10980-13", "11485&10970-06", "11481&10966-13", "11476&10960-07", "11469&10954-07", "11464&10943-06", "11407&10924-11", "11395&10913-31", "11382&10900-12", "11197&10762-18", "11155&10725-11", "11055&10624-07", "10999&10578-18", "10997&10574-11", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10941&10519-03", "10942&10520-12", "10877&10455-06", "10881&10459-06", "10864&10441-08", "10859&10438-07", "10827&10403-18", "10818&10397-18", "10808&10385-12", "10801&10379-03", "10783&10359-13", "10774&10353-07", "10743&10322-21", "10733&10309-31", "10718&10297-17", "10717&10296-03", "10710&10287-14", "10680&10258-07", "10663&10237-04", "10654&10232-07", "10652&10230-18", "10653&10233-12", "10655&10234-06", "10656&10231-07", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10566&10142-13", "10579&10159-06", "10542&10120-24", "10516&10090-21", "10520&10098-07", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10494&10068-21", "10452&10021-29", "10440&10017-07", "10380&9961-01", "10389&9959-18", "10363&9940-16", "10357&9933-24", "10323&9902-11", "10322&9901-07", "10325&9904-07", "10305&9878-06", "10294&9873-11", "10288&9867-01", "10276&9854-15", "10277&9855-06", "10261&9840-07", "10242&9821-03", "10203&9781-16", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10191&9772-21", "10179&9756-03", "10194&9774-11", "10148&9729-03", "10137&9718-06", "10109&9685-18", "10089&9671-07", "10088&9670-07", "10080&9662-07", "10077&9657-13", "10062&9643-18", "10068&9645-11", "10060&9642-14", "10036&9618-01", "10024&9606-06", "9986&9570-07", "9993&9580-11", "9992&9579-14", "9996&9576-14", "9949&9534-25", "9983&9562-12", "9862&9445-24", "9847&9432-11", "9817&9403-03", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4866", "4865", "4861", "4846", "4828", "4813", "4801", "4788", "4787", "4782", "4777", "4774", "4770", "4758", "4748", "4749", "4740", "4741", "4735", "4716", "4715", "4711", "4678", "4677", "4670", "4669", "4662", "4636", "4632", "4606", "4604", "4600", "4524", "4522", "4520", "4521", "4513", "4512", "4510", "4506", "4502", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4454", "4449", "4445", "4420", "4408", "4404", "4405", "4399", "4391", "4387", "4385", "4383", "4372", "4364", "4350", "4333", "4332", "4315", "4308", "4304", "4301", "4297", "4284", "4288", "4273", "4270", "4271", "4265", "4263", "4262", "4260", "4249", "4247", "4243", "4242", "4241", "4235", "4238", "4229", "4224", "4206", "4199", "4195", "4186", "4177", "4174", "4171", "4166", "4161", "4148", "4145", "4135", "4129", "4123", "4118", "4117", "4113", "4097", "4095", "4092", "4086", "4077", "4072", "4050", "4049", "4043", "4042", "4039", "4033", "4030", "4026", "4016", "4012", "4011", "4007", "4003", "3999", "3996", "3992", "3990", "3978", "3976", "3972", "3967", "3965", "3957", "3956", "3930", "3925", "3923", "3924", "3915", "3914", "3890", "3879", "3872", "3864", "3862", "3858", "3856", "3854", "3851", "3850", "3844", "3837", "3836", "3834", "3807", "3811", "3805", "3798", "3796", "3792", "3741", "3728", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, una hija."], "actividad_laboral": ["1982-1981. Director Regional Programa Sanidad Animal-PSA (Ministerio RRNN-BID), Rep. De Honduras.", "1983-1985. Director Regional Occidente, Programa de Producci\u00f3n Animal, Rep. De Honduras.", "1979-1986. Consultor Equipo T\u00e9cnico del Proyecto de Desarrollo Regional de Occidente-PRODERO (Ministerio de RRNN-BID), Rep. De Honduras.", "1987. Jefe t\u00e9cnico del Programa Nacional de Fomento de Producci\u00f3n Bovina y Sanidad Animal-PROFOGASA, Ministerio de RRNN-Bid 162/IC-HO. Rep. De Honduras.", "1990-1998. Magister en Desarrollo Rural, Egresado. U. Austral de Chile", "1990-1998. Comerciante Detallista, C\u00e1mara Comercio Detallista de Vadivia.", "1990-1994. Delegado Provincial SERPLAC-MIDEPLAN, Valdivia.", "1994-1998. Delegado Provincial SERVIU, Valdivia. Consultor IICA/OEA-Promsa, Rep.Argentina", "2000-2004. Delegado Provincial SERVIU, Valdivia Presidente Directorio Soc. Valdicor Ltda.", "2004-2007. Gerente General Soc. Desarrollo Urbano Valdicor Ltda.", "2010-2013. Director Relaciones Nacionales-Regionales, Universidad Austral de Chile, Valdivia."]}, {"prmid": "983", "nombre": "IV\u00c1N FUENTES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "24 de julio de 1967", "profesion": "Pescador Artesanal", "telefono": "(56 + 32) 250 5391", "correo": "ivan.fuentes@congreso.cl", "comuna": "Ays\u00e9n, Chile Chico, Cisnes, Cochrane, Coyhaique, Guaitecas, Lago Verde, O'Higgins, R\u00edo Iba\u00f1ez, Tortel", "distrito": "Distrito N\u00ba 59", "region": "XI Regi\u00f3n de Ays\u00e9n del General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["494", "421"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11889&11373-24", "11828&11311-21", "11824&11295-04", "11816&11299-14", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11756&11238-07", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11701&11186-07", "11657&11139-07", "11651&11136-22", "11634&11118-21", "11626&11113-13", "11627&11114-03", "11617&11102-13", "11593&11079-13", "11567&11053-13", "11540&11022-20", "11526&11007-21", "11513&10998-06", "11495&10980-13", "11395&10913-31", "11292&10839-13", "11282&10840-07", "11254&10809-03", "11240&10793-18", "11239&10795-33", "11206&10768-06", "11192&10757-29", "11140&10707-07", "11141&10708-13", "11062&10634-29", "11055&10624-07", "11003&10581-29", "10999&10578-18", "10983&10561-13", "10964&10542-15", "10961&10539-15", "10925&10503-15", "10864&10441-08", "10865&10444-21", "10827&10403-18", "10818&10397-18", "10817&10396-18", "10784&10358-18", "10753&10332-11", "10743&10322-21", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10724&10303-24", "10693&10268-12", "10681&10259-18", "10630&10208-07", "10613&10192-24", "10542&10120-24", "10516&10090-21", "10520&10098-07", "10494&10068-21", "10452&10021-29", "10436&10014-07", "10428&10004-13", "10427&10003-07", "10389&9959-18", "10367&9944-07", "10348&9927-17", "10305&9878-06", "10320&9886-13", "10294&9873-11", "10276&9854-15", "10211&9789-13", "10249&9825-07", "10162&9743-03", "10125&9705-13", "10119&9700-07", "10068&9645-11", "10049&9631-07", "10036&9618-01", "9993&9580-11", "9996&9576-14", "9920&9505-07", "9906&9492-04", "9881&9466-24", "9865&9450-13", "9854&9440-31", "9853&9435-18", "9836&9422-16", "9817&9403-03", "9793&9380-14", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4895", "4894", "4878", "4869", "4861", "4854", "4853", "4851", "4846", "4837", "4836", "4834", "4828", "4809", "4788", "4783", "4782", "4764", "4725", "4697", "4618", "4606", "4529", "4525", "4524", "4521", "4513", "4509", "4486", "4482", "4420", "4390", "4380", "4371", "4364", "4362", "4352", "4345", "4335", "4318", "4317", "4314", "4284", "4269", "4271", "4265", "4252", "4236", "4235", "4227", "4207", "4204", "4199", "4195", "4185", "4181", "4166", "4165", "4143", "4135", "4095", "4084", "4080", "4073", "4071", "4067", "4033", "4032", "4029", "4026", "4007", "4003", "3999", "3998", "3995", "4000", "3993", "3994", "3992", "3977", "3965", "3928", "3926", "3915", "3910", "3904", "3895", "3894", "3891", "3884", "3864", "3856", "3854", "3851", "3850", "3826", "3822", "3805", "3798", "3797", "3799", "3789", "3787", "3782", "3778", "3769", "3767", "3764", "3744", "3742", "3737", "3741", "3735", "3730", "3724", "3720", "3718", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Soltero, siete hijos."], "actividad_laboral": ["Pescador Artesanal"]}, {"prmid": "984", "nombre": "GONZALO FUENZALIDA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de junio de 1973", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5467", "correo": "gonzalo.fuenzalida@congreso.cl", "comuna": "Futrono, La Uni\u00f3n, Lago Ranco, Los Lagos, Paillaco, Panguipulli, R\u00edo Bueno", "distrito": "Distrito N\u00ba 54", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["817", "403", "421", "493"], "investigadoras": ["1621", "1541", "1581"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga", "Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "12021&11505-07", "12016&11493-07", "12019&11502-06", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11953&11432-07", "11915&11398-25", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11897&11380-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11888&11369-07", "11855&11342-07", "11831&11314-25", "11761&11243-25", "11654&11140-12", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11568&11054-07", "11544&11024-07", "11492&10976-06", "11474&10959-07", "11470&10955-15", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11404&10921-02", "11381&10899-07", "11378&10896-07", "11390&10908-05", "11380&10898-11", "11308&10863-07", "11302&10857-07", "11147&10717-25", "11115&10681-25", "11083&10654-07", "11029&10608-07", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10981&10560-25", "10970&10549-14", "10955&10533-07", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10917&10498-15", "10880&10460-25", "10858&10437-13", "10846&10423-03", "10645&10219-07", "10559&10137-06", "10501&10079-06", "10468&10046-07", "10419&9998-07", "10377&9957-07", "10270&9849-07", "10145&9727-07", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10119&9700-07", "10091&9673-07", "10081&9661-07", "9926&9510-03", "9915&9501-11", "9897&9482-07", "9889&9475-13", "9856&9442-07", "9815&9400-07", "9812&9396-07", "9756&9341-07", "9720&9309-07", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["4842", "4815", "4713", "4705", "4694", "4690", "4689", "4680", "4674", "4634", "4615", "4523", "4502", "4452", "4422", "4403", "4398", "4376", "4351", "4348", "4330", "4295", "4284", "4248", "4223", "4206", "4199", "4155", "4154", "4153", "4140", "4128", "4107", "4094", "4093", "4047", "4046", "3993", "3994", "3924", "3920", "3857", "3839", "3812", "3800", "3760", "3756", "3755", "3746", "3744", "3742", "3737", "3740", "3734", "3733", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["2010-2012: Directorio de la Empresa Correos de Chile.", "2011: Jefe de la Divisi\u00f3n Programas y Estudios de la Subsecretar\u00eda de Prevenci\u00f3n del Delito, dependiente del Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica.", "2012-agosto de 2013: Coordinador del Programa Asistencia a V\u00edctimas, dependiente del Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica.", "Presidente y fundador de la ONG V\u00edctimas de la Delincuencia."]}, {"prmid": "985", "nombre": "SERGIO GAHONA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de septiembre de 1965", "profesion": "Licenciado en Educaci\u00f3n., Matr\u00f3n", "telefono": "(56 + 32) 250 5344", "correo": "sergio.gahona@congreso.cl", "comuna": "Andacollo, La Higuera, La Serena, Paihuano, Vicu\u00f1a", "distrito": "Distrito N\u00ba 7", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["412", "409", "720"], "investigadoras": ["1181", "1561", "818", "1621", "1541", "1601"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones."]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11935&11418-12", "11915&11398-25", "11871&11355-24", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11836&11321-06", "11822&11306-11", "11749&11233-03", "11746&11231-07", "11732&11217-07", "11724&11205-07", "11706&11190-18", "11688&11169-25", "11659&11145-07", "11655&11142-29", "11653&11138-07", "11648&11130-04", "11601&11087-03", "11584&11070-07", "11565&11047-12", "11564&11046-03", "11517&11000-04", "11511&10993-11", "11503&10987-11", "11497&10982-15", "11496&10981-14", "11494&10977-03", "11489&10974-11", "11469&10954-07", "11396&10914-06", "11385&10903-06", "11370&10888-06", "11366&10881-24", "11353&10869-24", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11352&10870-09", "11296&10851-13", "11295&10850-03", "11294&10849-12", "11273&10829-06", "11258&10813-31", "11257&10812-11", "11174&10735-25", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11111&10678-04", "11081&10652-31", "11076&10649-06", "11058&10630-24", "11010&10587-03", "10942&10520-12", "10919&10493-06", "10853&10431-07", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10839&10418-03", "10834&10412-04", "10829&10408-11", "10819&10398-25", "10814&10392-24", "10796&10374-06", "10787&10364-25", "10778&10357-04", "10752&10331-08", "10750&10327-04", "10738&10317-07", "10725&10304-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10712&10290-07", "10701&10280-07", "10696&10274-07", "10697&10275-03", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10613&10192-24", "10592&10171-16", "10589&10167-07", "10575&10152-03", "10578&10158-06", "10556&10129-08", "10557&10128-07", "10534&10112-07", "10517&10091-14", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10495&10069-05", "10463&10041-03", "10464&10042-14", "10455&10032-03", "10441&10019-06", "10416&9995-11", "10417&9996-09", "10180&9764-03", "10183&9758-07", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10129&9710-12", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10085&9666-18", "10084&9665-07", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10075&9655-17", "10045&9627-18", "10044&9626-11", "10032&9614-15", "10031&9613-04", "10004&9595-06", "9991&9577-25", "9905&9491-07", "9907&9493-06", "9887&9474-07", "9776&9362-08", "9731&9319-03", "9729&9317-24", "9721&9310-04", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4896", "4886", "4885", "4872", "4841", "4826", "4825", "4816", "4813", "4785", "4780", "4778", "4777", "4759", "4746", "4745", "4733", "4732", "4731", "4714", "4712", "4709", "4641", "4637", "4601", "4527", "4512", "4498", "4497", "4490", "4478", "4464", "4453", "4451", "4402", "4401", "4367", "4362", "4341", "4336", "4331", "4328", "4327", "4322", "4321", "4301", "4284", "4232", "4225", "4209", "4199", "4172", "4163", "4127", "4113", "4085", "4064", "4053", "4048", "4026", "4025", "4013", "4014", "4011", "3992", "3912", "3903", "3860", "3852", "3841", "3831", "3829", "3821", "3809", "3808", "3771", "3746", "3736", "3731", "3719", "3710", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tres hijos."], "actividad_laboral": ["Fue Director del Centro de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica e Instituto Profesional, sede Calama en la Regi\u00f3n de Antofagasta.", "Fue Vicerrector de Sede de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chile INACAP, sede La Serena.", "Trabaj\u00f3 en la Municipalidad de Calama como Director de Desarrollo Comunitario.", "Trabaj\u00f3 en el Consejo Regional de Educaci\u00f3n donde integr\u00f3 las Comisiones de Educaci\u00f3n, Trabajo y Proyectos e Infraestructura."]}, {"prmid": "843", "nombre": "REN\u00c9 MANUEL GARC\u00cdA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "24 de mayo de 1950", "profesion": "Perito Agr\u00edcola", "telefono": "(56 + 32) 250 5877", "correo": "rmgarcia@congreso.cl", "comuna": "Cunco, Curarrehue, Gorbea, Loncoche, Puc\u00f3n, Tolt\u00e9n, Villarrica", "distrito": "Distrito N\u00ba 52", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["644", "416", "402"], "investigadoras": ["1561"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11874&11358-13", "11875&11359-11", "11865&11351-06", "11864&11350-06", "11866&11352-17", "11856&11341-14", "11830&11313-18", "11828&11311-21", "11814&11297-03", "11805&11288-06", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11744&11229-11", "11731&11215-07", "11728&11212-07", "11677&11162-15", "11629&11115-14", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11585&11071-07", "11561&11040-06", "11550&11036-15", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11408&10926-03", "11397&10915-07", "11371&10886-15", "11192&10757-29", "11016&10593-06", "10937&10515-07", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10925&10503-15", "10917&10498-15", "10880&10460-25", "10870&10449-05", "10858&10437-13", "10841&10420-18", "10749&10326-15", "10702&10281-07", "10662&10236-07", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10608&10186-07", "10531&10109-15", "10487&10066-15", "10434&10011-14", "10368&9945-03", "10334&9911-06", "10306&9881-13", "10294&9873-11", "10270&9849-07", "10262&9841-07", "10252&9829-15", "10244&9819-24", "10179&9756-03", "10185&9765-25", "10143&9725-12", "10131&9712-06", "10091&9673-07", "10080&9662-07", "10067&9648-03", "10059&9640-15", "9925&9509-15", "9897&9482-07", "9902&9487-15", "9878&9456-24", "9867&9451-14", "9861&9444-15", "9848&9434-07", "9844&9430-06", "9836&9422-16", "9813&9397-12", "9790&9377-04", "9725&9313-09"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4901", "4887", "4885", "4880", "4875", "4851", "4844", "4845", "4838", "4837", "4831", "4828", "4830", "4784", "4777", "4775", "4776", "4773", "4769", "4737", "4727", "4726", "4713", "4705", "4704", "4702", "4701", "4694", "4691", "4690", "4689", "4678", "4677", "4673", "4661", "4635", "4630", "4609", "4562", "4528", "4518", "4508", "4506", "4472", "4466", "4467", "4465", "4443", "4439", "4422", "4421", "4420", "4403", "4400", "4392", "4384", "4379", "4360", "4354", "4355", "4303", "4284", "4293", "4290", "4289", "4252", "4245", "4237", "4234", "4199", "4187", "4184", "4174", "4168", "4160", "4155", "4154", "4153", "4139", "4107", "4103", "4096", "4088", "4083", "4065", "4052", "3992", "3964", "3960", "3920", "3909", "3900", "3899", "3877", "3857", "3854", "3848", "3839", "3825", "3815", "3796", "3763", "3747", "3738", "3740"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela L\u00f3pez, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Desde 1985 es miembro del Grupo de Transferencia Tecn\u00f3logica, GTT de Cunco, dedicado a dar informaci\u00f3n de los adelantos agropecuarios a los agricultores de la zona.", "1987-1989: Fue Presidente del Club de Huasos de Cunco.", "Es socio activo del Deportivo \"Pueblo Nuevo\" de esta localidad.", "Es socio del Club de Ski de Puc\u00f3n.", "Se desempe\u00f1\u00f3 como miembro de la Comisi\u00f3n de Caminos del CODECO de Cunco."]}, {"prmid": "936", "nombre": "CRISTINA GIRARDI", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de enero de 1962", "profesion": "Antrop\u00f3loga", "telefono": "(56 + 32) 250 5863", "correo": "cgirardi@congreso.cl", "comuna": "Cerro Navia, Lo Prado, Quinta Normal", "distrito": "Distrito N\u00ba 18", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["412", "405", "720"], "investigadoras": ["1181", "1541"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "12005&11488-15", "11919&11402-07", "11920&11403-06", "11917&11400-06", "11871&11355-24", "11843&11326-13", "11839&11323-09", "11824&11295-04", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11784&11266-04", "11746&11231-07", "11741&11225-07", "11733&11216-07", "11713&11196-11", "11703&11188-17", "11686&11168-12", "11674&11158-03", "11626&11113-13", "11582&11066-12", "11576&11060-11", "11513&10998-06", "11498&10983-11", "11481&10966-13", "11406&10925-16", "11407&10924-11", "11375&10895-07", "11299&10854-33", "11282&10840-07", "11272&10827-12", "11257&10812-11", "11240&10793-18", "11241&10796-04", "11228&10782-05", "11197&10762-18", "11190&10754-07", "11188&10750-04", "11177&10743-13", "11155&10725-11", "11144&10711-13", "11141&10708-13", "11142&10709-25", "11126&10697-04", "11122&10689-12", "11111&10678-04", "11086&10660-13", "11015&10592-06", "11018&10597-07", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10941&10519-03", "10936&10514-11", "10928&10507-11", "10948&10527-07", "10852&10425-24", "10808&10385-12", "10779&10363-06", "10612&10191-11", "10591&10170-16", "10557&10128-07", "10530&10108-12", "10462&10039-11", "10436&10014-07", "10426&10002-07", "10425&10001-07", "10414&9993-25", "10263&9842-03", "10253&9830-15", "10256&9836-11", "10210&9788-07", "10118&9699-04", "10122&9703-03", "10114&9695-29", "10115&9696-06", "9998&9569-14", "9915&9501-11", "9912&9495-11", "9917&9502-16", "9904&9490-07", "9875&9458-13", "9853&9435-18", "9847&9432-11", "9821&9406-13", "9780&9364-12", "9717&9304-07"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4884", "4873", "4871", "4866", "4864", "4863", "4850", "4816", "4785", "4782", "4765", "4728", "4718", "4700", "4699", "4685", "4675", "4633", "4617", "4612", "4603", "4602", "4600", "4599", "4527", "4521", "4513", "4512", "4507", "4503", "4496", "4473", "4438", "4433", "4430", "4423", "4418", "4404", "4405", "4397", "4390", "4382", "4367", "4338", "4337", "4318", "4319", "4306", "4302", "4300", "4284", "4291", "4265", "4261", "4262", "4259", "4258", "4250", "4242", "4228", "4211", "4199", "4173", "4170", "4169", "4147", "4120", "4119", "4113", "4112", "4102", "4101", "4093", "4085", "4084", "4080", "4060", "4055", "4056", "4040", "3990", "3991", "3989", "3979", "3928", "3926", "3923", "3922", "3918", "3917", "3905", "3866", "3862", "3852", "3847", "3842", "3829", "3825", "3820", "3811", "3803", "3801", "3795", "3792", "3791", "3768", "3765", "3764", "3756", "3755", "3729", "3721", "3716", "3715", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casada con el abogado Francisco Javier Varas Fern\u00e1ndez, quien fue concejal de Cerro Navia entre 2000 y 2004, y madre de tres hijos: Benjam\u00edn, Crescente y Emiliano."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "846", "nombre": "JOAQU\u00cdN GODOY", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "25 de enero de 1977", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5366", "correo": "jgodoy@congreso.cl", "comuna": "Isla De Pascua, Juan Fernandez, Valpara\u00edso", "distrito": "Distrito N\u00ba 13", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["493", "405", "496"], "investigadoras": ["1461"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["11848&11332-24", "11766&11250-06", "11642&11127-07", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11410&10928-07", "11381&10899-07", "11390&10908-05", "11379&10897-07", "11301&10856-11", "11176&10741-07", "11149&10719-06", "11150&10718-07", "11153&10723-11", "11145&10715-11", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "11044&10619-07", "11023&10601-15", "10813&10391-03", "10806&10383-24", "10735&10312-08", "10598&10174-03", "10198&9778-18", "10171&9750-07", "10160&9741-07", "10144&9726-06", "9927&9511-12", "9905&9491-07", "9899&9484-15", "9886&9471-11", "9794&9378-06", "9724&9311-09", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9709&9297-07", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["4805", "4775", "4776", "4774", "4703", "4684", "4615", "4518", "4452", "4406", "4295", "4284", "4269", "4074", "4071", "3974", "3921", "3880", "3795", "3790", "3788", "3762", "3761", "3747", "3740"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene una hija."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "848", "nombre": "RODRIGO GONZ\u00c1LEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "26 de septiembre de 1941", "profesion": "Doctorado en Filosof\u00eda y Profesor", "telefono": "(56 + 32) 250 5044", "correo": "rodrigogonzalez@congreso.cl", "comuna": "Conc\u00f3n, Vi\u00f1a Del Mar", "distrito": "Distrito N\u00ba 14", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["412", "409", "414"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11999&11483-04", "11980&11463-06", "11978&11462-24", "11920&11403-06", "11843&11326-13", "11784&11266-04", "11768&11253-15", "11744&11229-11", "11686&11168-12", "11633&11122-07", "11632&11121-06", "11603&11089-06", "11468&10953-15", "11408&10926-03", "11368&10887-06", "11255&10810-07", "11250&10805-06", "11241&10796-04", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "10919&10493-06", "10905&10486-07", "10875&10453-11", "10871&10450-18", "10881&10459-06", "10872&10451-18", "10870&10449-05", "10856&10435-03", "10855&10434-04", "10852&10425-24", "10799&10377-07", "10812&10390-06", "10710&10287-14", "10700&10279-31", "10673&10252-06", "10654&10232-07", "10652&10230-18", "10653&10233-12", "10655&10234-06", "10656&10231-07", "10524&10099-07", "10507&10085-07", "10509&10087-07", "10365&9942-07", "10160&9741-07", "10165&9746-17", "10095&9676-06", "9984&9567-04", "9940&9527-15", "9921&9507-06", "9807&9393-14", "9806&9391-14"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4869", "4866", "4865", "4864", "4782", "4721", "4720", "4638", "4617", "4563", "4521", "4494", "4438", "4380", "4359", "4360", "4337", "4314", "4306", "4284", "4291", "4258", "4211", "4208", "4200", "4201", "4199", "4188", "4173", "4170", "4150", "4130", "4129", "4100", "4058", "4049", "3975", "3965", "3922", "3913", "3905", "3864", "3862", "3856", "3853", "3842", "3821", "3820", "3799", "3796", "3795", "3793", "3788", "3780", "3779", "3770", "3768", "3730", "3711", "3708", "3706"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["1969: Participa en la fundaci\u00f3n del MAPU, ocupa el cargo de Vicepresidente Nacional en 1973.", "1972: Senador Acad\u00e9mico y candidato a Rector de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, UCV.", "Sept. 1973: Exonerado pol\u00edtico UCV.", "1977: Detenido y exiliado a Luxemburgo e Italia.", "1977-1983: Trabaja en Parlamento Europeo, en la Central Italiana de Sindicatos Libres (CISL) y como Profesor en la Universidad de Luxembugo.", "1983: Regresa a Chile y trabaja como investigador en el Programa Interdisciplinario de Investigaciones en Educaci\u00f3n, P.I.I.E., funda CEDAL y participa en todos los procesos de recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica. (Alianza Democr\u00e1tica, Plebiscito, Concertaci\u00f3n.)", "1989: Fundador junto a Ricardo Lagos, Jorge Schaulsohn y Manuel Sanhueza, del Partido Por la Democracia, PPD. Es elegido como miembro de la primera Mesa Directiva en el cargo de Tesorero General.", "1990: Dirige la Campa\u00f1a del No en Valpara\u00edso.", "1990: Dirige la primera campa\u00f1a senatorial de Laura Soto.", "1991-1992: El Ministro de Educaci\u00f3n, Ricardo Lagos, lo designa como Secretario Regional Ministerial de Educaci\u00f3n en la Quinta Regi\u00f3n.", "1992-1994: Es elegido alcalde de Vi\u00f1a del Mar.", "1996-2000: Es reelegido alcalde de Vi\u00f1a del Mar. Ejerce tambi\u00e9n como Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades.", "Abril 2001: Es nominado candidato a diputado por el PPD por el distrito de Vi\u00f1a del Mar y Conc\u00f3n. En diciembre del mismo a\u00f1o es elegido diputado.", "Dic. 2005: Es reelegido diputado por el distrito 14 (Vi\u00f1a del Mar y Conc\u00f3n)."]}, {"prmid": "937", "nombre": "HUGO GUTI\u00c9RREZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "5 de octubre de 1961", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5870", "correo": "hgutierrez@congreso.cl", "comuna": "Alto Hospicio, Cami\u00f1a, Colchane, Huara, Iquique, Pica, Pozo Almonte", "distrito": "Distrito N\u00ba 2", "region": "I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["404", "401", "644"], "investigadoras": ["1581"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11940&11423-13", "11929&11413-07", "11932&11416-06", "11864&11350-06", "11815&11298-06", "11777&11261-07", "11733&11216-07", "11700&11185-19", "11699&11182-07", "11674&11158-03", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11613&11099-07", "11609&11098-07", "11589&11075-07", "11504&10988-13", "11487&10971-07", "11406&10925-16", "11403&10920-24", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11367&10883-17", "11285&10838-06", "11273&10829-06", "11255&10810-07", "11245&10799-06", "11067&10638-08", "11062&10634-29", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10975&10552-24", "10957&10536-24", "10948&10527-07", "10867&10446-24", "10869&10447-13", "10862&10440-07", "10808&10385-12", "10799&10377-07", "10802&10380-06", "10791&10369-07", "10783&10359-13", "10771&10351-03", "10695&10271-06", "10671&10250-17", "10654&10232-07", "10648&10225-07", "10652&10230-18", "10655&10234-06", "10650&10228-07", "10656&10231-07", "10605&10183-04", "10593&10168-07", "10566&10142-13", "10567&10143-03", "10525&10101-07", "10526&10102-07", "10507&10085-07", "10509&10087-07", "10467&10045-18", "10378&9958-17", "10369&9946-06", "10359&9935-07", "10351&9930-06", "10348&9927-17", "10324&9903-12", "10326&9905-07", "10295&9874-07", "10293&9872-07", "10292&9871-11", "10269&9850-18", "10198&9778-18", "10160&9741-07", "10165&9746-17", "10131&9712-06", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10094&9677-06", "10077&9657-13", "10070&9651-15", "10049&9631-07", "10025&9607-07", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "10013&9583-14", "9955&9539-07", "9932&9518-04", "9893&9477-07", "9853&9435-18", "9848&9434-07", "9844&9430-06", "9682&9269-07"], "acuerdos_prmid": ["4906", "4903", "4902", "4897", "4894", "4881", "4850", "4849", "4835", "4806", "4796", "4791", "4792", "4782", "4747", "4685", "4671", "4666", "4659", "4612", "4530", "4521", "4429", "4418", "4419", "4356", "4345", "4344", "4337", "4335", "4317", "4314", "4306", "4298", "4270", "4265", "4241", "4208", "4207", "4188", "4180", "4177", "4173", "4138", "4126", "4098", "4080", "4051", "4028", "4017", "4019", "4018", "3959", "3911", "3906", "3896", "3887", "3862", "3861", "3858", "3835", "3807", "3801", "3767", "3750", "3748", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "938", "nombre": "ROMILIO GUTI\u00c9RREZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "17 de febrero de 1962", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5874", "correo": "rgutierrez@congreso.cl", "comuna": "Colb\u00fan, Linares, San Javier, Villa Alegre, Yerbas Buenas", "distrito": "Distrito N\u00ba 39", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["544", "789", "413", "412"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11960&11444-06", "11883&11367-29", "11865&11351-06", "11822&11306-11", "11655&11142-29", "11583&11069-29", "11565&11047-12", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11503&10987-11", "11496&10981-14", "11483&10967-18", "11473&10957-03", "11373&10891-15", "11353&10869-24", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11295&10850-03", "11293&10848-05", "11286&10836-17", "11259&10814-12", "11157&10728-07", "10968&10547-09", "10930&10509-06", "10860&10439-29", "10828&10407-11", "10796&10374-06", "10754&10336-07", "10674&10253-24", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10621&10200-29", "10591&10170-16", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10572&10149-07", "10467&10045-18", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10451&10029-02", "10429&10005-29", "10412&9991-03", "10416&9995-11", "10417&9996-09", "10405&9982-03", "10395&9974-29", "10351&9930-06", "10175&9763-15", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10118&9699-04", "10071&9652-03", "10070&9651-15", "10038&9620-29", "10031&9613-04", "9911&9494-01", "9890&9478-11", "9919&9506-06", "9852&9437-03", "9850&9433-04", "9790&9377-04", "9784&9368-13", "9719&9306-29", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4825", "4784", "4783", "4778", "4759", "4743", "4737", "4732", "4727", "4726", "4710", "4683", "4684", "4637", "4518", "4494", "4438", "4435", "4434", "4400", "4392", "4383", "4373", "4362", "4347", "4341", "4334", "4331", "4306", "4284", "4269", "4211", "4191", "4172", "4115", "4070", "4057", "4048", "3976", "3905", "3875", "3874", "3852", "3818", "3740", "3736", "3718", "3717", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado y padre de tres hijos"], "actividad_laboral": ["Fue profesor de f\u00edsica en el liceo de Colb\u00fan. Se integr\u00f3 al Departamento de Educaci\u00f3n Municipal Posteriormente, asumi\u00f3 la Secretaria del municipio."]}, {"prmid": "939", "nombre": "GUSTAVO HASB\u00daN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "2 de agosto de 1972", "profesion": "Periodista", "telefono": "(56 + 32) 250 5876", "correo": "ghasbun@congreso.cl", "comuna": "La Florida", "distrito": "Distrito N\u00ba 26", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["961", "411", "402"], "investigadoras": ["1581", "940"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["12005&11488-15", "11938&11421-07", "11937&11420-06", "11935&11418-12", "11910&11391-11", "11872&11356-07", "11864&11350-06", "11832&11315-13", "11826&11310-06", "11823&11307-06", "11801&11285-03", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11722&11207-05", "11706&11190-18", "11688&11169-25", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11655&11142-29", "11653&11138-07", "11649&11131-15", "11642&11127-07", "11612&11097-11", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11577&11062-06", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11503&10987-11", "11500&10984-15", "11497&10982-15", "11496&10981-14", "11484&10968-06", "11473&10957-03", "11472&10958-06", "11462&10949-06", "11391&10909-03", "11385&10903-06", "11374&10894-24", "11373&10891-15", "11362&10880-03", "11358&10876-11", "11306&10861-07", "11293&10848-05", "11273&10829-06", "11286&10836-17", "11258&10813-31", "11174&10735-25", "11157&10728-07", "11153&10723-11", "11145&10715-11", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11085&10657-07", "11095&10664-07", "11083&10654-07", "11084&10655-25", "11076&10649-06", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11058&10630-24", "11010&10587-03", "10915&10492-07", "10906&10487-06", "10869&10447-13", "10866&10445-06", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10838&10417-06", "10832&10411-07", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10755&10335-07", "11060&10632-03", "11058&10630-24", "11010&10587-03", "10915&10492-07", "10906&10487-06", "10869&10447-13", "10866&10445-06", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10838&10417-06", "10832&10411-07", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10750&10327-04", "10749&10326-15", "10741&10320-22", "10738&10317-07", "10715&10293-15", "10712&10290-07", "10697&10275-03", "10684&10262-04", "10675&10254-09", "10665&10241-15", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10574&10151-06", "10572&10149-07", "10578&10158-06", "10560&10138-07", "10558&10136-18", "10531&10109-15", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10496&10070-06", "10498&10073-07", "10499&10074-02", "10463&10041-03", "10455&10032-03", "10454&10031-25", "10439&10016-07", "10412&9991-03", "10417&9996-09", "10406&9983-07", "10395&9974-29", "10175&9763-15", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10158&9739-11", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10151&9732-15", "10128&9709-03", "10113&9694-07", "10086&9667-07", "10084&9665-07", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10067&9648-03", "10045&9627-18", "10037&9619-03", "9991&9577-25", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9941&9528-15", "9911&9494-01", "9902&9487-15", "9899&9484-15", "9883&9468-08", "9882&9469-03", "9878&9456-24", "9874&9461-19", "9861&9444-15", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9753&9337-16", "9730&9318-15", "9719&9306-29", "9722&9308-07", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4886", "4877", "4808", "4807", "4804", "4803", "4779", "4778", "4762", "4759", "4746", "4743", "4727", "4726", "4712", "4709", "4677", "4601", "4502", "4484", "4482", "4464", "4421", "4406", "4400", "4395", "4389", "4366", "4347", "4342", "4341", "4331", "4321", "4294", "4284", "4245", "4182", "4127", "4074", "4065", "4001", "3992", "3974", "3963", "3826", "3763", "3745"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Ximena W\u00fcnkhaus Schepeler y padre de dos hijos: Sebasti\u00e1n y Diego"], "actividad_laboral": ["Entre 1996 y 1997, fue investigador del Instituto Libertad. Al a\u00f1o siguiente y hasta 1999, fue asesor del empresario Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era. M\u00e1s tarde, entre 1999 y 2000, asumi\u00f3 la gerencia de la Sociedad Educacional \u00c1rabe S.A.", "Desde 2005 hasta la fecha, forma parte del directorio de Blanco y Negro, sociedad an\u00f3nima que integra al Club Social y Deportivo Colo Colo. Adem\u00e1s, desde a la fecha, es vicepresidente del mismo club. Desde (FECHA) es bombero honorario, voluntario y consejero de la Decimosexta Compa\u00f1\u00eda de Santiago - Bomba Chile. Adem\u00e1s de presidente ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Chilenos en Acci\u00f3n (DESDE hasta la fecha)."]}, {"prmid": "850", "nombre": "JAVIER HERN\u00c1NDEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "7 de agosto de 1954", "profesion": "Medicina Veterinaria", "telefono": "(56 + 32) 250 5237", "correo": "jhernandez@congreso.cl", "comuna": "Osorno, San Juan De La Costa, San Pablo", "distrito": "Distrito N\u00ba 55", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["406", "402"], "investigadoras": ["1541"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["11936&11419-06", "11935&11418-12", "11933&11417-01", "11920&11403-06", "11881&11365-06", "11882&11366-07", "11877&11360-03", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11836&11321-06", "11826&11310-06", "11823&11307-06", "11801&11285-03", "11749&11233-03", "11740&11224-18", "11723&11206-07", "11724&11205-07", "11704&11189-15", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11659&11145-07", "11655&11142-29", "11648&11130-04", "11649&11131-15", "11601&11087-03", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11600&11085-31", "11590&11076-15", "11584&11070-07", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11503&10987-11", "11500&10984-15", "11497&10982-15", "11496&10981-14", "11483&10967-18", "11473&10957-03", "11472&10958-06", "11373&10891-15", "11362&10880-03", "11366&10881-24", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11296&10851-13", "11295&10850-03", "11273&10829-06", "11286&10836-17", "11259&10814-12", "11260&10815-07", "11258&10813-31", "11174&10735-25", "11157&10728-07", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11077&10650-03", "11059&10631-25", "11058&10630-24", "11015&10592-06", "10997&10574-11", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10850&10429-15", "10838&10417-06", "10834&10412-04", "10829&10408-11", "10819&10398-25", "10796&10374-06", "10788&10365-01", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10749&10326-15", "10738&10317-07", "10725&10304-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10714&10292-07", "11015&10592-06", "10997&10574-11", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10850&10429-15", "10838&10417-06", "10834&10412-04", "10829&10408-11", "10819&10398-25", "10796&10374-06", "10788&10365-01", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10749&10326-15", "10738&10317-07", "10725&10304-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10714&10292-07", "10712&10290-07", "10697&10275-03", "10694&10269-06", "10684&10262-04", "10682&10260-06", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10665&10241-15", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10611&10189-06", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10578&10158-06", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10494&10068-21", "10712&10290-07", "10697&10275-03", "10694&10269-06", "10684&10262-04", "10682&10260-06", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10665&10241-15", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10611&10189-06", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10578&10158-06", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10494&10068-21", "10712&10290-07", "10697&10275-03", "10694&10269-06", "10684&10262-04", "10682&10260-06", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10665&10241-15", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10611&10189-06", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10578&10158-06", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10494&10068-21", "10450&10028-03", "10439&10016-07", "10451&10029-02", "10417&9996-09", "10406&9983-07", "10414&9993-25", "10404&9980-03", "10395&9974-29", "10371&9948-07", "10252&9829-15", "10175&9763-15", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10158&9739-11", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10129&9710-12", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10085&9666-18", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10075&9655-17", "10045&9627-18", "10036&9618-01", "10032&9614-15", "9991&9577-25", "9940&9527-15", "9925&9509-15", "9890&9478-11", "9883&9468-08", "9882&9469-03", "9876&9459-04", "9861&9444-15", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9846&9431-18", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9835&9417-13", "9784&9368-13", "9731&9319-03", "9729&9317-24", "9730&9318-15", "9721&9310-04", "9711&9299-06", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4900", "4885", "4844", "4831", "4829", "4810", "4808", "4803", "4798", "4787", "4771", "4769", "4768", "4759", "4746", "4745", "4744", "4743", "4738", "4731", "4723", "4712", "4709", "4695", "4681", "4677", "4609", "4568", "4567", "4566", "4518", "4511", "4510", "4482", "4464", "4453", "4437", "4432", "4407", "4402", "4401", "4399", "4389", "4383", "4377", "4373", "4370", "4365", "4363", "4361", "4362", "4360", "4351", "4347", "4341", "4339", "4336", "4335", "4333", "4329", "4328", "4327", "4325", "4294", "4284", "4289", "4272", "4247", "4193", "4161", "4160", "4127", "4105", "4104", "4082", "4076", "4065", "4063", "4057", "4048", "4045", "4038", "4032", "3977", "3874", "3860", "3854", "3849", "3841", "3830", "3818", "3809", "3806", "3796", "3782", "3777", "3740", "3736", "3735", "3727", "3726", "3718", "3717"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Ana Ester P\u00fcschel Hanewald. Tiene seis hijos: Roberto Javier, Mar\u00eda Fernanda, Mar\u00eda Javiera, Ignacio Jos\u00e9, Mat\u00edas Humberto, Benjam\u00edn Alberto."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n.", "1980-1985: Secretar\u00eda General de Gobierno.", "1986-1988: Secretario Provincial de la Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas, JUNAEB, Osorno. Director Regional JUNAEB. Jefe de Planificaciones Nacionales JUNAEB.", "1989-1992: Asesor municipal de la comuna de Renca.", "1992-1996: Asesor municipal de la Comuna de Las Condes.", "1997-2000: Asesor Senador Carlos Bombal."]}, {"prmid": "986", "nombre": "MARCELA HERNANDO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "12 de febrero de 1960", "profesion": "M\u00e9dico cirujano.", "telefono": "(56 + 32) 250 5788", "correo": "marcela.hernando@congreso.cl", "comuna": "Antofagasta, Mejillones, Sierra Gorda, Taltal", "distrito": "Distrito N\u00ba 4", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["644", "421", "411", "553"], "investigadoras": ["1461", "1521", "1641", "1541"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa.", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida.", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "12006&11490-24", "12015&11492-11", "11978&11462-24", "11963&11447-18", "11961&11445-18", "11964&11449-07", "11933&11417-01", "11929&11413-07", "11900&11383-11", "11879&11363-07", "11875&11359-11", "11871&11355-24", "11846&11330-03", "11842&11327-11", "11873&11357-11", "11828&11311-21", "11835&11320-06", "11829&11312-31", "11824&11295-04", "11819&11303-29", "11816&11299-14", "11800&11284-09", "11803&11286-13", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11788&11272-11", "11774&11258-11", "11775&11259-11", "11768&11253-15", "11759&11241-18", "11756&11238-07", "11760&11242-06", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11746&11231-07", "11745&11230-11", "11738&11219-03", "11721&11202-13", "11713&11196-11", "11707&11192-15", "11704&11189-15", "11678&11163-31", "11674&11158-03", "11656&11141-18", "11634&11118-21", "11632&11121-06", "11614&11100-11", "11612&11097-11", "11618&11103-13", "11588&11074-07", "11582&11066-12", "11577&11062-06", "11576&11060-11", "11540&11022-20", "11526&11007-21", "11513&10998-06", "11506&10991-11", "11498&10983-11", "11495&10980-13", "11488&10972-03", "11481&10966-13", "11470&10955-15", "11469&10954-07", "11468&10953-15", "11464&10943-06", "11406&10925-16", "11404&10921-02", "11407&10924-11", "11395&10913-31", "11382&10900-12", "11384&10902-18", "11378&10896-07", "11380&10898-11", "11308&10863-07", "11304&10858-06", "11301&10856-11", "11287&10842-11", "11284&10841-11", "11282&10840-07", "11272&10827-12", "11274&10830-07", "11275&10831-07", "11257&10812-11", "11253&10808-11", "11228&10782-05", "11199&10763-13", "11197&10762-18", "11189&10755-11", "11188&10750-04", "11177&10743-13", "11155&10725-11", "11147&10717-25", "11144&10711-13", "11140&10707-07", "11142&10709-25", "11100&10672-11", "11086&10660-13", "11055&10624-07", "11051&10625-17", "11045&10618-03", "11030&10609-18", "11013&10590-06", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "11130&10701-13", "10962&10540-07", "10958&10538-03", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10941&10519-03", "10942&10520-12", "10928&10507-11", "10948&10527-07", "10927&10504-07", "10929&10508-13", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10864&10441-08", "10865&10444-21", "10827&10403-18", "10818&10397-18", "10801&10379-03", "10789&10362-07", "10783&10359-13", "10785&10360-06", "10779&10363-06", "10760&10339-11", "10753&10332-11", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10717&10296-03", "10716&10295-31", "10710&10287-14", "10703&10282-06", "10700&10279-31", "10681&10259-18", "10680&10258-07", "10676&10255-01", "10672&10251-01", "10669&10248-07", "10671&10250-17", "10647&10235-13", "10664&10238-11", "10663&10237-04", "10651&10229-07", "10652&10230-18", "10655&10234-06", "10622&10195-29", "10612&10191-11", "10597&10173-11", "10566&10142-13", "10579&10159-06", "10559&10137-06", "10557&10128-07", "10541&10118-07", "10531&10109-15", "10516&10090-21", "10530&10108-12", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10462&10039-11", "10448&10022-07", "10436&10014-07", "10440&10017-07", "10433&10010-08", "10426&10002-07", "10427&10003-07", "10415&9994-06", "10414&9993-25", "10391&9970-12", "10323&9902-11", "10322&9901-07", "10325&9904-07", "10292&9871-11", "10276&9854-15", "10255&9832-21", "10253&9830-15", "10256&9836-11", "10242&9821-03", "10199&9779-33", "10176&9752-13", "10159&9740-08", "10109&9685-18", "10083&9664-31", "10082&9663-06", "10063&9644-11", "10062&9643-18", "10026&9610-31", "9986&9570-07", "10013&9583-14", "9998&9569-14", "9954&9540-08", "9940&9527-15", "9913&9496-11", "9847&9432-11", "9813&9397-12", "9776&9362-08", "9769&9356-24", "9771&9357-08", "9770&9358-07", "9750&9338-12", "9728&9316-07", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4908", "4909", "4903", "4898", "4894", "4885", "4871", "4869", "4868", "4866", "4865", "4862", "4863", "4853", "4852", "4858", "4846", "4840", "4839", "4827", "4811", "4802", "4790", "4789", "4788", "4782", "4781", "4772", "4768", "4765", "4764", "4748", "4749", "4740", "4741", "4739", "4734", "4724", "4721", "4720", "4707", "4700", "4699", "4697", "4693", "4680", "4675", "4669", "4664", "4663", "4658", "4639", "4641", "4640", "4636", "4632", "4615", "4608", "4606", "4604", "4600", "4564", "4563", "4529", "4527", "4524", "4522", "4520", "4521", "4515", "4513", "4512", "4503", "4477", "4475", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4454", "4452", "4450", "4449", "4443", "4438", "4431", "4419", "4404", "4405", "4403", "4399", "4387", "4380", "4379", "4372", "4364", "4360", "4352", "4350", "4343", "4338", "4335", "4332", "4323", "4322", "4318", "4319", "4315", "4308", "4301", "4300", "4297", "4296", "4284", "4288", "4286", "4273", "4271", "4268", "4265", "4262", "4259", "4260", "4258", "4249", "4242", "4239", "4240", "4236", "4235", "4229", "4228", "4213", "4209", "4206", "4204", "4200", "4202", "4201", "4199", "4198", "4196", "4195", "4190", "4186", "4185", "4184", "4180", "4177", "4175", "4171", "4169", "4165", "4162", "4154", "4152", "4150", "4149", "4147", "4145", "4143", "4138", "4137", "4135", "4129", "4125", "4120", "4119", "4118", "4117", "4113", "4109", "4111", "4110", "4100", "4099", "4097", "4092", "4090", "4089", "4087", "4084", "4081", "4077", "4073", "4072", "4068", "4066", "4059", "4055", "4056", "4054", "4044", "4039", "4031", "4026", "4027", "4017", "4019", "4018", "4016", "4012", "3999", "3993", "3994", "3990", "3991", "3989", "3988", "3987", "3979", "3976", "3972", "3971", "3969", "3967", "3961", "3962", "3957", "3928", "3926", "3925", "3923", "3924", "3912", "3908", "3907", "3896", "3895", "3894", "3892", "3890", "3888", "3884", "3883", "3879", "3873", "3871", "3866", "3840", "3838", "3824", "3821", "3819", "3817", "3816", "3811", "3802", "3792", "3791", "3776", "3759", "3756", "3755", "3749", "3732", "3721"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Casada, Tres hijos."], "actividad_laboral": ["1986-1987: M\u00e9dico Integral en los Consultorios Corvallis y Centro sur de Antofagasta, paralelamente se desempe\u00f1o como M\u00e9dico Jefe Subrogante de CERENI (Centro de Recuperaci\u00f3n Nutrici\u00f3n Infantil).", "1987-1989: Directora del Consultorio Central Oriente, Antofagasta.", "1989-1990: M\u00e9dico Suplente Servicio Broncopulmonar Hospital Regional de Antofagasta.", "1990-1992: Directora Atenci\u00f3n Primaria del Servicio de Salud de la Regi\u00f3n de Antofagasta.", "1994-2000: Subdirector M\u00e9dico del Servicio de Salud de la Regi\u00f3n de Antofagasta.", "2000-2001. Consultora Isapre Chuquicamata (Implementaci\u00f3n Traslado Servicios de Salud de Chuquicamata a Calama por cierre de campamento).", "2001: Prestaci\u00f3n de Servicios para la Empresa Consultora V&V Desarrollo Organizacional como tutora de alumnos de Antofagasta para los siguientes Programas Formativos: Formaci\u00f3n de Agentes de Desarrollo Institucional (tres profesionales provenientes de la Seremi de Vivienda y Bienes Nacionales; SERVIU y Bienes Nacionales). Diplomado de Coaching Organizacional (dos profesionales, el Director del Registro Civil en Antofagasta y el Asesor Jur\u00eddico de la Ilustre Municipalidad de Antofagasta).", "2000-2002: Jefe de Estudio y Desarrollo, Holding de Inversiones Cl\u00ednicas Pukar\u00e1.", "2005-2006: Directora Servicio de Salud Antofagasta."]}, {"prmid": "940", "nombre": "MAR\u00cdA JOS\u00c9 HOFFMANN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de diciembre de 1976", "profesion": "Licenciada en Ciencias Pol\u00edticas", "telefono": "(56 + 32) 250 5225", "correo": "mjhoffmann@congreso.cl", "comuna": "Algarrobo, Cartagena, Casablanca, El Quisco, El Tabo, San Antonio, Santo Domingo", "distrito": "Distrito N\u00ba 15", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["403", "496", "412"], "investigadoras": ["1581"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11980&11463-06", "11977&11460-18", "11973&11456-07", "11974&11457-07", "11976&11459-15", "11936&11419-06", "11910&11391-11", "11882&11366-07", "11877&11360-03", "11872&11356-07", "11848&11332-24", "11836&11321-06", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11751&11235-24", "11732&11217-07", "11722&11207-05", "11689&11171-03", "11659&11145-07", "11650&11135-18", "11648&11130-04", "11649&11131-15", "11601&11087-03", "11600&11085-31", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11517&11000-04", "11503&10987-11", "11500&10984-15", "11483&10967-18", "11473&10957-03", "11472&10958-06", "11463&10951-07", "11386&10905-18", "11374&10894-24", "11368&10887-06", "11362&10880-03", "11307&10862-14", "11304&10858-06", "11287&10842-11", "11259&10814-12", "11260&10815-07", "11258&10813-31", "11201&10765-18", "11157&10728-07", "11155&10725-11", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11097&10662-24", "11095&10664-07", "11083&10654-07", "11084&10655-25", "11076&10649-06", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11059&10631-25", "11075&10648-24", "11030&10609-18", "11024&10602-24", "11017&10594-16", "10972&10551-03", "10866&10445-06", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10921&10500-13", "10832&10411-07", "10828&10407-11", "10787&10364-25", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10778&10357-04", "10750&10327-04", "10738&10317-07", "10721&10301-03", "10712&10290-07", "10696&10274-07", "10697&10275-03", "10674&10253-24", "10675&10254-09", "10665&10241-15", "10646&10220-11", "10644&10216-04", "10631&10211-15", "10624&10202-07", "10621&10200-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10574&10151-06", "10572&10149-07", "10579&10159-06", "10578&10158-06", "10532&10110-07", "10502&10080-06", "10496&10070-06", "10498&10073-07", "10499&10074-02", "10463&10041-03", "10454&10031-25", "10450&10028-03", "10451&10029-02", "10429&10005-29", "10430&10006-03", "10416&9995-11", "10417&9996-09", "10406&9983-07", "10405&9982-03", "10191&9772-21", "10180&9764-03", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10157&9736-03", "10128&9709-03", "10119&9700-07", "10118&9699-04", "10112&9693-07", "10048&9629-19", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9890&9478-11", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9863&9449-09", "9850&9433-04", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9769&9356-24", "9768&9355-16", "9757&9343-13", "9744&9327-06", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9731&9319-03", "9729&9317-24", "9721&9310-04"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4886", "4872", "4863", "4861", "4825", "4798", "4780", "4779", "4768", "4761", "4745", "4743", "4709", "4683", "4684", "4601", "4516", "4514", "4509", "4484", "4481", "4478", "4464", "4421", "4378", "4376", "4358", "4352", "4301", "4299", "4297", "4294", "4284", "4262", "4260", "4248", "4247", "4238", "4206", "4199", "4194", "4192", "4190", "4172", "4163", "4161", "4139", "4127", "4122", "4094", "4087", "4078", "4069", "4068", "4057", "4037", "4002", "3926", "3888", "3886", "3829", "3825", "3818", "3817", "3803", "3789", "3782", "3761", "3752", "3740", "3735", "3727", "3726", "3718"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Es casada con Gonzalo M\u00fcller, y madre de tres hijos: Mat\u00edas, Clarita y Diego."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "1007", "nombre": "MIGUEL \u00c1NGEL ALVARADO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "10 de julio de 1961", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "(56 + 32) 250 5479", "correo": "miguelangel.alvarado@congreso.cl", "comuna": "Canela, Combarbal\u00e1, Illapel, Los Vilos, Monte Patria, Punitaqui, Salamanca", "distrito": "Distrito N\u00ba 9", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["421", "411", "553"], "investigadoras": ["1601", "1561"], "antiguas": ["Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "12006&11490-24", "11978&11462-24", "11963&11447-18", "11929&11413-07", "11919&11402-07", "11900&11383-11", "11875&11359-11", "11871&11355-24", "11846&11330-03", "11873&11357-11", "11835&11320-06", "11834&11319-06", "11816&11299-14", "11815&11298-06", "11803&11286-13", "11788&11272-11", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11769&11252-13", "11768&11253-15", "11759&11241-18", "11756&11238-07", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11746&11231-07", "11745&11230-11", "11744&11229-11", "11704&11189-15", "11678&11163-31", "11674&11158-03", "11630&11117-11", "11629&11115-14", "11627&11114-03", "11612&11097-11", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11618&11103-13", "11578&11063-07", "11577&11062-06", "11581&11061-03", "11576&11060-11", "11544&11024-07", "11540&11022-20", "11524&11006-07", "11513&10998-06", "11511&10993-11", "11501&10985-24", "11506&10991-11", "11498&10983-11", "11494&10977-03", "11489&10974-11", "11488&10972-03", "11470&10955-15", "11469&10954-07", "11404&10921-02", "11407&10924-11", "11396&10914-06", "11382&10900-12", "11384&10902-18", "11381&10899-07", "11378&10896-07", "11380&10898-11", "11376&10893-11", "11370&10888-06", "11302&10857-07", "11284&10841-11", "11257&10812-11", "11253&10808-11", "11189&10755-11", "11190&10754-07", "11155&10725-11", "11144&10711-13", "11141&10708-13", "11142&10709-25", "11096&10663-25", "11048&10621-11", "11029&10608-07", "11013&10590-06", "10975&10552-24", "10962&10540-07", "10958&10538-03", "10960&10537-03", "10951&10528-07", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10864&10441-08", "10852&10425-24", "10801&10379-03", "10789&10362-07", "10760&10339-11", "10752&10331-08", "10716&10295-31", "10710&10287-14", "10699&10278-07", "10692&10267-07", "10664&10238-11"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4902", "4898", "4897", "4896", "4894", "4893", "4863", "4847", "4841", "4839", "4827", "4811", "4805", "4802", "4796", "4790", "4789", "4787", "4785", "4783", "4782", "4781", "4777", "4768", "4766", "4764", "4719", "4707", "4702", "4701", "4700", "4698", "4699", "4693", "4692", "4680", "4669", "4664", "4663", "4659", "4639", "4638", "4642", "4641", "4640", "4637", "4634", "4633", "4618", "4617", "4616", "4614", "4604", "4564", "4563", "4527", "4522", "4516", "4513", "4512", "4503", "4502", "4498", "4497", "4494", "4490", "4488", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4454", "4452", "4450", "4448", "4441", "4442", "4440", "4432", "4431", "4426", "4425", "4406", "4390", "4380", "4372", "4368", "4359", "4337", "4323", "4322", "4318", "4315", "4314", "4307", "4306", "4305", "4284", "4291", "4255", "4242", "4232", "4229", "4226", "4213", "4210", "4209", "4208", "4200", "4201", "4199", "4175", "4169", "4167"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano"], "oficios": [], "familia": ["Estado civil: casado. Tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["2010 - 2015: Cirujano onc\u00f3logo. Instituto Nacional del C\u00e1ncer.", "2001 - 2002: Director del Hospital de Ovalle.", "1990 : Hospital de Quintero."]}, {"prmid": "987", "nombre": "GIORGIO JACKSON", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "6 de febrero de 1987", "profesion": "Ingeniero Civil Industrial.", "telefono": "(56 + 32) 250 5886", "correo": "giorgio.jackson@congreso.cl", "comuna": "Santiago", "distrito": "Distrito N\u00ba 22", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["403", "402", "412"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12017&11499-12", "11999&11483-04", "11972&11455-07", "11971&11454-07", "11970&11453-07", "11932&11416-06", "11839&11323-09", "11787&11270-14", "11745&11230-11", "11741&11225-07", "11712&11195-13", "11696&11181-18", "11658&11143-06", "11406&10925-16", "11394&10911-04", "11288&10843-07", "11242&10797-19", "11241&10796-04", "11199&10763-13", "11167&10732-06", "11126&10697-04", "11122&10689-12", "11112&10679-31", "10928&10507-11", "10878&10458-13", "10756&10333-16", "10648&10225-07", "10493&10067-13", "10436&10014-07", "10396&9975-07", "10394&9972-07", "10365&9942-07", "10360&9936-07", "10197&9777-06", "10076&9659-13", "10063&9644-11", "9917&9502-16", "9904&9490-07", "9838&9424-17", "9780&9364-12", "9717&9304-07", "9700&9285-11", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4898", "4884", "4883", "4864", "4843", "4791", "4792", "4760", "4718", "4708", "4697", "4692", "4675", "4665", "4605", "4603", "4602", "4599", "4518", "4521", "4496", "4418", "4419", "4397", "4396", "4394", "4376", "4369", "4368", "4317", "4314", "4284", "4285", "4265", "4257", "4250", "4208", "4189", "4175", "4173", "4147", "4142", "4138", "4133", "4132", "4131", "4126", "4117", "4116", "4106", "4099", "4085", "4080", "4060", "4040", "4028", "4017", "3992", "3965", "3961", "3962", "3922", "3889", "3851", "3848", "3823", "3822", "3816", "3810", "3799", "3795", "3787", "3784", "3761", "3757", "3754", "3753", "3739", "3730", "3728", "3711", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["2012: Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC."]}, {"prmid": "854", "nombre": "ENRIQUE JARAMILLO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de julio de 1937", "profesion": "Economista Bancario y Agricultor", "telefono": "(56 + 32) 250 5825", "correo": "ejaramil@congreso.cl", "comuna": "Futrono, La Uni\u00f3n, Lago Ranco, Los Lagos, Paillaco, Panguipulli, R\u00edo Bueno", "distrito": "Distrito N\u00ba 54", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["961", "418"], "investigadoras": ["1521"], "antiguas": ["Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11920&11403-06", "11917&11400-06", "11889&11373-24", "11740&11224-18", "11738&11219-03", "11636&11120-05", "11576&11060-11", "11540&11022-20", "11498&10983-11", "11408&10926-03", "11263&10820-18", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10962&10540-07", "10958&10538-03", "10965&10543-18", "10951&10528-07", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10870&10449-05", "10789&10362-07", "10734&10310-07", "10724&10303-24", "10708&10285-18", "10682&10260-06", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10605&10183-04", "10567&10143-03", "10524&10099-07", "10508&10086-06", "10459&10037-22", "10427&10003-07", "10404&9980-03", "10397&9976-05", "10366&9943-16", "10350&9928-07", "10323&9902-11", "10278&9856-18", "10206&9784-07", "10138&9719-06", "10035&9617-07", "10024&9606-06", "9962&9542-04", "9965&9547-07", "9940&9527-15", "9915&9501-11", "9890&9478-11", "9846&9431-18", "9821&9406-13", "9753&9337-16"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4853", "4852", "4828", "4800", "4798", "4799", "4783", "4782", "4771", "4750", "4736", "4735", "4707", "4700", "4698", "4695", "4681", "4680", "4677", "4664", "4663", "4662", "4641", "4636", "4634", "4633", "4615", "4600", "4527", "4526", "4518", "4499", "4498", "4452", "4443", "4437", "4337", "4332", "4314", "4284", "4288", "4249", "4243", "4244", "4239", "4240", "4204", "4199", "4196", "4185", "4174", "4171", "4173", "4170", "4165", "4164", "4161", "4147", "4129", "4117", "4105", "4104", "4093", "4080", "4072", "4067", "4054", "4049", "4047", "4045", "4044", "4032", "4016", "3975", "3972", "3971", "3970", "3963", "3957", "3929", "3925", "3923", "3924", "3907", "3894", "3890", "3881", "3873", "3870", "3867", "3856", "3854", "3845", "3838", "3837", "3836", "3825", "3824", "3801", "3796", "3786", "3781", "3772", "3773", "3759", "3758", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["1968-1970: Presidente Federaci\u00f3n Bancaria de Chile.", "1980-1989: Presidente Federaci\u00f3n de Agricultores de La Uni\u00f3n.", "1989-1991: Director Ejecutivo del Consorcio Agr\u00edcola del Sur.", "1970: Delegado Banco Central de Chile de \u00c1rea Social.", "1988-1989: Dirigente Regional Exonerados Pol\u00edticos.", "1967-1973: Ejecutivo bancario."]}, {"prmid": "855", "nombre": "CARLOS ABEL JARPA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "24 de noviembre de 1944", "profesion": "M\u00e9dico Oftalm\u00f3logo", "telefono": "(56 + 32) 250 5954", "correo": "cjarpa@congreso.cl", "comuna": "Chill\u00e1n, Chill\u00e1n Viejo, Coihueco, El Carmen, Pemuco, Pinto, San Ignacio, Yungay", "distrito": "Distrito N\u00ba 41", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["406", "416", "418", "410"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11961&11445-18", "11879&11363-07", "11849&11333-07", "11835&11320-06", "11829&11312-31", "11819&11303-29", "11816&11299-14", "11805&11288-06", "11758&11240-31", "11707&11192-15", "11656&11141-18", "11630&11117-11", "11637&11119-03", "11577&11062-06", "11540&11022-20", "11481&10966-13", "11407&10924-11", "11395&10913-31", "11383&10901-11", "11382&10900-12", "11271&10826-24", "11275&10831-07", "11257&10812-11", "11255&10810-07", "11197&10762-18", "11144&10711-13", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11086&10660-13", "11045&10618-03", "11013&10590-06", "11130&10701-13", "10942&10520-12", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10846&10423-03", "10710&10287-14", "10669&10248-07", "10647&10235-13", "10663&10237-04", "10651&10229-07", "10622&10195-29", "10566&10142-13", "10530&10108-12", "10517&10091-14", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10508&10086-06", "10507&10085-07", "10509&10087-07", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10440&10017-07", "10433&10010-08", "10424&9999-05", "10415&9994-06", "10292&9871-11", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10256&9836-11", "10242&9821-03", "10199&9779-33", "10117&9698-18", "10122&9703-03", "10062&9643-18", "10035&9617-07", "9997&9578-14", "9954&9540-08", "9889&9475-13", "9847&9432-11", "9816&9401-13", "9811&9395-07", "9755&9340-13", "9750&9338-12", "9698&9282-03", "9699&9283-03", "9693&9281-14", "9682&9269-07"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4900", "4865", "4862", "4863", "4852", "4858", "4848", "4846", "4782", "4774", "4766", "4748", "4749", "4740", "4741", "4739", "4715", "4707", "4693", "4678", "4670", "4669", "4668", "4662", "4636", "4632", "4631", "4618", "4613", "4563", "4522", "4521", "4513", "4512", "4494", "4449", "4434", "4432", "4424", "4404", "4405", "4393", "4387", "4385", "4368", "4315", "4305", "4284", "4286", "4268", "4263", "4242", "4239", "4240", "4207", "4205", "4203", "4200", "4202", "4199", "4193", "4184", "4171", "4160", "4115", "4112", "4109", "4111", "4110", "4097", "4096", "4095", "4090", "4089", "4081", "4075", "4071", "4068", "4066", "4059", "4055", "4056", "4042", "4039", "4032", "4031", "4016", "4015", "4003", "3990", "3991", "3979", "3969", "3968", "3923", "3917", "3897", "3892", "3887", "3883", "3880", "3870", "3869", "3840", "3838", "3837", "3836", "3824", "3811", "3805", "3802", "3776", "3743", "3737", "3741", "3721", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Luz Concha Matus, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["1985-1989: Secretario, Vicepresidente y Presidente Comit\u00e9 Provincial del Colegio M\u00e9dico de Chill\u00e1n (A.G.).", "1987-1989: Presidente Comando Defensa Educaci\u00f3n, \u00d1uble.", "1990-1996: Gobernador de la Provincia de \u00d1uble.", "Profesor en la Escuela de Enfermer\u00eda y Nutrici\u00f3n de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo."]}, {"prmid": "856", "nombre": "TUCAPEL JIM\u00c9NEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "1 de septiembre de 1962", "profesion": "Ingeniero de Ejecuci\u00f3n El\u00e9ctrico", "telefono": "(56 + 32) 250 5397", "correo": "tjimenez@congreso.cl", "comuna": "El Bosque, La Cisterna, San Ram\u00f3n", "distrito": "Distrito N\u00ba 27", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["404", "408", "789"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11963&11447-18", "11960&11444-06", "11959&11443-06", "11883&11367-29", "11878&11362-13", "11843&11326-13", "11837&11322-13", "11804&11287-13", "11800&11284-09", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11790&11274-13", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11812&11294-11", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11760&11242-06", "11745&11230-11", "11721&11202-13", "11710&11194-03", "11707&11192-15", "11702&11187-13", "11699&11182-07", "11658&11143-06", "11652&11137-07", "11647&11129-07", "11624&11110-13", "11626&11113-13", "11609&11098-07", "11610&11095-13", "11589&11075-07", "11495&10980-13", "11487&10971-07", "11405&10923-07", "11383&10901-11", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11377&10892-13", "11367&10883-17", "11292&10839-13", "11255&10810-07", "11250&10805-06", "11240&10793-18", "11195&10760-13", "11192&10757-29", "11062&10634-29", "11003&10581-29", "10992&10568-07", "10975&10552-24", "10878&10458-13", "10876&10454-18", "10770&10348-12", "10717&10296-03", "10681&10259-18", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10647&10235-13", "10651&10229-07", "10656&10231-07", "10612&10191-11", "10590&10169-07", "10567&10143-03", "10531&10109-15", "10524&10099-07", "10508&10086-06", "10507&10085-07", "10509&10087-07", "10493&10067-13", "10473&10048-07", "10428&10004-13", "10410&9988-14", "10378&9958-17", "10376&9956-07", "10365&9942-07", "10367&9944-07", "10348&9927-17", "10320&9886-13", "10258&9837-29", "10203&9781-16", "10196&9776-24", "10199&9779-33", "10190&9771-07", "10176&9752-13", "10165&9746-17", "10139&9720-13", "10138&9719-06", "10122&9703-03", "10114&9695-29", "10108&9684-14", "10076&9659-13", "10063&9644-11", "10019&9603-13", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "10013&9583-14", "9965&9547-07", "9932&9518-04", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9898&9483-13", "9889&9475-13", "9879&9455-06", "9844&9430-06", "9818&9402-13", "9816&9401-13", "9803&9386-13", "9804&9385-13", "9755&9340-13", "9737&9325-29", "9727&9315-03", "9709&9297-07", "9708&9296-14"], "acuerdos_prmid": ["4903", "4893", "4868", "4867", "4866", "4865", "4861", "4840", "4828", "4827", "4802", "4796", "4790", "4789", "4782", "4774", "4770", "4748", "4749", "4721", "4617", "4616", "4612", "4518", "4521", "4502", "4479", "4443", "4438", "4436", "4431", "4420", "4393", "4390", "4374", "4369", "4353", "4345", "4344", "4338", "4337", "4335", "4306", "4301", "4298", "4296", "4295", "4284", "4288", "4270", "4269", "4268", "4231", "4225", "4214", "4212", "4208", "4207", "4188", "4165", "4135", "4126", "4121", "4109", "4111", "4110", "4084", "4080", "4068", "4065", "4055", "4056", "4028", "4013", "4014", "4007", "3997", "3965", "3911", "3906", "3898", "3885", "3871", "3828", "3825", "3761", "3757", "3749", "3721", "3712", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Sof\u00eda Lagos. Tiene tres hijos: Tucapel, Sebasti\u00e1n y Susan."], "actividad_laboral": ["1988: Realiz\u00f3 su pr\u00e1ctica profesional en la empresa sueca SIEMENS ELEMA AB, en el departamento de control de calidad.", "Ingres\u00f3 a su primer trabajo como ingeniero el\u00e9ctrico en la prestigiosa empresa de certificaci\u00f3n SEMKO AB (Suecia).", "1995-1997: Ingresa a Empresa Colb\u00fan.", "1997: Asume como Gerente General y accionista minoritario en una empresa de asesor\u00edas el\u00e9ctricas.", "2001: Form\u00f3 su propia empresa de asesor\u00eda en servicios el\u00e9ctricos."]}, {"prmid": "857", "nombre": "JOS\u00c9 ANTONIO KAST", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de enero de 1966", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5239", "correo": "jkast@congreso.cl", "comuna": "La Reina, Pe\u00f1alol\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 24", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["403", "496", "411"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11941&11425-06", "11937&11420-06", "11880&11364-06", "11612&11097-11", "11503&10987-11", "11472&10958-06", "11391&10909-03", "11386&10905-18", "11373&10891-15", "11295&10850-03", "11273&10829-06", "11286&10836-17", "11260&10815-07", "11060&10632-03", "11058&10630-24", "10860&10439-29", "10853&10431-07", "10851&10430-07", "10850&10429-15", "10839&10418-03", "10838&10417-06", "10829&10408-11", "10787&10364-25", "10788&10365-01", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10754&10336-07", "10750&10327-04", "10738&10317-07", "10701&10280-07", "10696&10274-07", "10697&10275-03", "10674&10253-24", "10675&10254-09", "10573&10150-15", "10575&10152-03", "10574&10151-06", "10572&10149-07", "10556&10129-08", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10496&10070-06", "10498&10073-07", "10455&10032-03", "10454&10031-25", "10450&10028-03", "10451&10029-02", "10429&10005-29", "10430&10006-03", "10406&9983-07", "10405&9982-03", "10395&9974-29", "10272&9847-07", "10175&9763-15", "10180&9764-03", "10172&9761-06", "10158&9739-11", "10129&9710-12", "10128&9709-03", "10118&9699-04", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "9907&9493-06", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9851&9438-07", "9850&9433-04", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9833&9415-25", "9835&9417-13", "9757&9343-13", "9744&9327-06", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4877", "4768", "4762", "4746", "4717", "4441", "4442", "4440", "4284", "4245", "4127", "4115", "4057", "3976", "3974", "3893", "3889", "3825", "3745", "3734", "3717"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado, ocho hijos."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n desde 1990."]}, {"prmid": "988", "nombre": "FELIPE KAST", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de junio de 1977", "profesion": "Ingeniero Comercial, con Menci\u00f3n en Econom\u00eda.", "telefono": "(56 + 32) 250 5308", "correo": "felipe.kast@congreso.cl", "comuna": "Santiago", "distrito": "Distrito N\u00ba 22", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["410", "404"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "12007&11491-06", "11959&11443-06", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11930&11414-06", "11789&11273-03", "11782&11264-07", "11751&11235-24", "11741&11225-07", "11729&11213-18", "11606&11091-07", "11545&11025-06", "11475&10956-06", "11460&10946-06", "11466&10950-06", "11461&10947-18", "11462&10949-06", "11369&10889-07", "11305&10860-06", "11229&10784-07", "11169&10734-07", "11168&10733-25", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10937&10515-07", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10931&10510-31", "10898&10477-04", "10858&10437-13", "10842&10421-18", "10841&10420-18", "10836&10414-14", "10837&10415-15", "10807&10384-14", "10809&10386-15", "10777&10356-07", "10778&10357-04", "10757&10334-18", "10745&10321-03", "10730&10306-18", "10721&10301-03", "10670&10249-14", "10607&10185-06", "10570&10147-04", "10571&10148-18", "10580&10160-07", "10535&10113-04", "10456&10033-07", "10435&10012-04", "10390&9969-13", "10379&9960-07", "10378&9958-17", "10377&9957-07", "10282&9861-18", "10257&9833-18", "10250&9827-18", "10251&9828-07", "10186&9768-07", "10181&9757-07", "10161&9742-03", "10140&9721-03", "9854&9440-31", "9850&9433-04"], "acuerdos_prmid": ["4895", "4768", "4684", "4676", "4674", "4507", "4502", "4448", "4441", "4442", "4440", "4439", "4392", "4363", "4351", "4333", "4284", "4290", "4230", "4215", "4214", "4212", "4191", "4172", "4163", "4128", "4115", "4065", "4046", "4007", "3998", "3893", "3842", "3835", "3825", "3823", "3812", "3789", "3753", "3751", "3724", "3722", "3725", "3713", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Profesor Instituto de Econom\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica de Chile.", "Director Programa Social del Instituto Libertad y Desarrollo.", "Consultor del Banco Mundial en pol\u00edticas sociales.", "Consultor del Centro para el Desarrollo Internacional de la Universidad de Harvard.", "Integrante del Grupo de Estudios para la Superaci\u00f3n de la Pobreza (Poverty Action Lab), desarrollado conjuntamente por el Massachusetts Institute of Technology y la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile."]}, {"prmid": "967", "nombre": "ISSA KORT", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de mayo de 1980", "profesion": "Historiador.", "telefono": "(56 + 32) 250 5953", "correo": "ikort@congreso.cl", "comuna": "Rancagua", "distrito": "Distrito N\u00ba 32", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["496", "409", "406"], "investigadoras": ["818", "1601", "940"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["11958&11442-24", "11938&11421-07", "11937&11420-06", "11935&11418-12", "11918&11401-24", "11910&11391-11", "11888&11369-07", "11882&11366-07", "11836&11321-06", "11819&11303-29", "11689&11171-03", "11688&11169-25", "11648&11130-04", "11612&11097-11", "11600&11085-31", "11500&10984-15", "11493&10975-25", "11484&10968-06", "11477&10961-04", "11396&10914-06", "11373&10891-15", "11366&10881-24", "11357&10873-06", "11352&10870-09", "11306&10861-07", "11294&10849-12", "11273&10829-06", "11259&10814-12", "11260&10815-07", "11174&10735-25", "11157&10728-07", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11097&10662-24", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11058&10630-24", "11075&10648-24", "11051&10625-17", "10965&10543-18", "10946&10524-06", "10876&10454-18", "10866&10445-06", "10853&10431-07", "10839&10418-03", "10806&10383-24", "10792&10370-24", "10741&10320-22", "10731&10307-07", "10735&10312-08", "10714&10292-07", "10711&10289-24", "10556&10129-08", "10558&10136-18", "10534&10112-07", "10498&10073-07", "10463&10041-03", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10412&9991-03", "10406&9983-07", "10262&9841-07", "10222&9802-12", "10175&9763-15", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10131&9712-06", "10084&9665-07", "10080&9662-07", "10075&9655-17", "10070&9651-15", "10044&9626-11", "10032&9614-15", "10031&9613-04", "10059&9640-15", "9883&9468-08", "9878&9456-24", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9811&9395-07", "9813&9397-12", "9769&9356-24", "9768&9355-16", "9729&9317-24", "9721&9310-04", "9711&9299-06", "9682&9269-07"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4901", "4900", "4879", "4877", "4826", "4825", "4807", "4805", "4795", "4782", "4770", "4768", "4758", "4744", "4724", "4714", "4712", "4710", "4683", "4670", "4516", "4495", "4484", "4482", "4481", "4456", "4451", "4407", "4388", "4373", "4365", "4342", "4334", "4323", "4284", "4267", "4268", "4262", "4225", "4215", "4191", "4187", "4172", "4161", "4160", "4127", "4082", "4074", "4070", "4038", "4034", "4032", "4012", "4002", "3995", "3992", "3974", "3919", "3918", "3910", "3889", "3886", "3863", "3859", "3855", "3853", "3849", "3826", "3808", "3782", "3781", "3745", "3736", "3733", "3725", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Abril de 2010 a la fecha desempe\u00f1o del cargo de Director y Presidente del Consejo Regional de la Cultura y las Artes en la Regi\u00f3n del Libertador General Bernardo O\u00b4Higgins (Seremi de Cultura), liderando un desaf\u00edo p\u00fablico importante en reconstrucci\u00f3n patrimonial, definici\u00f3n de programas culturales, organizaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de celebraciones del Bicentenario de la Rep\u00fablica en la VI regi\u00f3n, posicionamiento pol\u00edtico de la instituci\u00f3n en el Gabinete Regional, liderazgo en proyectos como la construcci\u00f3n del Teatro Regional de Rancagua y la reconstrucci\u00f3n del Museo Hacienda El Huique, entre otros propios del cargo.", "Desde el a\u00f1o 2005 a la fecha desempe\u00f1o como Profesor Titular de la rama de historia contempor\u00e1nea (Historia de Chile, Universal y Mundo Global) en las escuelas de Periodismo e Historia en la Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Desde el a\u00f1o 2005 a abril de 2010 desempe\u00f1\u00e9 el cargo de Gerente de Administraci\u00f3n y Finanzas de Family Office que participa en los rubros: agr\u00edcola, agroindustrial, transporte, movimiento de tierras, construcci\u00f3n, consultor\u00eda e inmobiliaria, lo que me ha dado una buena experiencia en la gesti\u00f3n empresarial, planificaci\u00f3n de proyectos, nuevos desaf\u00edos, gesti\u00f3n de recursos humanos y establecimiento de relaciones comerciales nacionales y con el extranjero.", "Investigaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n cultural hist\u00f3rica del Medio Oriente en viaje por los pa\u00edses de Gracia, Turqu\u00eda, Israel y la Autoridad Nacional Palestina, tomando contacto con diversos profesionales y acad\u00e9micos de la zona en febrero de 2008.", "Publicaci\u00f3n de diversas columnas de opini\u00f3n en el diario \u201cEl Mercurio\u201d, \u201cEl Rancag\u00fcino\u201d, Revista \u201cQu\u00e9 Pasa\u201d y Revista \u201cAl \u2013 Damir\u201d, entre otros medios escritos de circulaci\u00f3n nacional.", "Gestor e Investigador Responsable del Proyecto \u201cHacienda El Huique: Im\u00e1genes de Anta\u00f1o\u201d, II semestre de 2006. Proyecto privado.", "Clases expositivas como Profesor de C\u00e1tedra del curso \u201cHistoria Contempor\u00e1nea de Chile\u201d, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Periodismo, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, II semestre de 2005, II semestre de 2006 y II semestre de 2007.", "Clases expositivas como Profesor de C\u00e1tedra del curso \u201cHistoria Universal Contempor\u00e1nea\u201d, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Periodismo, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, I semestre de 2006 y I semestre de 2007.", "Presidente de Comisi\u00f3n de Examen de Grado del alumno Mauricio C\u00e1rdenas Palma, en la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Escuela de Historia, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, I semestre de 2006.", "Gestor e Investigador Responsable del Proyecto \u201cRecopilaci\u00f3n de los antecedentes hist\u00f3ricos de la zona de Popeta (Hacienda Popeta y Hacienda Santa Corina), en la comuna de Rengo, VI regi\u00f3n, Chile\u201d. Encargo particular, abril a diciembre de 2005.", "Entrevistas con acad\u00e9micos de la Universidad de Birzeit, en la ciudad de Ramalla (Autonom\u00eda Palestina) sobre las elecciones presidenciales de enero de 2005.", "Investigaci\u00f3n en la ciudad de Jerusal\u00e9n sobre las relaciones \u00e1rabe \u2013 israel\u00ed, diciembre de 2004, en los aspectos culturales y religiosas.", "Entrevistas a Sacerdotes y Religiosos sobre la celebraci\u00f3n de la Navidad en la ciudad de Bel\u00e9n (Autonom\u00eda Palestina), diciembre de 2004.", "Coordinador e Investigador del Proyecto \u201cHistoria del Ej\u00e9rcito de Chile\u201d, en el Centro de Investigaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n en Historia de Chile Contempor\u00e1neo (CIDOC) junto a los investigadores Patricia Arancibia Clavel, Francisco Balart P\u00e1ez, Enrique Brahm Garc\u00eda y Coronel Luis Rothkegel.", "Tesis de Licenciatura en Historia: \"Huellas en el Barro. Impacto social y econ\u00f3mico de la Reforma Agraria en tres casos ilustrativos de la provincia de Colchagua. Estudio Microhist\u00f3rico\". Profesor Gu\u00eda: Mar\u00eda Elisa Fern\u00e1ndez, Doctora, Acad\u00e9mica del Doctorado de la Universidad de Chile. En esta investigaci\u00f3n se trabaj\u00f3 ampliamente, adem\u00e1s del material bibliogr\u00e1fico id\u00f3neo, con documentaci\u00f3n in\u00e9dita y fuente oral, con entrevistas propias. Esta tesis fue muy alabada por lo novedosa y bien trabajada. Me sirvi\u00f3 para ser invitado a la Universidad de California por el profesor Arnold J. Bauer.", "Clases expositivas como Profesor Auxiliar en la Universidad del Desarrollo en la c\u00e1tedra \u201cAm\u00e9rica en el siglo XX\u201d, de la profesora Elisa Fern\u00e1ndez, del per\u00edodo de descolonizaci\u00f3n americana, caudillismos decimon\u00f3nicos y belle epoque americana.", "Clases expositivas como Ayudante y Tutor de c\u00e1tedra \u201cHistoria de Chile, siglo XIX\u201d, en la Universidad Finis Terrae, del profesor \u00c1lvaro G\u00f3ngora, en el tema de la Guerra del Pac\u00edfico.", "Taller de Investigaci\u00f3n en el curso \u201cHistoria de Chile, siglo XIX\u201d de la Universidad Finis Terrae, en donde los alumnos trabajaron con fuentes decimon\u00f3nicas (memorias personales y novelas, principalmente), confecci\u00f3n de fichas y trabajo de an\u00e1lisis de las mismas con bibliograf\u00eda atingente al tema.", "Asesor y Miembro de la Corporaci\u00f3n de Ayuda al Patrimonio Hist\u00f3rico Militar de Chile, en lo que dice relaci\u00f3n con la formulaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de proyectos de dicha Corporaci\u00f3n.", "Asesor\u00eda al Departamento de Historia del Ej\u00e9rcito de Chile en la construcci\u00f3n del Museo Costumbrista de la localidad de Bucalemu, en la comuna de Santo Domingo, V regi\u00f3n.", "Entrevistas a Sacerdotes y Hermanos Franciscanos encargados del Santo Sepulcro (Custodia de Tierra Santa) en torno al Jubileo del a\u00f1o 2000, en la ciudad de Jerusal\u00e9n.", "Entrevista a Monse\u00f1or Giovanni Ferroti, P\u00e1rroco de la Bas\u00edlica de San Pedro, Ciudad del Vaticano, Roma, sobre la celebraci\u00f3n del Jubielo en la ciudad de Roma, Italia.", "Asesor\u00eda Bibliogr\u00e1fica a coleccionistas privados. Clasificaci\u00f3n tem\u00e1tica de una biblioteca privada de 15.000 vol\u00famenes aproximadamente.", "Trabajos de Investigaci\u00f3n en el Archivo Nacional con los profesores Aldo Y\u00e1var Mesa, Ricardo N\u00e1zer Ahumada, Patricia Arancibia Clavel, \u00c1lvaro G\u00f3ngora Escobedo, Walter Hanisch Esp\u00edndola S.J., entre otros.", "Revisi\u00f3n completa del Archivo Jorge Alessandri Rodr\u00edguez, de la Sala Medina, de la Biblioteca Nacional en relaci\u00f3n con el estudio de la biograf\u00eda de Arturo Matte Larra\u00edn.", "Trabajo en el Archivo Judicial de San Fernando, Santa Cruz, Rengo y Peumo, de la VI regi\u00f3n."]}, {"prmid": "989", "nombre": "JOAQU\u00cdN LAV\u00cdN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "25 de mayo de 1979", "profesion": "Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas.", "telefono": "(56 + 32) 250 5436", "correo": "joaquin.lavin@congreso.cl", "comuna": "Cerrillos, Estacion Central, Maip\u00fa", "distrito": "Distrito N\u00ba 20", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["410", "553"], "investigadoras": ["1561"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11936&11419-06", "11901&11384-15", "11877&11360-03", "11741&11225-07", "11732&11217-07", "11723&11206-07", "11724&11205-07", "11692&11177-06", "11664&11149-03", "11659&11145-07", "11636&11120-05", "11600&11085-31", "11517&11000-04", "11500&10984-15", "11496&10981-14", "11484&10968-06", "11483&10967-18", "11473&10957-03", "11386&10905-18", "11358&10876-11", "11307&10862-14", "11293&10848-05", "11273&10829-06", "11286&10836-17", "11258&10813-31", "11157&10728-07", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11076&10649-06", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10839&10418-03", "10832&10411-07", "10829&10408-11", "10813&10391-03", "10787&10364-25", "10788&10365-01", "10721&10301-03", "10714&10292-07", "10700&10279-31", "10697&10275-03", "10684&10262-04", "10674&10253-24", "10624&10202-07", "10575&10152-03", "10578&10158-06", "10556&10129-08", "10558&10136-18", "10534&10112-07", "10506&10084-06", "10496&10070-06", "10499&10074-02", "10495&10069-05", "10463&10041-03", "10455&10032-03", "10439&10016-07", "10430&10006-03", "10416&9995-11", "10405&9982-03", "10180&9764-03", "10162&9743-03", "10156&9735-03", "10128&9709-03", "10111&9688-31", "10085&9666-18", "10083&9664-31", "10071&9652-03", "10045&9627-18", "10032&9614-15", "9991&9577-25", "9882&9469-03", "9854&9440-31", "9846&9431-18", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9835&9417-13", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9731&9319-03", "9729&9317-24", "9730&9318-15", "9719&9306-29", "9722&9308-07", "9718&9307-03", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4804", "4803", "4779", "4778", "4763", "4761", "4744", "4738", "4731", "4714", "4709", "4514", "4400", "4372", "4323", "4284", "4198", "4175", "4172", "4048", "3921", "3859", "3849", "3846", "3843", "3835", "3809", "3804", "3760", "3752", "3745"], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "941", "nombre": "LUIS LEMUS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "23 de diciembre de 1961", "profesion": "Profesor de Estado", "telefono": "(56 + 32) 250 5891", "correo": "llemus@congreso.cl", "comuna": "Canela, Combarbal\u00e1, Illapel, Los Vilos, Monte Patria, Punitaqui, Salamanca", "distrito": "Distrito N\u00ba 9", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["817", "720", "409"], "investigadoras": ["1601", "818", "1541"], "antiguas": ["Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["11871&11355-24", "11835&11320-06", "11739&11223-13", "11703&11188-17", "11580&11065-04", "11524&11006-07", "11528&11014-18", "11511&10993-11", "11502&10986-24", "11489&10974-11", "11370&10888-06", "11144&10711-13", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11019&10598-05", "10962&10540-07", "10960&10537-03", "10905&10486-07", "10852&10425-24", "10593&10168-07", "10530&10108-12", "10528&10104-07", "10503&10081-06", "10365&9942-07", "10286&9862-33", "10210&9788-07", "10026&9610-31", "10004&9595-06", "9954&9540-08", "9938&9525-07", "9780&9364-12", "9771&9357-08"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4876", "4841", "4802", "4781", "4734", "4724", "4707", "4693", "4664", "4663", "4641", "4614", "4607", "4564", "4525", "4520", "4497", "4490", "4489", "4451", "4371", "4367", "4337", "4314", "4284", "4291", "4287", "4264", "4249", "4248", "4236", "4232", "4226", "4125", "4092", "4085", "4078", "4066", "4064", "3992", "3961", "3962", "3917", "3896", "3894", "3878", "3871", "3866", "3862", "3860", "3856", "3852", "3838", "3830", "3819", "3805", "3802", "3801", "3792", "3794", "3791", "3765", "3764", "3763", "3749", "3739", "3731", "3719"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "860", "nombre": "ROBERTO LE\u00d3N", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de febrero de 1951", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5294", "correo": "rleon@congreso.cl", "comuna": "Curico, Huala\u00f1\u00e9, Licant\u00e9n, Molina, Rauco, Romeral, Sagrada Familia, Teno, Vichuqu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 36", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["413", "407"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11846&11330-03", "11819&11303-29", "11701&11186-07", "11676&11159-07", "11660&11146-07", "11630&11117-11", "11568&11054-07", "11524&11006-07", "11488&10972-03", "11376&10893-11", "11308&10863-07", "11167&10732-06", "11113&10680-07", "11096&10663-25", "11056&10628-07", "10983&10561-13", "10953&10532-03", "10816&10395-14", "10724&10303-24", "10559&10137-06", "10458&10036-11", "10424&9999-05", "10411&9989-14", "10413&9992-02", "10320&9886-13", "10198&9778-18", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10060&9642-14", "9992&9579-14", "9933&9519-02", "9811&9395-07", "9747&9330-12", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4894", "4878", "4869", "4861", "4828", "4801", "4800", "4783", "4724", "4722", "4707", "4696", "4634", "4633", "4631", "4521", "4502", "4385", "4383", "4324", "4213", "4176", "4123", "4115", "4050", "4049", "4003", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene cuatro hijos"], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito profesional desarrolla su carrera de abogado de manera conjunta a su dedicaci\u00f3n en la actividad agr\u00edcola. Sus funciones son m\u00faltiples, es accionista en empresas relacionadas con video cable en Curic\u00f3, tambi\u00e9n participa, en calidad de socio, en empresas del rubro de seguridad industrial y en la empresa agr\u00edcola Licant\u00e9n y Vichuqu\u00e9n.", "Ocupa el cargo de Director en la Corporaci\u00f3n Cultural de Mataquito y en el Comit\u00e9 de Adelanto de Licant\u00e9n. Adem\u00e1s, cumple el mismo trabajo en la asociaci\u00f3n para \u201cBecas Padrinos\u201d de Licant\u00e9n."]}, {"prmid": "177", "nombre": "FELIPE LETELIER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de mayo de 1956", "profesion": "T\u00e9cnico agr\u00edcola.", "telefono": "(56 + 32) 250 5904", "correo": "felipe.letelier@congreso.cl", "comuna": "Codegua, Coinco, Coltauco, Do\u00f1ihue, Graneros, Machal\u00ed, Malloa, Mostazal, Olivar, Quinta De Tilcoco, Rengo, Requ\u00ednoa", "distrito": "Distrito N\u00ba 33", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["402", "404", "417"], "investigadoras": ["1581", "1461"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile.", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "12005&11488-15", "11963&11447-18", "11901&11384-15", "11871&11355-24", "11839&11323-09", "11835&11320-06", "11819&11303-29", "11791&11275-12", "11768&11253-15", "11746&11231-07", "11744&11229-11", "11704&11189-15", "11695&11180-06", "11674&11158-03", "11629&11115-14", "11609&11098-07", "11618&11103-13", "11589&11075-07", "11590&11076-15", "11576&11060-11", "11524&11006-07", "11511&10993-11", "11493&10975-25", "11494&10977-03", "11488&10972-03", "11481&10966-13", "11470&10955-15", "11468&10953-15", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11359&10878-06", "11308&10863-07", "11284&10841-11", "11282&10840-07", "11271&10826-24", "11250&10805-06", "11240&10793-18", "11029&10608-07", "11130&10701-13", "10962&10540-07", "10958&10538-03", "10964&10542-15", "10960&10537-03", "10954&10534-11", "10948&10527-07", "10927&10504-07", "10864&10441-08", "10852&10425-24", "10827&10403-18", "10808&10385-12", "10799&10377-07", "10800&10378-02", "10779&10363-06", "10710&10287-14", "10703&10282-06", "10699&10278-07", "10680&10258-07", "10676&10255-01", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10613&10192-24", "10531&10109-15", "10516&10090-21", "10487&10066-15", "10458&10036-11", "10428&10004-13", "10418&9997-07", "10380&9961-01", "10378&9958-17", "10369&9946-06", "10367&9944-07", "10350&9928-07", "10348&9927-17", "10304&9877-07", "10292&9871-11", "10278&9856-18", "10271&9846-15", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10254&9831-07", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10206&9784-07", "10210&9788-07", "10190&9771-07", "10143&9725-12", "10146&9723-11", "10138&9719-06", "10094&9677-06", "10036&9618-01", "10020&9604-18", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "10059&9640-15", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9915&9501-11", "9898&9483-13", "9902&9487-15", "9848&9434-07", "9692&9280-11", "9691&9279-07"], "acuerdos_prmid": ["4899", "4898", "4897", "4894", "4869", "4866", "4865", "4852", "4841", "4840", "4790", "4789", "4783", "4782", "4740", "4741", "4739", "4730", "4715", "4698", "4693", "4680", "4669", "4664", "4663", "4639", "4640", "4634", "4633", "4632", "4617", "4604", "4603", "4602", "4520", "4503", "4498", "4487", "4486", "4450", "4437", "4426", "4408", "4332", "4322", "4315", "4314", "4306", "4284", "4291", "4262", "4249", "4213", "4211", "4204", "4199", "4196", "4186", "4176", "4170", "4147", "4145", "4132", "4131", "4129", "4120", "4119", "4115", "4093", "4090", "4089", "4086", "4072", "4067", "4064", "4053", "4049", "4047", "4045", "4043", "4042", "4040", "4035", "4031", "4029", "4026", "4017", "4019", "4018", "4016", "3992", "3988", "3987", "3975", "3965", "3912", "3907", "3897", "3898", "3896", "3894", "3873", "3871", "3870", "3869", "3863", "3862", "3855", "3844", "3840", "3835", "3805", "3801", "3797", "3799", "3796", "3795", "3793", "3794", "3772", "3773", "3749", "3741", "3721", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijos."], "actividad_laboral": ["Una vez egresado ejerci\u00f3 su profesi\u00f3n, y se dedic\u00f3, adem\u00e1s, a las asesor\u00edas econ\u00f3micas y sociales."]}, {"prmid": "862", "nombre": "PABLO LORENZINI", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "25 de octubre de 1949", "profesion": "Ingeniero Comercial y Contador Auditor", "telefono": "(56 + 32) 250 5793", "correo": "plorenzi@congreso.cl", "comuna": "Constituci\u00f3n, Curepto, Empedrado, Maule, Pelarco, Pencahue, Rio Claro, San Clemente, San Rafael", "distrito": "Distrito N\u00ba 38", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["407"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11900&11383-11", "11856&11341-14", "11845&11328-24", "11814&11297-03", "11663&11148-03", "11660&11146-07", "11642&11127-07", "11636&11120-05", "11626&11113-13", "11627&11114-03", "11567&11053-13", "11581&11061-03", "11485&10970-06", "11464&10943-06", "11390&10908-05", "11359&10878-06", "11271&10826-24", "11186&10749-07", "11087&10656-09", "10999&10578-18", "10927&10504-07", "10929&10508-13", "10881&10459-06", "10760&10339-11", "10749&10326-15", "10717&10296-03", "10592&10171-16", "10541&10118-07", "10520&10098-07", "10467&10045-18", "10466&10044-18", "10363&9940-16", "10351&9930-06", "10276&9854-15", "10277&9855-06", "10261&9840-07", "10249&9825-07", "10148&9729-03", "10068&9645-11", "10070&9651-15", "9920&9505-07", "9881&9466-24", "9862&9445-24", "9863&9449-09", "9850&9433-04", "9817&9403-03"], "acuerdos_prmid": ["4898", "4894", "4878", "4851", "4801", "4725", "4704", "4604", "4518", "4445", "4424", "4420", "4356", "4350", "4335", "4307", "4284", "4288", "4287", "4270", "4184", "4183", "4180", "4171", "4162", "4135", "4077", "4070", "4033", "4003", "3868", "3855", "3851", "3850", "3846", "3834", "3770", "3735", "3734", "3730", "3727", "3719", "3717", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Ver\u00f3nica Aracena Robert, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["1972-1978: Gerente de Auditor\u00eda y Consultor\u00eda -Peat Marwick, Barcelona, Espa\u00f1a-.", "1979-1981: Gerente de Auditor\u00eda Price Waterhouse, Santiago-Chile.", "1982-1985: Gerente de Finanzas y Administraci\u00f3n de Chilectra.", "Director de Chilectra Generaci\u00f3n.", "1986: Gerente de Finanzas y Administraci\u00f3n y Subgerente General de Colb\u00fan S.A., Compa\u00f1\u00eda Generadora de Electricidad-Chile.", "1986-1992: Gerente de Auditor\u00eda de Price Waterhouse-Chile.", "1989-1991: Socio Delegado, Consultor\u00eda y Auditor\u00eda, Price Waterhouse-Ecuador.", "1992-1993: Director de Finanzas y Administraci\u00f3n, Raycass, subsidiaria chilena de Sara Lee, USA.", "1993-1995: Gerente General de Senexco Constructora.", "1995-1998: Contralor Empresa Metropolitana de Obras Sanitarias, Emos S.A.", "1995-1998: Director Empresa Metropolitana de Obras Sanitarias, Emos S.A.", "1995-1998: Presidente directorio Empresa El\u00e9crica de Ays\u00e9n, EDELAYSEN.", "1972-1992: Profesor titular de Econom\u00eda, Finanzas, Auditor\u00eda y Gesti\u00f3n Empresarial de varias universidades chilenas."]}, {"prmid": "942", "nombre": "JAVIER MACAYA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de noviembre de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5894", "correo": "jmacaya@congreso.cl", "comuna": "Chimbarongo, Las Cabras, Peumo, Pichidegua, San Fernando, San Vicente", "distrito": "Distrito N\u00ba 34", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["411", "407"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11959&11443-06", "11937&11420-06", "11936&11419-06", "11881&11365-06", "11836&11321-06", "11788&11272-11", "11748&11232-03", "11740&11224-18", "11732&11217-07", "11724&11205-07", "11722&11207-05", "11689&11171-03", "11655&11142-29", "11636&11120-05", "11612&11097-11", "11493&10975-25", "11477&10961-04", "11396&10914-06", "11366&10881-24", "11353&10869-24", "11352&10870-09", "11307&10862-14", "11301&10856-11", "11260&10815-07", "11189&10755-11", "11188&10750-04", "10932&10511-07", "10907&10485-19", "10904&10484-06", "10853&10431-07", "10851&10430-07", "10834&10412-04", "10810&10387-15", "10755&10335-07", "10725&10304-07", "10714&10292-07", "10701&10280-07", "10673&10252-06", "10665&10241-15", "10643&10215-25", "10644&10216-04", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10621&10200-29", "10611&10189-06", "10573&10150-15", "10574&10151-06", "10558&10136-18", "10532&10110-07", "10506&10084-06", "10496&10070-06", "10464&10042-14", "10454&10031-25", "10452&10021-29", "10450&10028-03", "10451&10029-02", "10429&10005-29", "10416&9995-11", "10418&9997-07", "10292&9871-11", "10222&9802-12", "10180&9764-03", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10129&9710-12", "10128&9709-03", "10118&9699-04", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10045&9627-18", "10038&9620-29", "10032&9614-15", "10031&9613-04", "9905&9491-07", "9907&9493-06", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9882&9469-03", "9832&9414-25", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9815&9400-07", "9757&9343-13", "9744&9327-06", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9731&9319-03", "9729&9317-24", "9730&9318-15", "9719&9306-29", "9721&9310-04", "9722&9308-07"], "acuerdos_prmid": ["4808", "4805", "4804", "4803", "4780", "4779", "4771", "4762", "4746", "4745", "4743", "4732", "4727", "4726", "4723", "4710", "4683", "4658", "4516", "4514", "4491", "4493", "4492", "4486", "4484", "4482", "4478", "4441", "4442", "4440", "4437", "4389", "4373", "4347", "4331", "4299", "4284", "4266", "4232", "4065", "3874", "3855", "3829", "3745", "3725", "3718", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, cuatro hijos"], "actividad_laboral": ["Trabaj\u00f3 desde el 2004 como abogado en la Corporaci\u00f3n Municipal Vi\u00f1a del Mar para el Desarrollo Social, entidad de derecho privado encargada de la administraci\u00f3n de los establecimientos de Salud y Educaci\u00f3n Municipalizada de la comuna.", "Agosto de 2008 : Funda el Estudio Jur\u00eddico Dom\u00ednguez, Ossa, Long y Macaya, del cual se retira al asumir como diputado."]}, {"prmid": "863", "nombre": "ROSAURO MART\u00cdNEZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de noviembre de 1950", "profesion": "Agricultor", "telefono": "(56 + 32) 250 5910", "correo": "romar@congreso.cl", "comuna": "Chill\u00e1n, Chill\u00e1n Viejo, Coihueco, El Carmen, Pemuco, Pinto, San Ignacio, Yungay", "distrito": "Distrito N\u00ba 41", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["417"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["9774&9361-13", "9773&9360-13", "9772&9359-13", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["3778", "3752", "3737", "3740", "3720", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Agosto de 1989-septiembre de 1992, Alcalde de Chill\u00e1n.", "Director de la Corporaci\u00f3n de Adelanto y Desarrollo de \u00d1uble."]}, {"prmid": "865", "nombre": "PATRICIO MELERO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "19 de junio de 1956", "profesion": "Ingeniero Agr\u00f3nomo", "telefono": "(56 + 32) 250 5944", "correo": "pmelero@congreso.cl", "comuna": "Pudahuel, Quilicura, Colina, Lampa, Tiltil", "distrito": "Distrito N\u00ba 16", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["644", "408", "407"], "investigadoras": ["1461"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["11937&11420-06", "11936&11419-06", "11935&11418-12", "11910&11391-11", "11888&11369-07", "11881&11365-06", "11882&11366-07", "11874&11358-13", "11748&11232-03", "11732&11217-07", "11723&11206-07", "11722&11207-05", "11705&11191-14", "11689&11171-03", "11636&11120-05", "11519&11004-06", "11512&10992-06", "11503&10987-11", "11472&10958-06", "11391&10909-03", "11386&10905-18", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11260&10815-07", "11174&10735-25", "11157&10728-07", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11081&10652-31", "11059&10631-25", "11058&10630-24", "10932&10511-07", "10832&10411-07", "10828&10407-11", "10788&10365-01", "10750&10327-04", "10714&10292-07", "10701&10280-07", "10687&10266-13", "10686&10265-05", "10665&10241-15", "10643&10215-25", "10644&10216-04", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10624&10202-07", "10576&10153-11", "10573&10150-15", "10574&10151-06", "10578&10158-06", "10556&10129-08", "10506&10084-06", "10496&10070-06", "10498&10073-07", "10495&10069-05", "10466&10044-18", "10454&10031-25", "10429&10005-29", "10405&9982-03", "10395&9974-29", "10390&9969-13", "10222&9802-12", "10128&9709-03", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10044&9626-11", "10019&9603-13", "9933&9519-02", "9907&9493-06", "9888&9473-03", "9874&9461-19", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9757&9343-13", "9744&9327-06", "9745&9328-13", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4888", "4877", "4872", "4861", "4831", "4825", "4808", "4804", "4803", "4795", "4779", "4778", "4768", "4761", "4732", "4707", "4683", "4637", "4495", "4481", "4478", "4391", "4372", "4365", "4347", "4339", "4329", "4321", "4284", "4261", "4247", "4136", "4107", "4105", "4104", "4048", "4011", "3976", "3921", "3803", "3761", "3745", "3725", "3718", "3713"], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Alejandrina Donoso, tiene dos hijos, Patricio y Sebasti\u00e1n"], "actividad_laboral": ["1985-1989: Profesor Ayudante del Departamento de Desarrollo Rural de la Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de Chile.", "1990 a la fecha: Miembro del directorio de la Fundaci\u00f3n Coaniquem (Corporaci\u00f3n de Ayuda para el Ni\u00f1o Quemado)"]}, {"prmid": "990", "nombre": "DANIEL MELO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de febrero de 1979", "profesion": "Soci\u00f3logo", "telefono": "(56 + 32) 250 5945", "correo": "daniel.melo@congreso.cl", "comuna": "El Bosque, La Cisterna, San Ram\u00f3n", "distrito": "Distrito N\u00ba 27", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["553", "405"], "investigadoras": ["1181"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["11929&11413-07", "11920&11403-06", "11847&11331-07", "11842&11327-11", "11841&11325-07", "11829&11312-31", "11800&11284-09", "11765&11249-06", "11760&11242-06", "11758&11240-31", "11741&11225-07", "11703&11188-17", "11695&11180-06", "11686&11168-12", "11678&11163-31", "11654&11140-12", "11582&11066-12", "11382&10900-12", "11299&10854-33", "11272&10827-12", "11123&10691-24", "11122&10689-12", "11101&10673-03", "11112&10679-31", "11100&10672-11", "11062&10634-29", "11051&10625-17", "11019&10598-05", "10942&10520-12", "10905&10486-07", "10857&10436-12", "10856&10435-03", "10855&10434-04", "10771&10351-03", "10770&10348-12", "10753&10332-11", "10711&10289-24", "10700&10279-31", "10695&10271-06", "10676&10255-01", "10653&10233-12", "10593&10168-07", "10577&10157-11", "10543&10119-11", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10503&10081-06", "10507&10085-07", "10504&10082-07", "10509&10087-07", "10440&10017-07", "10391&9970-12", "10323&9902-11", "10255&9832-21", "10206&9784-07", "10125&9705-13", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10083&9664-31", "10005&9594-15", "10013&9583-14", "9954&9540-08", "9983&9562-12", "9938&9525-07", "9927&9511-12", "9922&9508-07", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9780&9364-12", "9747&9330-12"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4908", "4873", "4868", "4862", "4852", "4840", "4786", "4782", "4766", "4763", "4734", "4728", "4721", "4720", "4718", "4697", "4665", "4521", "4489", "4476", "4473", "4463", "4462", "4461", "4459", "4456", "4431", "4423", "4382", "4357", "4340", "4337", "4319", "4314", "4295", "4284", "4287", "4285", "4259", "4226", "4203", "4199", "4198", "4191", "4188", "4173", "4147", "4143", "4138", "4132", "4131", "4130", "4125", "4117", "4116", "4107", "4091", "4085", "4080", "4062", "4061", "4060", "4050", "4049", "3993", "3994", "3992", "3988", "3973", "3966", "3931", "3916", "3908", "3903", "3902", "3901", "3896", "3894", "3891", "3878", "3875", "3866", "3856", "3844", "3843", "3842", "3826", "3806", "3805", "3801", "3793", "3770", "3757", "3739", "3721"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "866", "nombre": "FERNANDO MEZA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "14 de julio de 1946", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "(56 + 32) 250 5281", "correo": "fmeza@congreso.cl", "comuna": "Cunco, Curarrehue, Gorbea, Loncoche, Puc\u00f3n, Tolt\u00e9n, Villarrica", "distrito": "Distrito N\u00ba 52", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["405", "415", "402"], "investigadoras": ["1621", "940", "1581"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Actos de gobierno en el caso Caval", "Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["12005&11488-15", "11889&11373-24", "11879&11363-07", "11864&11350-06", "11866&11352-17", "11824&11295-04", "11800&11284-09", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11782&11264-07", "11770&11251-13", "11768&11253-15", "11759&11241-18", "11756&11238-07", "11760&11242-06", "11757&11239-07", "11707&11192-15", "11674&11158-03", "11656&11141-18", "11590&11076-15", "11577&11062-06", "11382&10900-12", "11359&10878-06", "11371&10886-15", "11263&10820-18", "11147&10717-25", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11100&10672-11", "11081&10652-31", "11087&10656-09", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10942&10520-12", "10926&10502-12", "10905&10486-07", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10881&10459-06", "10857&10436-12", "10855&10434-04", "10813&10391-03", "10806&10383-24", "10810&10387-15", "10801&10379-03", "10796&10374-06", "10770&10348-12", "10749&10326-15", "10735&10312-08", "10724&10303-24", "10702&10281-07", "10669&10248-07", "10647&10235-13", "10651&10229-07", "10622&10195-29", "10531&10109-15", "10530&10108-12", "10487&10066-15", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10440&10017-07", "10433&10010-08", "10415&9994-06", "10404&9980-03", "10391&9970-12", "10334&9911-06", "10304&9877-07", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10253&9830-15", "10252&9829-15", "10256&9836-11", "10210&9788-07", "10194&9774-11", "10151&9732-15", "10143&9725-12", "10146&9723-11", "10108&9684-14", "10083&9664-31", "10062&9643-18", "10020&9604-18", "10005&9594-15", "9986&9570-07", "10059&9640-15", "9998&9569-14", "9965&9547-07", "9954&9540-08", "9941&9528-15", "9929&9512-07", "9925&9509-15", "9927&9511-12", "9930&9513-07", "9899&9484-15", "9881&9466-24", "9861&9444-15", "9847&9432-11", "9848&9434-07", "9816&9401-13", "9811&9395-07", "9750&9338-12", "9730&9318-15", "9725&9313-09", "9692&9280-11", "9691&9279-07", "9682&9269-07", "9684&9271-19", "9683&9272-07"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4909", "4882", "4869", "4868", "4866", "4865", "4846", "4845", "4840", "4799", "4786", "4774", "4773", "4749", "4740", "4741", "4739", "4723", "4717", "4698", "4696", "4693", "4677", "4669", "4667", "4528", "4522", "4521", "4513", "4512", "4510", "4508", "4479", "4477", "4443", "4434", "4433", "4432", "4408", "4402", "4401", "4387", "4379", "4332", "4315", "4307", "4295", "4284", "4289", "4273", "4272", "4268", "4265", "4262", "4259", "4242", "4239", "4240", "4229", "4211", "4200", "4202", "4201", "4188", "4182", "4177", "4174", "4171", "4168", "4145", "4140", "4115", "4109", "4111", "4110", "4108", "4103", "4086", "4085", "4081", "4049", "4046", "4042", "4039", "4035", "4031", "4026", "4016", "4003", "3990", "3991", "3987", "3979", "3976", "3973", "3975", "3970", "3965", "3960", "3916", "3907", "3899", "3897", "3898", "3883", "3879", "3870", "3869", "3867", "3862", "3827", "3819", "3811", "3797", "3799", "3788", "3786", "3776", "3763", "3759", "3758", "3756", "3755", "3743", "3737"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Raquel Marqu\u00e9s. Tiene dos hijos: Mar\u00eda Antonieta y Fernando Esteban."], "actividad_laboral": ["1985- 1990: Director M\u00e9dico de la lucha antidrogas y contra el Sida de la comunidad de Madrid, Espa\u00f1a.", "1997 a 2000: M\u00e9dico de la Ilustre Municipalidad de Gorbea y del Hospital de Gorbea.", "Doctor en medicina por la Universidad de la Habana.", "M\u00e9dico cirujano por la Universidad de Bilbao- Espa\u00f1a.", "M\u00e9dico de familia de la Comunidad Europea."]}, {"prmid": "991", "nombre": "VLADO MIROSEVIC", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "23 de mayo de 1987", "profesion": "Cientista Pol\u00edtico.", "telefono": "(56 + 32) 250 5941", "correo": "vlado.mirosevic@congreso.cl", "comuna": "Arica, Camarones, General Lagos, Putre", "distrito": "Distrito N\u00ba 1", "region": "XV Regi\u00f3n Arica y Parinacota", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["544", "406", "494", "414", "418", "644"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12006&11490-24", "11978&11462-24", "11972&11455-07", "11848&11332-24", "11815&11298-06", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11791&11275-12", "11787&11270-14", "11751&11235-24", "11712&11195-13", "11626&11113-13", "11627&11114-03", "11606&11091-07", "11618&11103-13", "11578&11063-07", "11551&11027-13", "11545&11025-06", "11513&10998-06", "11498&10983-11", "11478&10962-06", "11475&10956-06", "11379&10897-07", "11375&10895-07", "11288&10843-07", "11282&10840-07", "11229&10784-07", "11193&10758-07", "11177&10743-13", "11169&10734-07", "11141&10708-13", "11122&10689-12", "11100&10672-11", "11051&10625-17", "10970&10549-14", "10962&10540-07", "10946&10524-06", "10936&10514-11", "10799&10377-07", "10812&10390-06", "10716&10295-31", "10711&10289-24", "10707&10284-07", "10680&10258-07", "10678&10256-19", "10673&10252-06", "10650&10228-07", "10613&10192-24", "10529&10105-07", "10425&10001-07", "10394&9972-07", "10369&9946-06", "10365&9942-07", "10360&9936-07", "10348&9927-17", "10263&9842-03", "10255&9832-21", "10210&9788-07", "10198&9778-18", "10190&9771-07", "10182&9760-24", "10122&9703-03", "10115&9696-06", "10063&9644-11", "10062&9643-18", "10020&9604-18", "9998&9569-14", "9965&9547-07", "9966&9548-14", "9922&9508-07", "9913&9496-11", "9912&9495-11", "9917&9502-16", "9919&9506-06", "9876&9459-04", "9863&9449-09", "9838&9424-17", "9793&9380-14", "9795&9381-03", "9780&9364-12", "9751&9339-04", "9746&9329-13", "9728&9316-07", "9717&9304-07", "9709&9297-07", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4899", "4894", "4884", "4873", "4864", "4863", "4858", "4833", "4832", "4828", "4826", "4815", "4782", "4774", "4760", "4736", "4735", "4721", "4720", "4707", "4697", "4692", "4631", "4612", "4563", "4518", "4521", "4503", "4494", "4476", "4418", "4399", "4397", "4394", "4382", "4367", "4359", "4343", "4335", "4333", "4324", "4317", "4307", "4302", "4284", "4266", "4265", "4264", "4262", "4260", "4257", "4250", "4209", "4208", "4199", "4189", "4184", "4180", "4177", "4160", "4150", "4142", "4138", "4134", "4133", "4116", "4084", "4080", "4072", "4067", "4060", "4059", "4054", "4013", "4014", "4005", "4006", "3998", "3997", "3977", "3969", "3966", "3928", "3926", "3923", "3922", "3890", "3881", "3877", "3869", "3858", "3856", "3848", "3847", "3832", "3827", "3826", "3822", "3819", "3813", "3810", "3785", "3784", "3783", "3776", "3766", "3763", "3761", "3753", "3752", "3748", "3744", "3739", "3734", "3732", "3728", "3721", "3711", "3709", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["2006-2007: Diario Digital El Morrocotudo de Arica.", "2013: Centro de An\u00e1lisis e Investigaci\u00f3n Pol\u00edtica (CAIP).", "2013: Proyectos en Red Mi Voz, red de diarios ciudadanos de Chile."]}, {"prmid": "944", "nombre": "ANDREA MOLINA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de marzo de 1970", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5235", "correo": "amolina@congreso.cl", "comuna": "Cabildo, Calera, Hijuelas, La Cruz, La Ligua, Nogales, Papudo, Petorca, Puchuncav\u00ed, Quillota, Quintero, Zapallar", "distrito": "Distrito N\u00ba 10", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["406", "720", "405"], "investigadoras": ["1181"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["11980&11463-06", "11936&11419-06", "11935&11418-12", "11917&11400-06", "11910&11391-11", "11874&11358-13", "11840&11324-18", "11836&11321-06", "11823&11307-06", "11822&11306-11", "11817&11301-03", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11766&11250-06", "11741&11225-07", "11740&11224-18", "11729&11213-18", "11723&11206-07", "11706&11190-18", "11689&11171-03", "11686&11168-12", "11664&11149-03", "11654&11140-12", "11649&11131-15", "11601&11087-03", "11600&11085-31", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11563&11045-07", "11551&11027-13", "11497&10982-15", "11473&10957-03", "11469&10954-07", "11468&10953-15", "11391&10909-03", "11386&10905-18", "11362&10880-03", "11352&10870-09", "11294&10849-12", "11293&10848-05", "11287&10842-11", "11272&10827-12", "11274&10830-07", "11259&10814-12", "11258&10813-31", "11201&10765-18", "11197&10762-18", "11174&10735-25", "11143&10710-05", "11117&10686-06", "11124&10692-07", "11116&10685-07", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11100&10672-11", "11095&10664-07", "11084&10655-25", "11081&10652-31", "11077&10650-03", "11075&10648-24", "11030&10609-18", "10972&10551-03", "10965&10543-18", "10905&10486-07", "10860&10439-29", "10857&10436-12", "10855&10434-04", "10849&10428-03", "10834&10412-04", "10819&10398-25", "10796&10374-06", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10770&10348-12", "10761&10340-04", "10760&10339-11", "10752&10331-08", "10754&10336-07", "10757&10334-18", "10735&10312-08", "10714&10292-07", "10701&10280-07", "10687&10266-13", "10684&10262-04", "10674&10253-24", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10646&10220-11", "10644&10216-04", "10642&10214-15", "10624&10202-07", "10612&10191-11", "10611&10189-06", "10576&10153-11", "10573&10150-15", "10574&10151-06", "10558&10136-18", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10501&10079-06", "10506&10084-06", "10498&10073-07", "10495&10069-05", "10463&10041-03", "10455&10032-03", "10430&10006-03", "10426&10002-07", "10416&9995-11", "10406&9983-07", "10404&9980-03", "10390&9969-13", "10366&9943-16", "10358&9934-03", "10322&9901-07", "10272&9847-07", "10255&9832-21", "10191&9772-21", "10180&9764-03", "10174&9762-12", "10184&9759-06", "10129&9710-12", "10109&9685-18", "10107&9683-12", "10085&9666-18", "10082&9663-06", "10074&9654-15", "10031&9613-04", "9970&9543-07", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9983&9562-12", "9927&9511-12", "9914&9497-25", "9887&9474-07", "9852&9437-03", "9833&9415-25", "9784&9368-13", "9780&9364-12", "9747&9330-12", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9729&9317-24", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4905", "4886", "4882", "4877", "4872", "4870", "4842", "4810", "4805", "4795", "4780", "4779", "4770", "4768", "4761", "4747", "4745", "4732", "4731", "4729", "4723", "4717", "4714", "4712", "4681", "4637", "4502", "4481", "4478", "4464", "4451", "4421", "4404", "4405", "4399", "4389", "4382", "4378", "4362", "4352", "4349", "4347", "4346", "4339", "4336", "4334", "4333", "4306", "4301", "4284", "4286", "4285", "4259", "4260", "4247", "4238", "4223", "4193", "4192", "4190", "4174", "4172", "4165", "4163", "4161", "4160", "4150", "4139", "4135", "4127", "4122", "4112", "4100", "4091", "4087", "4085", "4079", "4069", "4068", "4057", "4054", "4053", "4048", "4038", "4015", "4012", "4011", "4004", "3913", "3903", "3902", "3901", "3892", "3890", "3874", "3873", "3860", "3856", "3798", "3781", "3770", "3725", "3719", "3714", "3713", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Singapurense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Es casada con Gonzalo Rojas Vild\u00f3sola y madre de dos hijas: Noelia y Laura. Anteriormente, fue casada con Gerald Kleinfercher."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "867", "nombre": "CRISTI\u00c1N MONCKEBERG", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "12 de mayo de 1968", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5368", "correo": "cmonckeberg@congreso.cl", "comuna": "Las Condes, Lo Barnechea, Vitacura", "distrito": "Distrito N\u00ba 23", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["401", "408"], "investigadoras": ["1181"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares."]}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12021&11505-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "11959&11443-06", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11928&11412-07", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11874&11358-13", "11855&11342-07", "11837&11322-13", "11782&11264-07", "11761&11243-25", "11729&11213-18", "11676&11159-07", "11621&11105-07", "11544&11024-07", "11527&11008-06", "11512&10992-06", "11492&10976-06", "11474&10959-07", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11405&10923-07", "11377&10892-13", "11261&10816-07", "11229&10784-07", "11227&10779-06", "11195&10760-13", "11049&10622-07", "10970&10549-14", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10862&10440-07", "10848&10426-07", "10791&10369-07", "10761&10340-04", "10731&10307-07", "10735&10312-08", "10662&10236-07", "10650&10228-07", "10645&10219-07", "10607&10185-06", "10569&10146-16", "10501&10079-06", "10480&10058-07", "10473&10048-07", "10471&10051-05", "10469&10047-07", "10468&10046-07", "10403&9981-07", "10390&9969-13", "10377&9957-07", "10364&9941-07", "10346&9925-07", "10345&9924-07", "10325&9904-07", "10306&9881-13", "10295&9874-07", "10270&9849-07", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10164&9745-25", "10139&9720-13", "10093&9675-07", "10089&9671-07", "10080&9662-07", "10054&9630-07", "10019&9603-13", "9997&9578-14", "9964&9545-16", "9963&9544-07", "9955&9539-07", "9937&9524-07", "9926&9510-03", "9897&9482-07", "9856&9442-07", "9850&9433-04", "9756&9341-07"], "acuerdos_prmid": ["4713", "4605", "4441", "4442", "4440", "4403", "4330", "4313", "4284", "4187", "4141", "4128", "4107", "4085", "4073", "3914", "3900", "3896", "3893", "3865", "3826", "3800", "3746", "3743", "3740"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Consuelo Guzm\u00e1n, tienen tres hijos."], "actividad_laboral": ["Abogado."]}, {"prmid": "868", "nombre": "NICOL\u00c1S MONCKEBERG", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "31 de julio de 1973", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5252", "correo": "nmonckeberg@congreso.cl", "comuna": "Cerro Navia, Lo Prado, Quinta Normal", "distrito": "Distrito N\u00ba 18", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["408", "411", "415"], "investigadoras": ["1621", "818", "1461"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "12021&11505-07", "11957&11441-07", "11956&11440-18", "11830&11313-18", "11821&11305-13", "11820&11304-07", "11763&11246-07", "11764&11247-06", "11731&11215-07", "11728&11212-07", "11641&11126-07", "11628&11112-11", "11622&11108-07", "11621&11105-07", "11561&11040-06", "11519&11004-06", "11506&10991-11", "11492&10976-06", "11301&10856-11", "11189&10755-11", "11195&10760-13", "11176&10741-07", "11145&10715-11", "11125&10694-06", "11050&10623-02", "11024&10602-24", "10932&10511-07", "10917&10498-15", "10858&10437-13", "10841&10420-18", "10756&10333-16", "10645&10219-07", "10501&10079-06", "10472&10049-18", "10468&10046-07", "10426&10002-07", "10390&9969-13", "10377&9957-07", "10346&9925-07", "10345&9924-07", "10294&9873-11", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10095&9676-06", "10089&9671-07", "10019&9603-13", "9964&9545-16", "9963&9544-07", "9926&9510-03", "9897&9482-07", "9878&9456-24", "9854&9440-31", "9821&9406-13", "9818&9402-13", "9803&9386-13", "9804&9385-13", "9774&9361-13", "9773&9360-13", "9772&9359-13", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4870", "4676", "4674", "4562", "4330", "4284", "4290", "4261", "4251", "4248", "4163", "4139", "4107", "4088", "4065", "3997", "3920", "3914", "3913", "3912", "3909", "3846", "3843", "3800", "3795", "3760", "3746", "3744", "3734", "3711", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene tres hijas y un hijo."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "869", "nombre": "MANUEL MONSALVE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de julio de 1965", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano, Mag\u00edster(c) en Gobierno y Gerencia P\u00fablica", "telefono": "(56 + 32) 250 5432", "correo": "mmonsalve@congreso.cl", "comuna": "Arauco, Ca\u00f1ete, Contulmo, Curanilahue, Lebu, Los Alamos, Lota, Tir\u00faa", "distrito": "Distrito N\u00ba 46", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["407", "411"], "investigadoras": ["940"], "antiguas": ["Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["11959&11443-06", "11911&11394-22", "11847&11331-07", "11837&11322-13", "11815&11298-06", "11774&11258-11", "11778&11262-13", "11745&11230-11", "11620&11104-13", "11551&11027-13", "11487&10971-07", "11380&10898-11", "11298&10853-18", "11257&10812-11", "11188&10750-04", "11153&10723-11", "11111&10678-04", "11072&10644-07", "11082&10653-07", "11070&10642-06", "11071&10643-07", "11049&10622-07", "11019&10598-05", "11017&10594-16", "10928&10507-11", "10929&10508-13", "10856&10435-03", "10818&10397-18", "10791&10369-07", "10792&10370-24", "10785&10360-06", "10763&10342-15", "10607&10185-06", "10577&10157-11", "10543&10119-11", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10504&10082-07", "10467&10045-18", "10458&10036-11", "10397&9976-05", "10359&9935-07", "10351&9930-06", "10256&9836-11", "10199&9779-33", "10173&9751-13", "10146&9723-11", "10122&9703-03", "10108&9684-14", "10115&9696-06", "10070&9651-15", "10019&9603-13", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9913&9496-11", "9915&9501-11", "9904&9490-07", "9893&9477-07", "9898&9483-13", "9727&9315-03", "9726&9314-14", "9708&9296-14"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4873", "4799", "4782", "4718", "4697", "4678", "4607", "4521", "4431", "4429", "4391", "4382", "4371", "4357", "4338", "4337", "4324", "4318", "4319", "4314", "4298", "4297", "4284", "4287", "4260", "4208", "4188", "4173", "4170", "4152", "4143", "4117", "4091", "4085", "4080", "4078", "4070", "4068", "4050", "4049", "4047", "4000", "3992", "3975", "3966", "3928", "3927", "3885", "3880", "3878", "3830", "3822", "3801", "3797", "3799", "3793", "3794", "3788", "3771", "3764", "3757"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda Eugenia Garrido Vega. Tiene 2 hijas: Amanda Sof\u00eda (13) y Carmen Gabriela (11)."], "actividad_laboral": ["Desde 1992: Ejerce como m\u00e9dico en la comuna de Los \u00c1lamos, Director del Consultorio de Los \u00c1lamos, Jefe del Departamento de Salud Municipal de la Comuna de Los \u00c1lamos.", "2000: Asume como M\u00e9dico Director del Servicio de Salud de la Provincia de Arauco."]}, {"prmid": "945", "nombre": "CELSO MORALES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "10 de julio de 1957", "profesion": "Profesor de Educaci\u00f3n B\u00e1sica en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile", "telefono": "(56 + 32) 250 5906", "correo": "cmorales@congreso.cl", "comuna": "Curico, Huala\u00f1\u00e9, Licant\u00e9n, Molina, Rauco, Romeral, Sagrada Familia, Teno, Vichuqu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 36", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["414", "789", "405", "553"], "investigadoras": ["1621"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia"]}, "mociones_prmid": ["11935&11418-12", "11910&11391-11", "11882&11366-07", "11883&11367-29", "11877&11360-03", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11826&11310-06", "11823&11307-06", "11817&11301-03", "11801&11285-03", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11723&11206-07", "11706&11190-18", "11689&11171-03", "11664&11149-03", "11655&11142-29", "11653&11138-07", "11648&11130-04", "11649&11131-15", "11642&11127-07", "11601&11087-03", "11600&11085-31", "11583&11069-29", "11565&11047-12", "11563&11045-07", "11517&11000-04", "11500&10984-15", "11497&10982-15", "11484&10968-06", "11483&10967-18", "11473&10957-03", "11391&10909-03", "11366&10881-24", "11353&10869-24", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11296&10851-13", "11294&10849-12", "11274&10830-07", "11273&10829-06", "11259&10814-12", "11258&10813-31", "11174&10735-25", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11095&10664-07", "11084&10655-25", "11076&10649-06", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11059&10631-25", "11020&10599-21", "11010&10587-03", "10971&10550-29", "10860&10439-29", "10857&10436-12", "10849&10428-03", "10850&10429-15", "10839&10418-03", "10838&10417-06", "10834&10412-04", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10819&10398-25", "10787&10364-25", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10754&10336-07", "10750&10327-04", "10738&10317-07", "10735&10312-08", "10725&10304-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10712&10290-07", "10701&10280-07", "10684&10262-04", "10674&10253-24", "10666&10242-07", "10665&10241-15", "10643&10215-25", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10621&10200-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10572&10149-07", "10578&10158-06", "10560&10138-07", "10534&10112-07", "10532&10110-07", "10464&10042-14", "10454&10031-25", "10450&10028-03", "10429&10005-29", "10430&10006-03", "10412&9991-03", "10417&9996-09", "10406&9983-07", "10395&9974-29", "10175&9763-15", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10158&9739-11", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10128&9709-03", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10095&9676-06", "10084&9665-07", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10045&9627-18", "10038&9620-29", "10032&9614-15", "9991&9577-25", "9950&9535-06", "9921&9507-06", "9911&9494-01", "9907&9493-06", "9902&9487-15", "9887&9474-07", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9919&9506-06", "9882&9469-03", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9784&9368-13", "9731&9319-03", "9730&9318-15", "9719&9306-29", "9721&9310-04", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4886", "4877", "4872", "4808", "4804", "4803", "4779", "4778", "4771", "4769", "4762", "4745", "4744", "4743", "4732", "4731", "4727", "4726", "4714", "4712", "4710", "4709", "4677", "4511", "4508", "4478", "4417", "4400", "4373", "4366", "4365", "4341", "4336", "4334", "4328", "4327", "4321", "4320", "4284", "4269", "4247", "4193", "4161", "4160", "4136", "4127", "4114", "4085", "4077", "4065", "4054", "3921", "3903", "3902", "3901", "3890", "3874", "3740", "3733", "3725"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Es casado y padre de una hija: Camila."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "992", "nombre": "JUAN ENRIQUE MORANO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "10 de septiembre de 1952", "profesion": "T\u00e9cnico de Procesos Industriales.", "telefono": "(56 + 32) 250 5926", "correo": "juan.morano@congreso.cl", "comuna": "Ant\u00e1rtica, Cabo De Hornos, Laguna Blanca, Natales, Porvenir, Primavera, Punta Arenas, R\u00edo Verde, San Gregorio, Timaukel, Torres Del Paine", "distrito": "Distrito N\u00ba 60", "region": "XII Regi\u00f3n de Magallanes y de la Ant\u00e1rtica Chilena", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["421", "494", "418"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11929&11413-07", "11889&11373-24", "11828&11311-21", "11829&11312-31", "11824&11295-04", "11816&11299-14", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11756&11238-07", "11701&11186-07", "11704&11189-15", "11663&11148-03", "11657&11139-07", "11634&11118-21", "11617&11102-13", "11603&11089-06", "11602&11088-03", "11567&11053-13", "11539&11023-07", "11526&11007-21", "11485&10970-06", "11476&10960-07", "11464&10943-06", "11383&10901-11", "11144&10711-13", "11140&10707-07", "11113&10680-07", "11061&10635-24", "11055&10624-07", "11020&10599-21", "10864&10441-08", "10865&10444-21", "10921&10500-13", "10818&10397-18", "10817&10396-18", "10799&10377-07", "10801&10379-03", "10812&10390-06", "10783&10359-13", "10743&10322-21", "10698&10276-07", "10680&10258-07", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10580&10160-07", "10520&10098-07", "10497&10077-06", "10452&10021-29", "10389&9959-18", "10363&9940-16", "10322&9901-07", "10305&9878-06", "10276&9854-15", "10261&9840-07", "10258&9837-29", "10203&9781-16", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10162&9743-03", "10137&9718-06", "10109&9685-18", "10089&9671-07", "10077&9657-13", "10073&9653-07", "10024&9606-06", "9993&9580-11", "9992&9579-14", "9996&9576-14", "9949&9534-25", "9940&9527-15", "9983&9562-12", "9889&9475-13", "9862&9445-24", "9863&9449-09", "9846&9431-18"], "acuerdos_prmid": ["4902", "4894", "4878", "4873", "4869", "4862", "4861", "4853", "4851", "4848", "4846", "4834", "4828", "4814", "4801", "4796", "4782", "4775", "4774", "4740", "4741", "4739", "4725", "4716", "4711", "4675", "4509", "4486", "4480", "4445", "4426", "4420", "4384", "4364", "4350", "4318", "4308", "4284", "4288", "4265", "4262", "4258", "4207", "4199", "4195", "4186", "4181", "4180", "4177", "4171", "4166", "4152", "4148", "4135", "4132", "4131", "4118", "4091", "4038", "4033", "4012", "4003", "3996", "3992", "3977", "3965", "3931", "3930", "3929", "3925", "3924", "3905", "3904", "3884", "3880", "3868", "3856", "3854", "3851", "3850", "3841", "3835", "3834", "3833", "3826", "3809", "3807", "3805", "3804", "3803", "3801", "3798", "3787", "3782", "3778", "3748", "3741", "3735", "3733", "3730", "3718", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": ["Casado, cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["1972- 1979 Profesor de Matem\u00e1ticas en los Liceos Luis Alberto Barrera y Salesiano San Jos\u00e9, y en los Institutos Don Bosco, Sagrada Familia y Punta Arenas.", "1972 - 1974 Docente en la UTE, sede Punta Arenas.", "1976-1978, Profesor de Matem\u00e1ticas Sistema de Educaci\u00f3n a Distancia del Ministerio de Educaci\u00f3n.", "1976 - 1980: Liquidador y productor de seguros generales.", "1980: Socio y Gerente de Aster Limitada y, paralelamente, se dedic\u00f3 al rubro del Corretaje de Seguros Generales.", "1990-1994: Secretario Regional Ministerial de Gobierno en la Regi\u00f3n de Magallanes y Ant\u00e1rtica Chilena.", "1991- 1994: Coordinador del Comit\u00e9 de Fronteras de Integraci\u00f3n Austral, en representaci\u00f3n de Chile.", "1993: Dirigi\u00f3 el Programa de Gobierno Regional y Descentralizaci\u00f3n."]}, {"prmid": "874", "nombre": "CLAUDIA NOGUEIRA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "26 de noviembre de 1969", "profesion": "Abogada", "telefono": "(56 + 32) 250 5345", "correo": "cnogueira@congreso.cl", "comuna": "Independencia, Recoleta", "distrito": "Distrito N\u00ba 19", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["493", "415", "416"], "investigadoras": ["1641", "1581"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida.", "Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["12016&11493-07", "11996&11479-07", "11961&11445-18", "11959&11443-06", "11936&11419-06", "11910&11391-11", "11882&11366-07", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11831&11314-25", "11822&11306-11", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11761&11243-25", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11723&11206-07", "11706&11190-18", "11705&11191-14", "11681&11166-15", "11659&11145-07", "11654&11140-12", "11649&11131-15", "11611&11096-07", "11600&11085-31", "11584&11070-07", "11568&11054-07", "11500&10984-15", "11497&10982-15", "11474&10959-07", "11473&10957-03", "11470&10955-15", "11404&10921-02", "11386&10905-18", "11385&10903-06", "11384&10902-18", "11378&10896-07", "11362&10880-03", "11352&10870-09", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11296&10851-13", "11294&10849-12", "11293&10848-05", "11287&10842-11", "11273&10829-06", "11286&10836-17", "11227&10779-06", "11201&10765-18", "11174&10735-25", "11156&10726-03", "11147&10717-25", "11154&10724-03", "11115&10681-25", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11030&10609-18", "11009&10588-18", "10981&10560-25", "10972&10551-03", "10880&10460-25", "10866&10445-06", "10860&10439-29", "10853&10431-07", "10850&10429-15", "10848&10426-07", "10839&10418-03", "10832&10411-07", "10834&10412-04", "10819&10398-25", "10787&10364-25", "10784&10358-18", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10761&10340-04", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10754&10336-07", "10757&10334-18", "10750&10327-04", "10712&10290-07", "10701&10280-07", "10696&10274-07", "10679&10257-07", "10675&10254-09", "10666&10242-07", "10646&10220-11", "10643&10215-25", "10644&10216-04", "10645&10219-07", "10631&10211-15", "10624&10202-07", "10621&10200-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10575&10152-03", "10574&10151-06", "10560&10138-07", "10561&10139-18", "10558&10136-18", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10498&10073-07", "10499&10074-02", "10473&10048-07", "10472&10049-18", "10464&10042-14", "10466&10044-18", "10455&10032-03", "10439&10016-07", "10451&10029-02", "10430&10006-03", "10434&10011-14", "10426&10002-07", "10419&9998-07", "10417&9996-09", "10411&9989-14", "10406&9983-07", "10395&9974-29", "10390&9969-13", "10180&9764-03", "10183&9758-07", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10111&9688-31", "10085&9666-18", "10084&9665-07", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10075&9655-17", "10045&9627-18", "10032&9614-15", "9970&9543-07", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9937&9524-07", "9911&9494-01", "9887&9474-07", "9856&9442-07", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9846&9431-18", "9836&9422-16", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9811&9395-07", "9812&9396-07", "9813&9397-12", "9756&9341-07", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9729&9317-24", "9720&9309-07", "9711&9299-06", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4883", "4879", "4808", "4795", "4779", "4770", "4764", "4762", "4761", "4744", "4738", "4731", "4729", "4712", "4676", "4675", "4674", "4615", "4607", "4481", "4453", "4436", "4422", "4407", "4400", "4398", "4395", "4386", "4378", "4370", "4348", "4346", "4331", "4321", "4284", "4261", "4245", "4199", "4163", "4141", "4127", "4121", "4105", "4104", "4093", "4087", "4069", "4048", "4037", "3995", "3992", "3974", "3889", "3865", "3812", "3809", "3800", "3795", "3782", "3781", "3766", "3760", "3745", "3734"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casada con Gonzalo Cornejo. Tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["Profesora de Introducci\u00f3n al Derecho en las carreras de Periodismo y Auditor\u00eda, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Socia del Estudio Jur\u00eddico Piddo, Paniagua, Cornejo y Asociados."]}, {"prmid": "875", "nombre": "IV\u00c1N NORAMBUENA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "4 de septiembre de 1958", "profesion": "Ingeniero en Administraci\u00f3n", "telefono": "(56 + 32) 250 5244", "correo": "inorambuena@congreso.cl", "comuna": "Arauco, Ca\u00f1ete, Contulmo, Curanilahue, Lebu, Los Alamos, Lota, Tir\u00faa", "distrito": "Distrito N\u00ba 46", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["416", "961", "402"], "investigadoras": ["1521", "1461"], "antiguas": ["Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11936&11419-06", "11933&11417-01", "11910&11391-11", "11881&11365-06", "11840&11324-18", "11826&11310-06", "11805&11288-06", "11801&11285-03", "11749&11233-03", "11732&11217-07", "11723&11206-07", "11705&11191-14", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11659&11145-07", "11655&11142-29", "11651&11136-22", "11648&11130-04", "11649&11131-15", "11642&11127-07", "11611&11096-07", "11600&11085-31", "11590&11076-15", "11565&11047-12", "11533&11019-07", "11517&11000-04", "11500&10984-15", "11497&10982-15", "11484&10968-06", "11483&10967-18", "11472&10958-06", "11391&10909-03", "11386&10905-18", "11385&10903-06", "11373&10891-15", "11366&10881-24", "11357&10873-06", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11296&10851-13", "11295&10850-03", "11294&10849-12", "11293&10848-05", "11157&10728-07", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11095&10664-07", "11084&10655-25", "11076&10649-06", "11059&10631-25", "11010&10587-03", "10968&10547-09", "10965&10543-18", "10907&10485-19", "10903&10483-29", "10904&10484-06", "10906&10487-06", "10853&10431-07", "10849&10428-03", "10839&10418-03", "10834&10412-04", "10819&10398-25", "10806&10383-24", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10754&10336-07", "10741&10320-22", "10725&10304-07", "10712&10290-07", "10696&10274-07", "10682&10260-06", "10675&10254-09", "10665&10241-15", "10631&10211-15", "10624&10202-07", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10576&10153-11", "10573&10150-15", "10578&10158-06", "10558&10136-18", "10533&10111-03", "10506&10084-06", "10487&10066-15", "10463&10041-03", "10464&10042-14", "10459&10037-22", "10455&10032-03", "10450&10028-03", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10429&10005-29", "10434&10011-14", "10412&9991-03", "10411&9989-14", "10252&9829-15", "10191&9772-21", "10175&9763-15", "10158&9739-11", "10143&9725-12", "10129&9710-12", "10085&9666-18", "10038&9620-29", "9941&9528-15", "9933&9519-02", "9925&9509-15", "9914&9497-25", "9902&9487-15", "9899&9484-15", "9890&9478-11", "9883&9468-08", "9919&9506-06", "9882&9469-03", "9865&9450-13", "9867&9451-14", "9861&9444-15", "9849&9436-07", "9835&9417-13", "9732&9320-03", "9726&9314-14", "9730&9318-15", "9711&9299-06", "9698&9282-03", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4886", "4872", "4861", "4798", "4780", "4761", "4746", "4745", "4727", "4726", "4719", "4710", "4695", "4694", "4690", "4689", "4672", "4568", "4567", "4566", "4565", "4495", "4484", "4482", "4481", "4478", "4453", "4421", "4406", "4402", "4401", "4392", "4389", "4373", "4366", "4365", "4347", "4341", "4336", "4328", "4327", "4325", "4299", "4284", "4270", "4256", "4183", "4082", "4063", "4048", "4032", "3963", "3859", "3849", "3841", "3830", "3818", "3806", "3766", "3737", "3735", "3726", "3720", "3717"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Viviana Yung Alarc\u00f3n. Tiene cinco hijos: Andr\u00e9s, Sebasti\u00e1n, Benjam\u00edn, Juan Pablo y Jos\u00e9 Tom\u00e1s."], "actividad_laboral": ["Gerente de Operaciones de Planta conservera \"Alimentos Mar Profundo\".", "Ejercicio profesional como ejecutivo de empresas en la VIII Regi\u00f3n."]}, {"prmid": "993", "nombre": "DANIEL N\u00da\u00d1EZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "7 de enero de 1971", "profesion": "Soci\u00f3logo.", "telefono": "(56 + 32) 250 5452", "correo": "daniel.nunez@congreso.cl", "comuna": "Coquimbo, Ovalle, Rio Hurtado", "distrito": "Distrito N\u00ba 8", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["961", "720", "410", "421", "817"], "investigadoras": ["1461", "1541", "1561", "940"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa.", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga", "Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11940&11423-13", "11871&11355-24", "11828&11311-21", "11817&11301-03", "11815&11298-06", "11791&11275-12", "11777&11261-07", "11707&11192-15", "11700&11185-19", "11663&11148-03", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11637&11119-03", "11613&11099-07", "11635&11116-03", "11589&11075-07", "11581&11061-03", "11551&11027-13", "11403&10920-24", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11370&10888-06", "11245&10799-06", "11242&10797-19", "11239&10795-33", "11101&10673-03", "11067&10638-08", "11055&10624-07", "11049&10622-07", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10957&10536-24", "10948&10527-07", "10878&10458-13", "10867&10446-24", "10921&10500-13", "10771&10351-03", "10752&10331-08", "10748&10325-02", "10741&10320-22", "10708&10285-18", "10613&10192-24", "10605&10183-04", "10593&10168-07", "10567&10143-03", "10516&10090-21", "10530&10108-12", "10525&10101-07", "10526&10102-07", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10493&10067-13", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10324&9903-12", "10293&9872-07", "10196&9776-24", "10179&9756-03", "10173&9751-13", "10165&9746-17", "10122&9703-03", "10115&9696-06", "10076&9659-13", "10048&9629-19", "10035&9617-07", "10004&9595-06", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "9998&9569-14", "9949&9534-25", "9932&9518-04", "9903&9489-21", "9893&9477-07", "9816&9401-13", "9793&9380-14", "9755&9340-13", "9727&9315-03", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4859", "4850", "4849", "4841", "4835", "4802", "4791", "4792", "4782", "4765", "4747", "4734", "4718", "4707", "4671", "4666", "4664", "4641", "4606", "4603", "4602", "4600", "4530", "4529", "4527", "4524", "4521", "4500", "4497", "4490", "4429", "4419", "4399", "4397", "4390", "4357", "4356", "4343", "4322", "4314", "4307", "4265", "4262", "4257", "4254", "4253", "4238", "4232", "4208", "4206", "4195", "4173", "4152", "4126", "4124", "4099", "4098", "4080", "4078", "4064", "4051", "4044", "4028", "3992", "3988", "3987", "3975", "3959", "3928", "3915", "3913", "3911", "3910", "3906", "3905", "3862", "3856", "3852", "3851", "3840", "3838", "3807", "3802", "3801", "3767", "3755", "3750", "3748", "3741", "3731", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijos."], "actividad_laboral": ["2003: Coordinador del curso de extensi\u00f3n \"Globalizaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico\", Escuela de Sociolog\u00eda, U. de Chile y School of International Training.", "2004-2006: Coordinador del Programa de Estudios Laborales, del Instituto de Ciencias Alejandro Lipschutz (ICAL).", "2006-2008: Director Instituto de Ciencias Alejandro Lipschutz.", "2008: Director Mag\u00edster en Sociolog\u00eda del Desarrollo en Am\u00e9rica Latina, Escuela Latinoamericana de Posgrado U. ARCIS.", "2009:Director de Investigaci\u00f3n Universidad ARCIS.", "2010: Director Escuela Latinoamericana de Posgrado, U. ARCIS.", "2011-2013: Secretario General Universidad ARCIS."]}, {"prmid": "876", "nombre": "MARCO ANTONIO N\u00da\u00d1EZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "2 de septiembre de 1966", "profesion": "M\u00e9dico, Doctor en Salud y Pol\u00edticas P\u00fablicas", "telefono": "(56 + 32) 250 5418", "correo": "mnunez@congreso.cl", "comuna": "Calle Larga, Catemu, Llay-Llay, Los Andes, Panquehue, Putaendo, Rinconada, San Esteban, San Felipe, Santa Mar\u00eda", "distrito": "Distrito N\u00ba 11", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["817", "411", "407"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12005&11488-15", "11959&11443-06", "11958&11442-24", "11920&11403-06", "11788&11272-11", "11744&11229-11", "11713&11196-11", "11653&11138-07", "11630&11117-11", "11511&10993-11", "11506&10991-11", "11301&10856-11", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "10997&10574-11", "10975&10552-24", "10810&10387-15", "10770&10348-12", "10664&10238-11", "10654&10232-07", "10652&10230-18", "10653&10233-12", "10655&10234-06", "10656&10231-07", "10620&10194-07", "10612&10191-11", "10597&10173-11", "10350&9928-07", "10321&9900-07", "10323&9902-11", "10304&9877-07", "10289&9863-11", "10269&9850-18", "10271&9846-15", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10256&9836-11", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10198&9778-18", "10194&9774-11", "10141&9722-12", "10146&9723-11", "10138&9719-06", "10117&9698-18", "10114&9695-29", "10082&9663-06", "10068&9645-11", "9913&9496-11", "9904&9490-07", "9893&9477-07", "9771&9357-08", "9755&9340-13"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4782", "4768", "4765", "4693", "4684", "4663", "4615", "4502", "4476", "4450", "4422", "4408", "4398", "4390", "4368", "4199", "4192", "4170", "4165", "4150", "4149", "4068", "4065", "4035", "4031", "4015", "3991", "3976", "3928", "3897", "3883", "3871", "3829", "3825", "3816", "3797", "3799", "3771", "3753", "3729", "3713", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Dominicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Tailand\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela Figueroa"], "actividad_laboral": ["Universidad de Chile, Facultad de Medicina. Profesor Asociado desde 2002.", "Ministerio Secretar\u00eda General de Gobierno. Asesor del Gabinete del Ministro, 1992-1994.", "Intendente, V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, 2001-2003.", "Ministerio de Salud, Director del Servicio de Salud Metropolitano Norte, 2003-2005.", "Se ha desempe\u00f1ado como consultor de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) y del Banco Mundial en Washington, D.C, Estados Unidos, en temas de Salud y Protecci\u00f3n Social.", "Funda la \u201cRed Solidaria Aconcagua Saludable\u201d. Actual Director de esta corporaci\u00f3n privada de trabajo voluntario y social."]}, {"prmid": "994", "nombre": "PAULINA N\u00da\u00d1EZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "30 de diciembre de 1982", "profesion": "Abogada.", "telefono": "(56 + 32) 250 5469", "correo": "paulina.nunez@congreso.cl", "comuna": "Antofagasta, Mejillones, Sierra Gorda, Taltal", "distrito": "Distrito N\u00ba 4", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["413", "494", "409"], "investigadoras": ["818", "1601", "1461", "1521"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa.", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12031&11515-15", "12021&11505-07", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11870&11343-13", "11826&11310-06", "11813&11296-04", "11761&11243-25", "11665&11150-03", "11654&11140-12", "11621&11105-07", "11561&11040-06", "11550&11036-15", "11519&11004-06", "11396&10914-06", "11287&10842-11", "11227&10779-06", "11201&10765-18", "11057&10629-12", "11030&10609-18", "10972&10551-03", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10928&10507-11", "10926&10502-12", "10858&10437-13", "10848&10426-07", "10841&10420-18", "10783&10359-13", "10731&10307-07", "10735&10312-08", "10646&10220-11", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10610&10188-06", "10535&10113-04", "10501&10079-06", "10468&10046-07", "10466&10044-18", "10460&10038-08", "10418&9997-07", "10391&9970-12", "10377&9957-07", "10324&9903-12", "10291&9870-01", "10270&9849-07", "10262&9841-07", "10265&9844-13", "10255&9832-21", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "9964&9545-16", "9963&9544-07", "9966&9548-14", "9877&9457-07", "9863&9449-09", "9839&9425-14", "9813&9397-12", "9776&9362-08", "9750&9338-12", "9728&9316-07", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04"], "acuerdos_prmid": ["4883", "4880", "4872", "4815", "4768", "4704", "4676", "4562", "4507", "4422", "4403", "4398", "4382", "4378", "4330", "4284", "4290", "4267", "4251", "4248", "4223", "4187", "4180", "4172", "4163", "4128", "4126", "4109", "4107", "4088", "4087", "4085", "4059", "4037", "4034", "4027", "4002", "3919", "3912", "3896", "3894", "3865", "3825", "3823", "3812", "3800", "3790", "3760", "3756", "3752", "3746", "3744", "3742", "3737", "3734", "3724", "3722", "3725", "3710"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Angol\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Keniata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Soltera."], "actividad_laboral": ["Dic. 2008-Jun. 2009.Asesora de Estudio Jur\u00eddico del Abogado, Guillermo N\u00fa\u00f1ez Gonz\u00e1lez, (Coronel y Asesor Jur\u00eddico de la I Divisi\u00f3n del Ej\u00e9rcito).", "Jun. 2009-Mar. 2010. Socia del Estudio Jur\u00eddico Cariola Diez P\u00e9rez-Cotapos. C\u00e1. Ltda."]}, {"prmid": "877", "nombre": "SERGIO OJEDA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "12 de marzo de 1943", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5961", "correo": "sojeda@congreso.cl", "comuna": "Osorno, San Juan De La Costa, San Pablo", "distrito": "Distrito N\u00ba 55", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["414", "404", "415", "961"], "investigadoras": ["1561", "1641"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["11959&11443-06", "11917&11400-06", "11889&11373-24", "11866&11352-17", "11824&11295-04", "11814&11297-03", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11740&11224-18", "11703&11188-17", "11658&11143-06", "11651&11136-22", "11650&11135-18", "11609&11098-07", "11617&11102-13", "11603&11089-06", "11567&11053-13", "11527&11008-06", "11485&10970-06", "11392&10910-22", "11383&10901-11", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11368&10887-06", "11304&10858-06", "11298&10853-18", "11274&10830-07", "11263&10820-18", "11229&10784-07", "11206&10768-06", "11128&10699-06", "11140&10707-07", "11081&10652-31", "11061&10635-24", "11009&10588-18", "11003&10581-29", "11130&10701-13", "10963&10541-06", "10953&10532-03", "10808&10385-12", "10812&10390-06", "10768&10343-18", "10763&10342-15", "10741&10320-22", "10718&10297-17", "10719&10299-13", "10702&10281-07", "10613&10192-24", "10592&10171-16", "10542&10120-24", "10541&10118-07", "10520&10098-07", "10508&10086-06", "10507&10085-07", "10459&10037-22", "10452&10021-29", "10428&10004-13", "10389&9959-18", "10378&9958-17", "10366&9943-16", "10363&9940-16", "10357&9933-24", "10348&9927-17", "10320&9886-13", "10292&9871-11", "10288&9867-01", "10276&9854-15", "10265&9844-13", "10203&9781-16", "10188&9769-07", "10137&9718-06", "10131&9712-06", "10119&9700-07", "10109&9685-18", "10080&9662-07", "10081&9661-07", "10048&9629-19", "10035&9617-07", "9986&9570-07", "9996&9576-14", "9962&9542-04", "9950&9535-06", "9920&9505-07", "9876&9459-04", "9879&9455-06", "9862&9445-24", "9849&9436-07", "9844&9430-06", "9753&9337-16", "9682&9269-07", "9684&9271-19", "9683&9272-07"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4904", "4895", "4894", "4878", "4869", "4854", "4851", "4848", "4837", "4836", "4834", "4828", "4809", "4801", "4800", "4750", "4725", "4719", "4716", "4707", "4678", "4631", "4618", "4607", "4519", "4509", "4506", "4448", "4445", "4435", "4426", "4420", "4403", "4388", "4386", "4367", "4364", "4362", "4353", "4346", "4345", "4344", "4320", "4314", "4304", "4295", "4284", "4270", "4260", "4252", "4241", "4227", "4224", "4214", "4208", "4207", "4199", "4175", "4171", "4166", "4148", "4077", "4075", "4072", "4071", "4053", "4049", "4043", "4035", "4033", "4032", "4026", "4015", "4007", "4003", "3999", "3997", "4000", "3992", "3987", "3972", "3971", "3970", "3965", "3963", "3930", "3929", "3915", "3910", "3904", "3896", "3887", "3875", "3859", "3858", "3856", "3854", "3851", "3837", "3836", "3826", "3818", "3806", "3805", "3801", "3795", "3787", "3786", "3781", "3778", "3772", "3773", "3771", "3742", "3741", "3736", "3734", "3730", "3727", "3726", "3720", "3717", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Mar\u00eda M. Schmidt C., tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Articulista en Diario Austral.", "Presidente de la Asociaci\u00f3n de Acad\u00e9micos del Instituto Profesional de Osorno (actual Universidad de Los Lagos).", "Fundador de la Asociaci\u00f3n de Deudores Hipotecarios de Osorno.", "Como profesional, prest\u00f3 asesor\u00eda legal a los profesionales exonerados, asumiendo la defensa de los trabajadores agr\u00edcolas de Osorno.", "Fue Asesor Jur\u00eddico de numerosos sindicatos en diversas negociaciones colectivas.", "Fue elegido Presidente de la Asociaci\u00f3n de Abogados de Osorno.", "Vicepresidente del Colegio de Abogados de Valdivia-Osorno."]}, {"prmid": "879", "nombre": "JOS\u00c9 MIGUEL ORTIZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "22 de noviembre de 1941", "profesion": "Profesor de ense\u00f1anza b\u00e1sica con menci\u00f3n en Matem\u00e1ticas", "telefono": "(56 + 32) 250 5853", "correo": "jmortiz@congreso.cl", "comuna": "Chiguayante, Concepci\u00f3n, San Pedro De La Paz", "distrito": "Distrito N\u00ba 44", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["415", "961", "407", "644"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11866&11352-17", "11846&11330-03", "11819&11303-29", "11676&11159-07", "11660&11146-07", "11651&11136-22", "11603&11089-06", "11408&10926-03", "11392&10910-22", "11263&10820-18", "11123&10691-24", "11061&10635-24", "10870&10449-05", "10784&10358-18", "10756&10333-16", "10724&10303-24", "10719&10299-13", "10703&10282-06", "10655&10234-06", "10509&10087-07", "10459&10037-22", "10397&9976-05", "10325&9904-07", "10142&9724-24", "10020&9604-18", "9992&9579-14", "9933&9519-02", "9753&9337-16", "9709&9297-07", "9692&9280-11", "9691&9279-07"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4894", "4878", "4869", "4861", "4855", "4853", "4805", "4801", "4724", "4662", "4633", "4519", "4521", "4480", "4426", "4420", "4408", "4387", "4284", "4289", "4256", "4199", "4176", "4171", "4167", "4100", "4049", "4003", "3996", "3976", "3957", "3930", "3929", "3915", "3904", "3867", "3851", "3837", "3836", "3825", "3824", "3816", "3801", "3795", "3793", "3794", "3791", "3788", "3786", "3765", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Nelda Novely Vera V\u00e1squez, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Ejerci\u00f3 como Profesor en el Seminario Menor Metropolitano de Concepci\u00f3n.", "Ingresa al Partido Dem\u00f3crata Cristiano en 1957, presidiendo el comando juvenil independiente de la campa\u00f1a presidencial de don Eduardo Frei Montalva.", "1966: Preside el departamento sindical.", "1967: Fue nombrado Vicepresidente Comunal de su colectividad en Concepci\u00f3n.", "En 1969 y hasta 1989: Ocup\u00f3 los cargos de Primer Vicepresidente, Secretario y Presidente Provincial de su partido en cuatro per\u00edodos.", "Desde 1979 a 1984: Fue integrante de la Comisi\u00f3n pol\u00edtica a nivel nacional de su partido.", "Desde 1966 hasta hoy: Delegado ante la Junta Nacional.", "Fue Consejero Provincial de la Central Unitaria de Trabajadores, CUT, y consejero provincial de SUTE (Sindicato Unico de Trabajadores de la Educaci\u00f3n).", "Dirigente Nacional de los Empleados H\u00edpicos.", "Fue coordinador de la campa\u00f1a del NO de Concepci\u00f3n para el plebiscito de octubre de 1988."]}, {"prmid": "880", "nombre": "CLEMIRA PACHECO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "5 de mayo de 1961", "profesion": "Profesora B\u00e1sica y Diferencial", "telefono": "(56 + 32) 250 5434", "correo": "cpacheco@congreso.cl", "comuna": "Coronel, Florida, Hualqui, Penco, Santa Juana, Tom\u00e9", "distrito": "Distrito N\u00ba 45", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["421", "402", "553"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11847&11331-07", "11828&11311-21", "11835&11320-06", "11834&11319-06", "11774&11258-11", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11758&11240-31", "11721&11202-13", "11588&11074-07", "11590&11076-15", "11582&11066-12", "11540&11022-20", "11528&11014-18", "11502&10986-24", "11395&10913-31", "11292&10839-13", "11082&10653-07", "11087&10656-09", "11055&10624-07", "10925&10503-15", "10865&10444-21", "10921&10500-13", "10818&10397-18", "10753&10332-11", "10749&10326-15", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10700&10279-31", "10693&10268-12", "10663&10237-04", "10605&10183-04", "10567&10143-03", "10543&10119-11", "10494&10068-21", "10487&10066-15", "10254&9831-07", "10252&9829-15", "10240&9818-17", "10191&9772-21", "10151&9732-15", "10143&9725-12", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10120&9701-14", "10036&9618-01", "10005&9594-15", "9938&9525-07", "9933&9519-02", "9922&9508-07", "9899&9484-15", "9854&9440-31", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4876", "4853", "4835", "4800", "4797", "4788", "4728", "4699", "4697", "4685", "4609", "4606", "4529", "4524", "4521", "4375", "4371", "4350", "4338", "4335", "4323", "4284", "4236", "4235", "4200", "4201", "4198", "4195", "4194", "4188", "4173", "4154", "4137", "4134", "4027", "3864", "3851", "3844", "3845", "3843", "3817", "3793", "3765", "3739"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Casada con Ren\u00e9 Carvajal. Madre de cuatro hijas."], "actividad_laboral": ["Particip\u00f3 en la Parroquia Universitaria, en la b\u00fasqueda de vinculos con los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad.", "En la d\u00e9cada del 80 participa en movimientos estudiantiles, poblacionales y de defensa de los Derechos Humanos. Tambi\u00e9n form\u00f3 parte del Comit\u00e9 de Defensa de los Derechos del Pueblo CODEPO.", "Al egresar de la universidad, trabaj\u00f3 en una reducci\u00f3n mapuche en Cholchol, Novena Regi\u00f3n.", "En 1986, junto a otros j\u00f3venes idealistas, forma la ONG Cepdepo, centrada en las comunas de Coronel y Lota, teniendo como principal tarea formar j\u00f3venes monitores para el apoyo escolar a ni\u00f1os pertenecientes a ollas comunes de los despedidos del PEM, POJ y de la empresa Enacar. Estuvo a cargo de los comedores infantiles, teniendo la responsabilidad de formar jardines infantiles empezando por Cerro Obligado, La Colonia y Yobilo.", "Luego asume como Directora de la ONG, que realiza capacitaciones para hombres y mujeres en los temas pesquero, en el desarrollo de la microempresa para pescadores artesanales, en la formaci\u00f3n de l\u00edderes, en desarrollo humano y autoestima de las mujeres, a trav\u00e9s de talleres laborales.", "Tambi\u00e9n se implement\u00f3 un trabajo de barrio, con una sala de Salud (coordinada con hospitales y consultorios) al lado de los jardines infantiles.", "Desde 1986 a 1995: Trabaj\u00f3 con mujeres sobre derechos biol\u00f3gicos y reproductivos, en capacitaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual, y la no discriminaci\u00f3n del mundo gay, transexual, l\u00e9sbico y con mujeres que ejercen el comercio sexual.", "Ha trabajado con j\u00f3venes en actividades recreativas y deportivas apoyando a grupos en implementaci\u00f3n y formulaci\u00f3n de proyectos.", "La ONG Cepdepo fue la primera en crear la agrupaci\u00f3n de adultos mayores, antes que existiera la ley que promueve y regula estas organizaciones, desde los 80 hasta los 90.", "Ha trabajado en proyectos de seguridad ciudadana, de hogar de ni\u00f1os y en violencia intrafamiliar, colocando medidas de protecci\u00f3n.", "Igualmente, participa en la consultora ANDARA, que efect\u00faa estudios sociales permitiendo la focalizaci\u00f3n de la ayuda a la pobreza mediante ideas de desarrollo local.", "Adem\u00e1s ha trabajado con proyectos del Servicio Nacional del Consumidor, SERNAC, Ministerio del Trabajo, del Fondo de Solidaridad e Inversi\u00f3n Social, FOSIS, y del Servicio de Capacitaci\u00f3n y Empleo, SENCE.", "Impuls\u00f3 el proyecto de comuna segura compromiso 100 para j\u00f3venes, como una manera de combatir y prevenir la delincuencia. Desarroll\u00f3 el proyecto PREVETREN, siendo \u00e9ste uno de los mejor evaluados a nivel nacional."]}, {"prmid": "883", "nombre": "DENISE PASCAL", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "", "profesion": "Cientista Pol\u00edtica y Dise\u00f1adora Paisajista", "telefono": "(56 + 32) 250 5438", "correo": "dpascal@congreso.cl", "comuna": "Alhue, Curacav\u00ed, El Monte, Isla De Maipo, Mar\u00eda Pinto, Melipilla, Padre Hurtado, Pe\u00f1aflor, San Pedro, Talagante", "distrito": "Distrito N\u00ba 31", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["415", "417", "408"], "investigadoras": ["1641"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["11961&11445-18", "11908&11389-07", "11879&11363-07", "11878&11362-13", "11842&11327-11", "11837&11322-13", "11824&11295-04", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11739&11223-13", "11721&11202-13", "11593&11079-13", "11588&11074-07", "11528&11014-18", "11513&10998-06", "11394&10911-04", "11377&10892-13", "11298&10853-18", "11285&10838-06", "11287&10842-11", "11292&10839-13", "11282&10840-07", "11254&10809-03", "11240&10793-18", "11195&10760-13", "11140&10707-07", "11141&10708-13", "11124&10692-07", "11030&10609-18", "11009&10588-18", "10964&10542-15", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10864&10441-08", "10818&10397-18", "10817&10396-18", "10800&10378-02", "10719&10299-13", "10693&10268-12", "10681&10259-18", "10680&10258-07", "10679&10257-07", "10605&10183-04", "10567&10143-03", "10523&10100-07", "10503&10081-06", "10390&9969-13", "10365&9942-07", "10320&9886-13", "10173&9751-13", "10176&9752-13", "10139&9720-13", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10120&9701-14", "10077&9657-13", "10036&9618-01", "10035&9617-07", "10019&9603-13", "10026&9610-31", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9912&9495-11", "9898&9483-13"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4873", "4867", "4813", "4811", "4797", "4791", "4792", "4781", "4772", "4728", "4725", "4697", "4607", "4526", "4518", "4503", "4479", "4475", "4436", "4375", "4346", "4342", "4329", "4297", "4296", "4285", "4265", "4208", "4199", "4195", "4192", "4190", "4186", "4176", "4171", "4126", "4125", "4122", "4027", "3993", "3994", "3992", "3987", "3965", "3931", "3929", "3928", "3894", "3878", "3847", "3837", "3836", "3835", "3830", "3828", "3826", "3820", "3799", "3793", "3781", "3759", "3758", "3750", "3741", "3713"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["1966-1970: Dise\u00f1os de Paisaje en diferentes proyectos arquitect\u00f3nicos. Sociedad de Arquitectos Castillo, San Mart\u00edn y Pascal. Chile.", "1970-1973: Responsable Plan de Consultorios Perif\u00e9ricos. Sociedad Constructora de Establecimientos Hospitalarios, Chile.", "1973-1977: Jefa Departamento de Promoci\u00f3n Social. Fideicomiso Cd. L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Cd. M\u00e9xico. M\u00e9xico.", "1977-1978: Responsable de relaci\u00f3n de comunidades con planes de recuperaci\u00f3n de \u00e1reas degradadas. Subsecretar\u00eda de Desarrollo Forestal, Cd. M\u00e9xico. M\u00e9xico.", "1979-1984: Estudia Ciencias Pol\u00edticas. Habana. Cuba.", "1985-1989: Analista de proyectos equipamiento comunitario. Proyecto BID, SVOA-PNUD. Buenos Aires. Argentina.", "1989: Retorno a Chile.", "1990-1994: Responsabilidades directivas en el Partido Socialista de Chile y Empresa de Turismo Apolo S.A.", "1994-2000: Gobernadora Provincia de Melipilla, Regi\u00f3n Metropolitana.", "2000-2005: Jefa Proyecto Hacienda Los Cobres de Loncha, comuna de Alhu\u00e9, Buen Vecino. Gerencia Corporativa Desarrollo Sustentable. CODELCO."]}, {"prmid": "995", "nombre": "DIEGO PAULSEN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "1 de agosto de 1987", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5993", "correo": "diego.paulsen@congreso.cl", "comuna": "Curacaut\u00edn, Galvarino, Lautaro, Lonquimay, Melipeuco, Perquenco, Victoria, Vilc\u00fan", "distrito": "Distrito N\u00ba 49", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["553", "417", "404"], "investigadoras": ["1601", "940"], "antiguas": ["Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["11957&11441-07", "11956&11440-18", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11902&11385-15", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11865&11351-06", "11864&11350-06", "11830&11313-18", "11821&11305-13", "11820&11304-07", "11814&11297-03", "11819&11303-29", "11776&11260-15", "11767&11254-07", "11763&11246-07", "11764&11247-06", "11752&11236-06", "11731&11215-07", "11728&11212-07", "11677&11162-15", "11636&11120-05", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11602&11088-03", "11585&11071-07", "11544&11024-07", "11397&10915-07", "11390&10908-05", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "11004&10582-06", "10951&10528-07", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10917&10498-15", "10880&10460-25", "10870&10449-05", "10869&10447-13", "10858&10437-13", "10841&10420-18", "10836&10414-14", "10837&10415-15", "10757&10334-18", "10730&10306-18", "10702&10281-07", "10662&10236-07", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10608&10186-07", "10468&10046-07", "10462&10039-11", "10458&10036-11", "10380&9961-01", "10377&9957-07", "10368&9945-03", "10364&9941-07", "10306&9881-13", "10270&9849-07", "10262&9841-07", "10179&9756-03", "10185&9765-25", "10143&9725-12", "10141&9722-12", "10131&9712-06", "10118&9699-04", "10091&9673-07", "10059&9640-15", "9962&9542-04", "9922&9508-07", "9905&9491-07", "9897&9482-07", "9889&9475-13", "9844&9430-06", "9790&9377-04", "9774&9361-13", "9772&9359-13", "9725&9313-09", "9709&9297-07"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4901", "4900", "4887", "4880", "4875", "4870", "4863", "4854", "4858", "4845", "4830", "4805", "4795", "4794", "4773", "4770", "4769", "4750", "4737", "4736", "4735", "4713", "4705", "4704", "4691", "4683", "4673", "4661", "4658", "4635", "4630", "4562", "4528", "4523", "4518", "4514", "4508", "4506", "4474", "4456", "4439", "4417", "4403", "4400", "4369", "4354", "4355", "4351", "4330", "4323", "4303", "4284", "4293", "4290", "4287", "4245", "4237", "4234", "4230", "4199", "4198", "4174", "4172", "4168", "4163", "4155", "4154", "4153", "4139", "4137", "4115", "4107", "4103", "4102", "4101", "4096", "4083", "4065", "4052", "4035", "4025", "4001", "4000", "3993", "3994", "3992", "3964", "3960", "3920", "3909", "3900", "3899", "3889", "3877", "3867", "3857", "3848", "3826", "3823", "3815", "3798", "3782", "3781", "3771", "3737", "3740"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado."], "actividad_laboral": ["Pr\u00e1ctica profesional, Corporaci\u00f3n de Asistencia Judicial Til Til.", "2000-2005. Supervisor faenas agr\u00edcolas y forestales, Sociedad Agr\u00edcola Ganadera San Crist\u00f3bal Ltda.", "2007-2011. Socio fundador y Jefe de Operaciones Area Administrativa y Legal, Transportes CPK Ltda.", "2012-2014. Asesor Legislativo Bancada de Diputados de Renovaci\u00f3n Nacional."]}, {"prmid": "885", "nombre": "JOS\u00c9 P\u00c9REZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "29 de diciembre de 1940", "profesion": "T\u00e9cnico Agr\u00edcola- Perito Forestal", "telefono": "(56 + 32) 250 5982", "correo": "jperez@congreso.cl", "comuna": "Alto Biob\u00edo, Antuco, Laja, Los Angeles, Mulch\u00e9n, Nacimiento, Negrete, Quilaco, Quilleco, San Rosendo, Santa B\u00e1rbara, Tucapel", "distrito": "Distrito N\u00ba 47", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["417", "413"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11958&11442-24", "11933&11417-01", "11889&11373-24", "11879&11363-07", "11866&11352-17", "11854&11335-17", "11829&11312-31", "11816&11299-14", "11707&11192-15", "11656&11141-18", "11642&11127-07", "11495&10980-13", "11379&10897-07", "11359&10878-06", "11275&10831-07", "11263&10820-18", "11197&10762-18", "11167&10732-06", "11100&10672-11", "11050&10623-02", "10954&10534-11", "10864&10441-08", "10808&10385-12", "10799&10377-07", "10771&10351-03", "10717&10296-03", "10676&10255-01", "10664&10238-11", "10613&10192-24", "10597&10173-11", "10559&10137-06", "10516&10090-21", "10530&10108-12", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10462&10039-11", "10448&10022-07", "10440&10017-07", "10415&9994-06", "10380&9961-01", "10367&9944-07", "10242&9821-03", "10083&9664-31", "10036&9618-01", "9986&9570-07", "9933&9519-02", "9920&9505-07", "9876&9459-04", "9849&9436-07", "9750&9338-12", "9692&9280-11", "9691&9279-07"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4907", "4899", "4882", "4855", "4852", "4858", "4846", "4835", "4828", "4811", "4750", "4736", "4735", "4698", "4696", "4675", "4674", "4672", "4669", "4668", "4662", "4639", "4638", "4636", "4634", "4632", "4615", "4608", "4609", "4561", "4531", "4518", "4508", "4506", "4502", "4493", "4477", "4449", "4443", "4434", "4430", "4424", "4422", "4417", "4408", "4404", "4405", "4402", "4401", "4395", "4387", "4379", "4364", "4343", "4332", "4326", "4284", "4273", "4270", "4266", "4265", "4243", "4244", "4239", "4240", "4205", "4203", "4200", "4202", "4201", "4185", "4164", "4162", "4157", "4145", "4129", "4100", "4097", "4096", "4095", "4093", "4090", "4089", "4081", "4067", "4059", "4055", "4056", "4050", "4039", "4016", "3990", "3975", "3972", "3971", "3970", "3965", "3915", "3907", "3892", "3883", "3879", "3862", "3858", "3856", "3853", "3840", "3838", "3837", "3836", "3830", "3825", "3824", "3806", "3805", "3797", "3799", "3792", "3786", "3772", "3773", "3759", "3758", "3751", "3738", "3741", "3720"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, con Edith Larenas Doren,tiene dos hijos.", "hijo de Fernando P\u00e9rez \u00c1lvarez y Laura Arriagada Novoa", "Naci\u00f3 en la ciudad de Los \u00c1ngeles Vlll regi\u00f3n"], "actividad_laboral": ["1963-1965: Funcionario del Instituto Nacional de Desarrollo Agropecuario, INDAP.", "1965-1973: Funcionario de la Compa\u00f1\u00eda Manufacturera de Papeles.", "1990-1993: Director Regional de la Corporaci\u00f3n Nacional Forestal, CONAF, Octava Regi\u00f3n.", "Fundador Colegio \"Concepci\u00f3n\", sede Los Angeles.", "Agricultor de la Provincia de B\u00edo B\u00edo."]}, {"prmid": "946", "nombre": "LEOPOLDO P\u00c9REZ", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de marzo de 1957", "profesion": "Administrador P\u00fablico, Universidad de Chile, 1985.", "telefono": "(56 + 32) 250 5908", "correo": "lperezl@congreso.cl", "comuna": "La Pintana, Pirque, Puente Alto, San Jos\u00e9 De Maipo", "distrito": "Distrito N\u00ba 29", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["405", "402"], "investigadoras": ["1561", "1641"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12021&11505-07", "12016&11493-07", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "12005&11488-15", "11960&11444-06", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11902&11385-15", "11901&11384-15", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11865&11351-06", "11856&11341-14", "11830&11313-18", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11761&11243-25", "11752&11236-06", "11740&11224-18", "11738&11219-03", "11707&11192-15", "11686&11168-12", "11677&11162-15", "11654&11140-12", "11621&11105-07", "11590&11076-15", "11585&11071-07", "11582&11066-12", "11550&11036-15", "11527&11008-06", "11492&10976-06", "11408&10926-03", "11141&10708-13", "11086&10660-13", "11087&10656-09", "11014&10591-03", "10965&10543-18", "10961&10539-15", "10942&10520-12", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10945&10517-31", "10926&10502-12", "10925&10503-15", "10917&10498-15", "10877&10455-06", "10876&10454-18", "10870&10449-05", "10857&10436-12", "10841&10420-18", "10810&10387-15", "10796&10374-06", "10783&10359-13", "10770&10348-12", "10730&10306-18", "10735&10312-08", "10694&10269-06", "10682&10260-06", "10645&10219-07", "10542&10120-24", "10517&10091-14", "10501&10079-06", "10487&10066-15", "10467&10045-18", "10404&9980-03", "10391&9970-12", "10377&9957-07", "10366&9943-16", "10351&9930-06", "10345&9924-07", "10329&9909-07", "10306&9881-13", "10294&9873-11", "10270&9849-07", "10252&9829-15", "10151&9732-15", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "10143&9725-12", "10164&9745-25", "10131&9712-06", "10070&9651-15", "9962&9542-04", "9983&9562-12", "9927&9511-12", "9902&9487-15", "9890&9478-11", "9876&9459-04", "9846&9431-18", "9839&9425-14", "9812&9396-07", "9813&9397-12", "9774&9361-13", "9772&9359-13", "9747&9330-12", "9730&9318-15", "9725&9313-09", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4907", "4887", "4880", "4879", "4870", "4855", "4854", "4844", "4845", "4838", "4837", "4836", "4828", "4830", "4815", "4813", "4810", "4794", "4774", "4771", "4770", "4769", "4758", "4750", "4729", "4723", "4717", "4713", "4707", "4695", "4684", "4681", "4661", "4658", "4631", "4630", "4568", "4567", "4566", "4491", "4492", "4482", "4466", "4467", "4465", "4439", "4434", "4422", "4403", "4402", "4401", "4389", "4388", "4386", "4370", "4362", "4351", "4313", "4303", "4284", "4290", "4289", "4272", "4270", "4268", "4264", "4256", "4252", "4248", "4241", "4232", "4230", "4227", "4223", "4172", "4155", "4154", "4139", "4137", "4128", "4113", "4107", "4105", "4104", "4094", "4085", "4073", "4070", "4058", "4038", "4036", "4032", "4025", "3998", "3992", "3964", "3963", "3923", "3920", "3903", "3902", "3901", "3900", "3894", "3893", "3892", "3889", "3846", "3839", "3827", "3826", "3823", "3818", "3800", "3781", "3770", "3769", "3760", "3744", "3743", "3742", "3737", "3733", "3727", "3726", "3724", "3722", "3719", "3717"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Es casado y tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["Municipalidad de Puente Alto: Secretario Comunal de PLanificaci\u00f3n, Secpla. Alcalde subrogante, 2000.", "Investigador, Departamento de Econom\u00eda Pesquera, 1985-1986", "Investigador, Departamento Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n, 1986-1991.", "Jefe Unidad T\u00e9cnica Planificaci\u00f3n, Departamento Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n, 1991-1993.", "Jefe Nacional de PRE-EMBARQUE, 1993 a diciembre de 2000", "Lo anterior desarrollado en: INSTITUTO DE FOMENTO PESQUERO, IFOP, FILIAL CORFO"]}, {"prmid": "996", "nombre": "JAIME PILOWSKY", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "3 de diciembre de 1965", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5460", "correo": "jaime.pilowsky@congreso.cl", "comuna": "La Reina, Pe\u00f1alol\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 24", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["789", "416", "493"], "investigadoras": ["1581"], "antiguas": ["Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11960&11444-06", "11883&11367-29", "11805&11288-06", "11704&11189-15", "11658&11143-06", "11647&11129-07", "11633&11122-07", "11632&11121-06", "11617&11102-13", "11568&11054-07", "11539&11023-07", "11524&11006-07", "11476&10960-07", "11405&10923-07", "11404&10921-02", "11381&10899-07", "11376&10893-11", "11308&10863-07", "11253&10808-11", "11206&10768-06", "11199&10763-13", "11189&10755-11", "11193&10758-07", "11179&10742-03", "11169&10734-07", "11167&10732-06", "11113&10680-07", "11096&10663-25", "11062&10634-29", "11050&10623-02", "11023&10601-15", "11003&10581-29", "10999&10578-18", "10992&10568-07", "10971&10550-29", "10968&10547-09", "10969&10548-07", "10963&10541-06", "10940&10518-07", "10953&10532-03", "10946&10524-06", "10906&10487-06", "10859&10438-07", "10816&10395-14", "10774&10353-07", "10622&10195-29", "10592&10171-16", "10580&10160-07", "10535&10113-04", "10520&10098-07", "10510&10088-05", "10497&10077-06", "10481&10059-14", "10419&9998-07", "10411&9989-14", "10410&9988-14", "10413&9992-02", "10389&9959-18", "10376&9956-07", "10322&9901-07", "10305&9878-06", "10304&9877-07", "10288&9867-01", "10261&9840-07", "10254&9831-07", "10258&9837-29", "10211&9789-13", "10207&9785-14", "10190&9771-07", "10187&9767-15", "10194&9774-11", "10162&9743-03", "10117&9698-18", "10114&9695-29", "10127&9707-02", "10080&9662-07", "10067&9648-03", "10060&9642-14", "9993&9580-11", "9992&9579-14", "10013&9583-14", "9988&9573-15", "9949&9534-25", "9914&9497-25", "9889&9475-13", "9879&9455-06", "9867&9451-14", "9817&9403-03", "9785&9371-07", "9737&9325-29", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4888", "4882", "4878", "4869", "4839", "4828", "4801", "4782", "4774", "4768", "4720", "4703", "4668", "4519", "4521", "4509", "4502", "4486", "4480", "4408", "4402", "4401", "4393", "4348", "4320", "4317", "4307", "4305", "4295", "4284", "4288", "4269", "4263", "4251", "4249", "4231", "4228", "4224", "4208", "4205", "4203", "4197", "4171", "4157", "4140", "4126", "4123", "4118", "4115", "4103", "4082", "4077", "4075", "4060", "4046", "4044", "4003", "3993", "3994", "3989", "3978", "3976", "3973", "3927", "3921", "3896", "3887", "3880", "3876", "3870", "3869", "3868", "3864", "3858", "3846", "3835", "3833", "3806", "3795", "3754", "3738", "3741", "3734", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Casado, una hija."], "actividad_laboral": ["1991-1998: Consejero y Secretario Ejecutivo del Programa Beca Presidente de la Rep\u00fablica, para estudiantes de ense\u00f1anza media y superior (dependiente del Ministerio del Interior).", "1998: Asesor Jur\u00eddico Subsecretar\u00eda del Interior, Ministerio del Interior.", "2002-2003: Asesor Jur\u00eddico Subsecretar\u00eda del Interior, Ministerio del Interior.", "2007 a 2014 (febrero): Abogado Socio \u201cCisternas, Concha, Pilowsky & Asociados\u201d", "2008-2009: Socio Director de Convoca S.A (consultor\u00eda en temas de Gesti\u00f3n P\u00fablica).", "2009-2010: Director Empresa de Trenes Metropolitano.", "2011-2013: Administrador de la Municipalidad de Pe\u00f1alol\u00e9n."]}, {"prmid": "997", "nombre": "ROBERTO POBLETE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "8 de enero de 1955", "profesion": "Actor.", "telefono": "(56 + 32) 250 5784", "correo": "roberto.poblete@congreso.cl", "comuna": "Alto Biob\u00edo, Antuco, Laja, Los Angeles, Mulch\u00e9n, Nacimiento, Negrete, Quilaco, Quilleco, San Rosendo, Santa B\u00e1rbara, Tucapel", "distrito": "Distrito N\u00ba 47", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["404", "410", "496", "412", "961"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "11999&11483-04", "11958&11442-24", "11929&11413-07", "11920&11403-06", "11902&11385-15", "11848&11332-24", "11847&11331-07", "11841&11325-07", "11784&11266-04", "11812&11294-11", "11765&11249-06", "11733&11216-07", "11739&11223-13", "11700&11185-19", "11703&11188-17", "11651&11136-22", "11637&11119-03", "11626&11113-13", "11629&11115-14", "11627&11114-03", "11609&11098-07", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11581&11061-03", "11524&11006-07", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11383&10901-11", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11298&10853-18", "11285&10838-06", "11245&10799-06", "11124&10692-07", "11101&10673-03", "11097&10662-24", "11081&10652-31", "11051&10625-17", "11045&10618-03", "11029&10608-07", "11024&10602-24", "10958&10538-03", "10957&10536-24", "10856&10435-03", "10846&10423-03", "10813&10391-03", "10814&10392-24", "10800&10378-02", "10792&10370-24", "10779&10363-06", "10761&10340-04", "10753&10332-11", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10724&10303-24", "10706&10283-24", "10711&10289-24", "10695&10271-06", "10680&10258-07", "10676&10255-01", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10652&10230-18", "10653&10233-12", "10655&10234-06", "10613&10192-24", "10605&10183-04", "10567&10143-03", "10577&10157-11", "10517&10091-14", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10504&10082-07", "10462&10039-11", "10459&10037-22", "10378&9958-17", "10368&9945-03", "10359&9935-07", "10348&9927-17", "10292&9871-11", "10271&9846-15", "10240&9818-17", "10242&9821-03", "10244&9819-24", "10204&9782-16", "10210&9788-07", "10196&9776-24", "10179&9756-03", "10142&9724-24", "10094&9677-06", "10026&9610-31", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9997&9578-14", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9917&9502-16", "9906&9492-04", "9844&9430-06", "9838&9424-17", "9815&9400-07", "9793&9380-14", "9769&9356-24", "9768&9355-16", "9755&9340-13", "9750&9338-12", "9727&9315-03", "9717&9304-07", "9708&9296-14"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4904", "4903", "4902", "4901", "4900", "4888", "4876", "4816", "4783", "4767", "4750", "4725", "4718", "4697", "4682", "4679", "4678", "4659", "4658", "4616", "4607", "4603", "4602", "4563", "4531", "4525", "4520", "4499", "4494", "4489", "4487", "4486", "4484", "4476", "4448", "4446", "4432", "4397", "4380", "4372", "4357", "4356", "4353", "4345", "4344", "4340", "4326", "4314", "4306", "4302", "4295", "4284", "4292", "4287", "4256", "4255", "4254", "4253", "4235", "4226", "4215", "4209", "4208", "4207", "4199", "4191", "4188", "4186", "4182", "4177", "4156", "4150", "4143", "4141", "4134", "4130", "4121", "4115", "4102", "4101", "4085", "4080", "4078", "4066", "4054", "4053", "4049", "4028", "4017", "4019", "4018", "4000", "3992", "3988", "3987", "3986", "3976", "3971", "3967", "3965", "3958", "3931", "3929", "3918", "3916", "3915", "3896", "3895", "3894", "3890", "3884", "3881", "3878", "3877", "3873", "3866", "3863", "3853", "3840", "3835", "3831", "3827", "3825", "3823", "3808", "3805", "3801", "3798", "3793", "3792", "3794", "3791", "3777", "3765", "3762", "3757", "3754", "3739", "3741", "3728", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ruso", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Miembro de la Compa\u00f1\u00eda Teatral Ictus.", "Fue director y fundador de la carrera de Teatro de la Universidad Bolivariana, sede Los \u00c1ngeles.", "Fue docente en la Escuela de Periodismo de la Universidad de Santiago de Chile y en la carrera de Licenciatura en Artes, menci\u00f3n Actuaci\u00f3n Teatral, de la Universidad de Chile, entre otras casas de estudios superiores.", "Ha actuado en diversas teleseries, series, pel\u00edculas, programas infantiles y de humor.", "Fundador y director de la Corporaci\u00f3n Cultural de Los \u00c1ngeles, desde el a\u00f1o 2005 a la fecha."]}, {"prmid": "998", "nombre": "YASNA PROVOSTE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "16 de diciembre de 1969", "profesion": "Profesora.", "telefono": "(56 + 32) 250 5411", "correo": "yasna.provoste@congreso.cl", "comuna": "Alto Del Carmen, Caldera, Freirina, Huasco, Tierra Amarilla, Vallenar", "distrito": "Distrito N\u00ba 6", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["544", "412", "409", "720"], "investigadoras": ["818", "1601", "1541"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["11999&11483-04", "11866&11352-17", "11854&11335-17", "11846&11330-03", "11873&11357-11", "11843&11326-13", "11824&11295-04", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11784&11266-04", "11733&11216-07", "11707&11192-15", "11701&11186-07", "11704&11189-15", "11660&11146-07", "11657&11139-07", "11650&11135-18", "11634&11118-21", "11620&11104-13", "11617&11102-13", "11567&11053-13", "11539&11023-07", "11526&11007-21", "11498&10983-11", "11476&10960-07", "11477&10961-04", "11469&10954-07", "11464&10943-06", "11297&10852-06", "11299&10854-33", "11271&10826-24", "11250&10805-06", "11241&10796-04", "11239&10795-33", "11197&10762-18", "11188&10750-04", "11177&10743-13", "11144&10711-13", "11126&10697-04", "11113&10680-07", "11111&10678-04", "11086&10660-13", "11061&10635-24", "11056&10628-07", "11075&10648-24", "11051&10625-17", "11015&10592-06", "10999&10578-18", "10988&10564-07", "10940&10518-07", "10953&10532-03", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10921&10500-13", "10818&10397-18", "10808&10385-12", "10703&10282-06", "10702&10281-07", "10698&10276-07", "10681&10259-18", "10649&10227-04", "10591&10170-16", "10593&10168-07", "10579&10159-06", "10557&10128-07", "10530&10108-12", "10520&10098-07", "10466&10044-18", "10460&10038-08", "10436&10014-07", "10428&10004-13", "10357&9933-24", "10360&9936-07", "10295&9874-07", "10261&9840-07", "10243&9822-07", "10203&9781-16", "10249&9825-07", "10142&9724-24", "10077&9657-13", "10048&9629-19", "10073&9653-07", "9993&9580-11", "9996&9576-14", "9971&9546-06", "9967&9554-07", "9949&9534-25", "9915&9501-11", "9912&9495-11", "9838&9424-17", "9817&9403-03", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9776&9362-08", "9717&9304-07", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4878", "4873", "4871", "4869", "4862", "4855", "4853", "4828", "4816", "4812", "4801", "4800", "4782", "4781", "4757", "4749", "4734", "4724", "4711", "4707", "4699", "4696", "4672", "4641", "4637", "4633", "4615", "4606", "4604", "4603", "4600", "4599", "4561", "4529", "4527", "4525", "4520", "4519", "4518", "4521", "4513", "4512", "4497", "4480", "4477", "4475", "4473", "4451", "4449", "4438", "4433", "4430", "4426", "4423", "4420", "4404", "4405", "4403", "4343", "4319", "4308", "4306", "4304", "4297", "4296", "4284", "4288", "4286", "4271", "4268", "4262", "4258", "4256", "4249", "4236", "4211", "4207", "4196", "4181", "4171", "4169", "4148", "4147", "4138", "4135", "4118", "4091", "4087", "4085", "4080", "4049", "4033", "4003", "3996", "3992", "3988", "3965", "3961", "3962", "3922", "3912", "3908", "3905", "3904", "3903", "3880", "3872", "3860", "3852", "3851", "3850", "3847", "3831", "3821", "3820", "3817", "3816", "3812", "3807", "3805", "3804", "3802", "3801", "3796", "3768", "3765", "3756", "3749", "3743", "3731", "3730", "3714", "3711", "3709", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Uruguayo"], "oficios": [], "familia": ["Casada, dos hijos."], "actividad_laboral": ["1996-1997: Directora Regional SERNAM, Regi\u00f3n de Atacama.", "1997-2000:Gobernadora Provincial Huasco.", "2001-2004:Intendenta de la Regi\u00f3n de Atacama.", "2004-2006: Ministra de MIDEPLAN.", "2006 Junio: Directora Nacional Fundaci\u00f3n Integra.", "2006-2008:Ministra de Educaci\u00f3n.", "2008 a la fecha: Consultora."]}, {"prmid": "999", "nombre": "JORGE RATHGEB", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de diciembre de 1967", "profesion": "Abogado, Post-t\u00edtulos en Comercio Exterior y Gesti\u00f3n y Desarrollo Local.", "telefono": "(56 + 32) 250 5888", "correo": "jorge.rathgeb@congreso.cl", "comuna": "Angol, Collipulli, Ercilla, Los Sauces, Lumaco, Pur\u00e9n, Renaico, Traigu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 48", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["961", "720", "405", "418", "496", "411"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "11957&11441-07", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11931&11415-06", "11914&11397-07", "11902&11385-15", "11898&11381-07", "11895&11379-07", "11894&11378-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11865&11351-06", "11848&11332-24", "11830&11313-18", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11788&11272-11", "11776&11260-15", "11767&11254-07", "11752&11236-06", "11751&11235-24", "11686&11168-12", "11651&11136-22", "11621&11105-07", "11612&11097-11", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11576&11060-11", "11561&11040-06", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11506&10991-11", "11468&10953-15", "11463&10951-07", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11397&10915-07", "11395&10913-31", "11383&10901-11", "11379&10897-07", "11359&10878-06", "11192&10757-29", "11144&10711-13", "11024&10602-24", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10926&10502-12", "10917&10498-15", "10880&10460-25", "10858&10437-13", "10855&10434-04", "10841&10420-18", "10806&10383-24", "10792&10370-24", "10731&10307-07", "10703&10282-06", "10542&10120-24", "10468&10046-07", "10415&9994-06", "10334&9911-06", "10329&9909-07", "10306&9881-13", "10294&9873-11", "10270&9849-07", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10141&9722-12", "10146&9723-11", "10095&9676-06", "10091&9673-07", "9962&9542-04", "9950&9535-06", "9927&9511-12", "9926&9510-03", "9905&9491-07", "9897&9482-07", "9876&9459-04", "9839&9425-14", "9836&9422-16", "9813&9397-12", "9790&9377-04", "9756&9341-07", "9726&9314-14", "9725&9313-09", "9720&9309-07", "9716&9302-13", "9710&9298-04", "9704&9292-04", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4904", "4880", "4870", "4844", "4837", "4836", "4830", "4811", "4794", "4775", "4776", "4758", "4750", "4748", "4749", "4707", "4696", "4695", "4694", "4691", "4690", "4689", "4682", "4679", "4676", "4661", "4658", "4618", "4568", "4567", "4566", "4531", "4528", "4527", "4509", "4474", "4472", "4466", "4467", "4465", "4448", "4439", "4435", "4426", "4425", "4422", "4398", "4382", "4363", "4354", "4355", "4284", "4293", "4290", "4289", "4285", "4267", "4252", "4248", "4243", "4230", "4227", "4225", "4205", "4203", "4183", "4174", "4168", "4153", "4122", "4107", "4100", "4096", "4095", "4094", "4088", "4086", "4085", "4083", "4075", "4065", "4063", "4058", "4044", "4043", "4038", "4025", "4001", "3997", "3995", "3993", "3994", "3992", "3989", "3964", "3963", "3920", "3913", "3909", "3904", "3903", "3902", "3901", "3900", "3899", "3894", "3861", "3852", "3841", "3839", "3808", "3798", "3795", "3790", "3789", "3778", "3769", "3762", "3760", "3746", "3744", "3742", "3727", "3726", "3724"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["1995: Ejercicio libre de la profesi\u00f3n.", "1999-2000: Abogado Subrogante del Juzgado de Letras y Crimen de Traigu\u00e9n.", "2003-2008: Abogado Subrogante del Juzgado de Polic\u00eda Local de Lumaco.", "2003-2004: Profesor de Derecho carreras de Contador P\u00fablico y Administraci\u00f3n de Empresas, Instituto Andali\u00e9n.", "2003-2009: Abogado Jefe de la Oficina de Fiscalizaci\u00f3n contra el Delito(FICED), Novena Regi\u00f3n", "2005-2009. Profesor de Derecho P\u00fablico y Administrativo, carrera de Asistente Jur\u00eddico, U. Arturo Prat, sede Victoria."]}, {"prmid": "947", "nombre": "RICARDO RINC\u00d3N", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "22 de marzo de 1966", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5913", "correo": "rrincon@congreso.cl", "comuna": "Codegua, Coinco, Coltauco, Do\u00f1ihue, Graneros, Machal\u00ed, Malloa, Mostazal, Olivar, Quinta De Tilcoco, Rengo, Requ\u00ednoa", "distrito": "Distrito N\u00ba 33", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["1998-2002", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["413", "401"], "investigadoras": ["1621"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia"]}, "mociones_prmid": ["11873&11357-11", "11819&11303-29", "11674&11158-03", "11660&11146-07", "11652&11137-07", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11577&11062-06", "11551&11027-13", "11544&11024-07", "11540&11022-20", "11485&10970-06", "11481&10966-13", "11487&10971-07", "11476&10960-07", "11461&10947-18", "11384&10902-18", "11272&10827-12", "11275&10831-07", "11261&10816-07", "11255&10810-07", "11206&10768-06", "11179&10742-03", "11113&10680-07", "11087&10656-09", "11056&10628-07", "11075&10648-24", "11017&10594-16", "10992&10568-07", "10983&10561-13", "10969&10548-07", "10951&10528-07", "10940&10518-07", "10953&10532-03", "10881&10459-06", "10859&10438-07", "10801&10379-03", "10785&10360-06", "10770&10348-12", "10763&10342-15", "10746&10324-07", "10718&10297-17", "10698&10276-07", "10663&10237-04", "10648&10225-07", "10650&10228-07", "10622&10195-29", "10620&10194-07", "10566&10142-13", "10579&10159-06", "10541&10118-07", "10520&10098-07", "10497&10077-06", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10458&10036-11", "10440&10017-07", "10426&10002-07", "10391&9970-12", "10389&9959-18", "10376&9956-07", "10364&9941-07", "10357&9933-24", "10346&9925-07", "10345&9924-07", "10324&9903-12", "10322&9901-07", "10325&9904-07", "10291&9870-01", "10288&9867-01", "10276&9854-15", "10261&9840-07", "10243&9822-07", "10203&9781-16", "10197&9777-06", "10179&9756-03", "10139&9720-13", "10137&9718-06", "10109&9685-18", "10108&9684-14", "10093&9675-07", "10089&9671-07", "10088&9670-07", "10080&9662-07", "10081&9661-07", "10068&9645-11", "10060&9642-14", "10049&9631-07", "10054&9630-07", "10073&9653-07", "10024&9606-06", "10025&9607-07", "9955&9539-07", "9848&9434-07", "9815&9400-07", "9811&9395-07", "9785&9371-07", "9776&9362-08", "9770&9358-07", "9726&9314-14", "9708&9296-14", "9699&9283-03", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4901", "4895", "4869", "4861", "4826", "4801", "4782", "4770", "4722", "4715", "4696", "4669", "4519", "4512", "4445", "4436", "4435", "4391", "4348", "4324", "4308", "4305", "4304", "4297", "4296", "4295", "4284", "4266", "4224", "4213", "4207", "4206", "4176", "4166", "4162", "4161", "4148", "4140", "4139", "4135", "4132", "4131", "4123", "4122", "4118", "4117", "4115", "4100", "4097", "4088", "4086", "4077", "4068", "4065", "4030", "4029", "4012", "4003", "3999", "3996", "3976", "3965", "3925", "3924", "3880", "3855", "3854", "3833", "3796", "3793", "3794", "3749", "3738", "3728", "3714", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Patricia Far\u00edas y tiene 2 hijos, Exequiel y Rafaela"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "948", "nombre": "GASPAR RIVAS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "17 de mayo de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5919", "correo": "grivas@congreso.cl", "comuna": "Calle Larga, Catemu, Llay-Llay, Los Andes, Panquehue, Putaendo, Rinconada, San Esteban, San Felipe, Santa Mar\u00eda", "distrito": "Distrito N\u00ba 11", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["720", "409", "496"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11281&10837-13", "11196&10761-18", "11191&10756-11", "11152&10714-24", "11148&10720-31", "11047&10620-24", "11000&10579-13", "10952&10531-03", "10956&10535-03", "10943&10521-07", "10933&10512-07", "10920&10499-03", "10821&10400-24", "10815&10393-06", "10772&10350-03", "10720&10298-24", "10668&10247-24", "10609&10187-07", "10599&10178-24", "10557&10128-07", "10527&10103-07", "10505&10083-24", "10436&10014-07", "10353&9932-07", "10344&9923-07", "10290&9869-13", "10260&9839-03", "10259&9838-15", "10133&9714-13", "10132&9713-13", "10090&9672-05", "10058&9639-07", "9931&9517-07", "9930&9513-07", "9906&9492-04", "9875&9458-13", "9821&9406-13", "9682&9269-07", "9684&9271-19", "9683&9272-07"], "acuerdos_prmid": ["4425", "4306", "4284", "4157", "3992", "3978", "3965", "3956", "3885", "3870", "3869", "3856", "3800", "3788", "3751", "3743", "3729"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["Entre 2006 y 2009 ejerci\u00f3 como abogado independiente en la Provincia de Aconcagua, cooperando con diferentes organizaciones sociales", "Adem\u00e1s entregaba asesor\u00eda legal gratuita a trav\u00e9s de programas en las radios Carnaval, Centenario, Kayros y escrib\u00eda columnas semanales publicadas en los diarios El Observador, El Andino y El Trabajo, como tambi\u00e9n participaba como invitado en el canal Valle Televisi\u00f3n."]}, {"prmid": "888", "nombre": "ALBERTO ROBLES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "4 de octubre de 1956", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano, Especialidad en Urolog\u00eda", "telefono": "(56 + 32) 250 5290", "correo": "arobles@congreso.cl", "comuna": "Alto Del Carmen, Caldera, Freirina, Huasco, Tierra Amarilla, Vallenar", "distrito": "Distrito N\u00ba 6", "region": "III Regi\u00f3n de Atacama", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Radical Social Dem\u00f3crata", "comisiones": {"permanentes": ["403", "961", "412", "789"], "investigadoras": ["818"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda"]}, "mociones_prmid": ["11960&11444-06", "11961&11445-18", "11964&11449-07", "11883&11367-29", "11879&11363-07", "11839&11323-09", "11816&11299-14", "11756&11238-07", "11760&11242-06", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11738&11219-03", "11658&11143-06", "11656&11141-18", "11630&11117-11", "11614&11100-11", "11577&11062-06", "11540&11022-20", "11506&10991-11", "11495&10980-13", "11478&10962-06", "11380&10898-11", "11379&10897-07", "11297&10852-06", "11275&10831-07", "11253&10808-11", "11242&10797-19", "11241&10796-04", "11188&10750-04", "11126&10697-04", "11111&10678-04", "11100&10672-11", "11086&10660-13", "11062&10634-29", "11015&10592-06", "11003&10581-29", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "11130&10701-13", "10941&10519-03", "10942&10520-12", "10936&10514-11", "10928&10507-11", "10864&10441-08", "10818&10397-18", "10801&10379-03", "10783&10359-13", "10741&10320-22", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10710&10287-14", "10647&10235-13", "10664&10238-11", "10663&10237-04", "10651&10229-07", "10622&10195-29", "10566&10142-13", "10559&10137-06", "10535&10113-04", "10530&10108-12", "10518&10092-07", "10519&10093-07", "10480&10058-07", "10473&10048-07", "10471&10051-05", "10472&10049-18", "10467&10045-18", "10459&10037-22", "10448&10022-07", "10440&10017-07", "10433&10010-08", "10425&10001-07", "10415&9994-06", "10414&9993-25", "10351&9930-06", "10292&9871-11", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10271&9846-15", "10264&9843-29", "10256&9836-11", "10206&9784-07", "10199&9779-33", "10182&9760-24", "10194&9774-11", "10141&9722-12", "10159&9740-08", "10146&9723-11", "10114&9695-29", "10094&9677-06", "10083&9664-31", "10080&9662-07", "10062&9643-18", "10070&9651-15", "10048&9629-19", "9986&9570-07", "9998&9569-14", "9965&9547-07", "9954&9540-08", "9913&9496-11", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9847&9432-11", "9816&9401-13", "9750&9338-12"], "acuerdos_prmid": ["4873", "4871", "4862", "4863", "4858", "4846", "4774", "4757", "4740", "4739", "4693", "4684", "4680", "4670", "4669", "4668", "4636", "4632", "4631", "4599", "4513", "4512", "4497", "4494", "4477", "4451", "4449", "4432", "4423", "4398", "4374", "4368", "4360", "4315", "4314", "4305", "4300", "4284", "4271", "4263", "4242", "4239", "4240", "4235", "4202", "4181", "4175", "4171", "4173", "4169", "4165", "4157", "4145", "4117", "4116", "4115", "4093", "4092", "4090", "4081", "4068", "4055", "4056", "4039", "4031", "4003", "3990", "3961", "3962", "3883", "3879", "3871", "3870", "3869", "3862", "3834", "3825", "3822", "3821", "3811", "3802", "3776", "3732", "3721", "3719"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Soltero."], "actividad_laboral": ["- M\u00e9dico titular, 22 horas. Docente del Depto. de Anatom\u00eda Normal, Facultad de Medicina, Sede Norte, Universidad de Chile.", "- M\u00e9dico en Formaci\u00f3n Especialidad de Urolog\u00eda, Hospital Barros Luco-Trudeau.", "- Cargo de reemplazo en Servicio de Urgencia Hospital Jos\u00e9 J. Aguirre.", "- Cargo de reemplazo en el Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente de Santiago.", "- M\u00e9dico contratado 28 hrs. Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente de Santiago.", "- 2do. Ayudante de Cirug\u00eda Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- M\u00e9dico contratado 11 hrs. Servicio de Urolog\u00eda Hospital Barros Luco-Trudeau, Santiago.", "- Docente encargado de la Unidad de \"Retroperitoneo y \u00d3rganos Urogenitales\" en el Depto. de Anatom\u00eda Normal de la Universidad de Chile.", "- M\u00e9dico Ur\u00f3logo, 22 hrs. (personal a honorarios). Servicio de Cirug\u00eda del Hospital de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, Santiago.", "- Primer Ayudante de Cirug\u00eda Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- M\u00e9dico Titular, 22 hrs. Servicio de Urolog\u00eda Hospital Barros Luco-Trudeau.", "- Jefe de Turno V, Servicio de Urgencia \u00c1rea Occidente, Santiago.", "- Jefe Turno Volante, Servicio de urgencia Hospital Regional de Copiap\u00f3.", "- Secretario Regional Ministerial de Salud, Regi\u00f3n de Atacama (cargo titular).", "- Director (Titular), Servicio de Salud de Atacama.", "- Jefe del Servicio de Urolog\u00eda, Titular 33 hrs., Hospital Regional de Copiap\u00f3."]}, {"prmid": "1000", "nombre": "LUIS ROCAFULL", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "17 de septiembre de 1958", "profesion": "Ingeniero en Ejecuci\u00f3n en Administraci\u00f3n.", "telefono": "(56 + 32) 250 5960", "correo": "luis.rocafull@congreso.cl", "comuna": "Arica, Camarones, General Lagos, Putre", "distrito": "Distrito N\u00ba 1", "region": "XV Regi\u00f3n Arica y Parinacota", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["406", "494"], "investigadoras": ["1561"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["11940&11423-13", "11847&11331-07", "11841&11325-07", "11835&11320-06", "11756&11238-07", "11757&11239-07", "11739&11223-13", "11695&11180-06", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11581&11061-03", "11525&11005-06", "11403&10920-24", "11367&10883-17", "11101&10673-03", "11100&10672-11", "11082&10653-07", "11051&10625-17", "11019&10598-05", "11130&10701-13", "10929&10508-13", "10875&10453-11", "10862&10440-07", "10800&10378-02", "10812&10390-06", "10786&10361-04", "10779&10363-06", "10717&10296-03", "10711&10289-24", "10577&10157-11", "10543&10119-11", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10359&9935-07", "10271&9846-15", "10255&9832-21", "10211&9789-13", "10190&9771-07", "10173&9751-13", "10177&9753-29", "10117&9698-18", "10120&9701-14", "10094&9677-06", "10082&9663-06", "10026&9610-31", "9929&9512-07", "9917&9502-16", "9700&9285-11"], "acuerdos_prmid": ["4900", "4895", "4888", "4883", "4869", "4852", "4814", "4799", "4767", "4760", "4728", "4718", "4697", "4682", "4660", "4642", "4614", "4525", "4521", "4515", "4499", "4488", "4487", "4476", "4360", "4350", "4340", "4337", "4335", "4326", "4319", "4314", "4284", "4265", "4264", "4260", "4258", "4255", "4247", "4199", "4198", "4193", "4180", "4177", "4171", "4156", "4148", "4143", "4138", "4130", "4125", "4120", "4119", "4091", "4080", "4078", "4063", "4028", "4026", "3992", "3991", "3988", "3986", "3977", "3973", "3969", "3965", "3958", "3931", "3908", "3906", "3895", "3879", "3864", "3856", "3828", "3807", "3801", "3757", "3755", "3750", "3748", "3741", "3732", "3728", "3713"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Singapurense"], "oficios": [], "familia": ["Separado, cinco hijos."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "891", "nombre": "KARLA RUBILAR", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "17 de abril de 1977", "profesion": "M\u00e9dico Cirujano", "telefono": "(56 + 32) 250 5301", "correo": "krubilar@congreso.cl", "comuna": "Conchal\u00ed, Huechuraba, Renca", "distrito": "Distrito N\u00ba 17", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["403", "415", "411"], "investigadoras": ["1561", "818"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida.", "Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda"]}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "11959&11443-06", "11958&11442-24", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11900&11383-11", "11875&11359-11", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11788&11272-11", "11774&11258-11", "11812&11294-11", "11751&11235-24", "11713&11196-11", "11650&11135-18", "11620&11104-13", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11545&11025-06", "11506&10991-11", "11498&10983-11", "11475&10956-06", "11407&10924-11", "11384&10902-18", "11390&10908-05", "11379&10897-07", "11377&10892-13", "11368&10887-06", "11301&10856-11", "11298&10853-18", "11287&10842-11", "11284&10841-11", "11242&10797-19", "11240&10793-18", "11229&10784-07", "11201&10765-18", "11189&10755-11", "11195&10760-13", "11188&10750-04", "11176&10741-07", "11153&10723-11", "11140&10707-07", "11122&10689-12", "11009&10588-18", "10997&10574-11", "10975&10552-24", "10972&10551-03", "10970&10549-14", "10944&10522-18", "10936&10514-11", "10938&10516-18", "10898&10477-04", "10841&10420-18", "10784&10358-18", "10761&10340-04", "10760&10339-11", "10732&10308-31", "10731&10307-07", "10733&10309-31", "10735&10312-08", "10716&10295-31", "10719&10299-13", "10679&10257-07", "10648&10225-07", "10535&10113-04", "10473&10048-07", "10472&10049-18", "10466&10044-18", "10460&10038-08", "10360&9936-07", "10331&9906-11", "10171&9750-07", "10110&9687-04", "10048&9629-19", "9937&9524-07", "9905&9491-07", "9886&9471-11", "9790&9377-04", "9794&9378-06", "9744&9327-06", "9724&9311-09", "9709&9297-07"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4864", "4855", "4854", "4839", "4828", "4811", "4765", "4763", "4764", "4736", "4717", "4692", "4684", "4675", "4674", "4663", "4637", "4618", "4608", "4607", "4491", "4493", "4492", "4487", "4450", "4448", "4441", "4442", "4440", "4418", "4403", "4395", "4388", "4386", "4382", "4376", "4374", "4368", "4357", "4305", "4295", "4284", "4287", "4265", "4263", "4261", "4252", "4250", "4241", "4225", "4212", "4209", "4172", "4141", "4121", "4092", "3997", "3992", "3974", "3893", "3829", "3826", "3823", "3790", "3761", "3747", "3752", "3734"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Tiene 4 hijos: Patricio Cadis Rubilar de 18 a\u00f1os, Laura Malvoa Rubilar de 7 a\u00f1os, Karla Malvoa Rubilar de 5 a\u00f1os y Ruben Malvoa Rubilarde 3 a\u00f1os."], "actividad_laboral": ["1998: Turno SAPU Consultorio An\u00edbal Arizt\u00eda. 1 turno 24 horas por semana.", "1999: 260 horas de atenci\u00f3n abierta. Consultorio An\u00edbal Arizt\u00eda.", "2000: Auxiliar T\u00e9cnico. Turno de residencia Medicina Interna. HOSMIL. 1 turno por semana.", "2001: Turnos voluntarios (fuera de malla curricular)en Urgencia Maternal de Hospital El Pino.", "2001: Policl\u00ednico de Esterilizaci\u00f3n quir\u00fargica. 16 horas mensuales. Hospital El Pino.", "2001: Auxiliar T\u00e9cnico. Turno SAPU Renca. 1 turno por semana de 17 horas y refuerzo durante campa\u00f1a de invierno.", "Abril 2002 a la fecha: Asesor\u00eda Ad-honorem Direcci\u00f3n de Salud. Corporaci\u00f3n Municipal de Renca.", "2002: Instructora de alumnos de primer a\u00f1o de Medicina. Facultad de Ciencias de la salud. Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello.", "Oct. 2003- Sep. 2005: Asesor\u00eda Direcci\u00f3n de Salud. Validaci\u00f3n Centros de Salud Familiar. Ilustre Municipalidad de Recoleta.", "2003-2004: Clases INACAP - Salud P\u00fablica.", "2003-2004: Asesor\u00eda en proyectos de Telemedicina a TECMEDICA S.A. elegido para representar a Chile en el Challenger Stockholm, con su iniciativa de Equidad en salud con tecnolog\u00eda.", "Febrero-Agosto 2005: Asesor\u00eda en promoci\u00f3n en las Escuelas de la Ilustre Municipalidad de Vitacura."]}, {"prmid": "893", "nombre": "JORGE SABAG", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "26 de diciembre de 1963", "profesion": "Ingeniero civil y Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5382", "correo": "jsabag@congreso.cl", "comuna": "Bulnes, Cabrero, Cobquecura, Coelemu, Ninhue, \u00d1iqu\u00e9n, Portezuelo, Quill\u00f3n, Quirihue, Ranquil, San Carlos, San Fabi\u00e1n, San Nicol\u00e1s, Treguaco, Yumbel", "distrito": "Distrito N\u00ba 42", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["404", "406", "402", "553", "418"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12005&11488-15", "11958&11442-24", "11920&11403-06", "11917&11400-06", "11865&11351-06", "11866&11352-17", "11704&11189-15", "11703&11188-17", "11678&11163-31", "11650&11135-18", "11627&11114-03", "11602&11088-03", "11539&11023-07", "11544&11024-07", "11511&10993-11", "11493&10975-25", "11489&10974-11", "11468&10953-15", "11461&10947-18", "11405&10923-07", "11392&10910-22", "11378&10896-07", "11371&10886-15", "11284&10841-11", "11261&10816-07", "11255&10810-07", "11227&10779-06", "11179&10742-03", "10999&10578-18", "10983&10561-13", "10961&10539-15", "10925&10503-15", "10859&10438-07", "10784&10358-18", "10774&10353-07", "10706&10283-24", "10682&10260-06", "10613&10192-24", "10542&10120-24", "10510&10088-05", "10497&10077-06", "10487&10066-15", "10363&9940-16", "10303&9876-24", "10305&9878-06", "10294&9873-11", "10288&9867-01", "10203&9781-16", "10195&9775-05", "10151&9732-15", "10143&9725-12", "10131&9712-06", "10089&9671-07", "10080&9662-07", "10005&9594-15", "9983&9562-12", "9920&9505-07", "9902&9487-15", "9861&9444-15", "9849&9436-07", "9850&9433-04", "9749&9335-15", "9692&9280-11", "9691&9279-07", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4907", "4904", "4900", "4895", "4888", "4878", "4869", "4855", "4854", "4852", "4828", "4801", "4800", "4799", "4796", "4782", "4769", "4768", "4763", "4764", "4760", "4758", "4750", "4736", "4735", "4725", "4723", "4719", "4715", "4678", "4659", "4639", "4638", "4642", "4641", "4640", "4637", "4631", "4615", "4608", "4609", "4605", "4561", "4531", "4518", "4510", "4506", "4503", "4494", "4480", "4456", "4454", "4450", "4448", "4440", "4435", "4434", "4426", "4425", "4424", "4420", "4407", "4372", "4368", "4342", "4333", "4332", "4323", "4320", "4317", "4305", "4304", "4284", "4273", "4270", "4265", "4264", "4263", "4260", "4258", "4256", "4247", "4241", "4224", "4212", "4206", "4205", "4203", "4197", "4193", "4176", "4175", "4171", "4166", "4163", "4162", "4161", "4160", "4154", "4137", "4132", "4131", "4123", "4118", "4103", "4096", "4095", "4090", "4089", "4075", "4069", "4050", "4049", "4015", "4012", "4007", "4003", "4001", "3999", "3998", "3996", "3992", "3970", "3965", "3957", "3930", "3921", "3915", "3914", "3910", "3907", "3901", "3875", "3872", "3858", "3846", "3843", "3833", "3830", "3826", "3817", "3806", "3801", "3772", "3773", "3759", "3758", "3751", "3738", "3737", "3741", "3720", "3716", "3715", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Paula Ximena Margarita Brito Figueroa. Tienen cuatro hijas, Mar\u00eda Monserrat, Trinidad Mar\u00eda, Luzmar\u00eda Asunci\u00f3n y Teresita Mar\u00eda Jes\u00fas."], "actividad_laboral": ["Desde 1994: Ingeniero de proyectos Inmobiliaria, Forestal e Inversiones Savi Ltda.", "Asesor jur\u00eddico empresas familiares."]}, {"prmid": "949", "nombre": "MARCELA SABAT", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "4 de abril de 1981", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5924", "correo": "msabat@congreso.cl", "comuna": "\u00d1u\u00f1oa, Providencia", "distrito": "Distrito N\u00ba 21", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["406", "961", "493", "415"], "investigadoras": ["1641", "1581", "940"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida.", "Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "12021&11505-07", "12020&11504-07", "12016&11493-07", "11995&11478-07", "11994&11477-07", "11992&11475-07", "11993&11476-07", "11996&11479-07", "11956&11440-18", "11945&11427-07", "11955&11439-07", "11944&11428-07", "11954&11433-15", "11953&11432-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11872&11356-07", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11776&11260-15", "11761&11243-25", "11741&11225-07", "11651&11136-22", "11650&11135-18", "11585&11071-07", "11527&11008-06", "11493&10975-25", "11477&10961-04", "11474&10959-07", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11381&10899-07", "11378&10896-07", "11201&10765-18", "11197&10762-18", "11147&10717-25", "11083&10654-07", "11030&10609-18", "11024&10602-24", "11023&10601-15", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "10981&10560-25", "10972&10551-03", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10880&10460-25", "10866&10445-06", "10783&10359-13", "10757&10334-18", "10646&10220-11", "10645&10219-07", "10649&10227-04", "10591&10170-16", "10560&10138-07", "10501&10079-06", "10459&10037-22", "10377&9957-07", "10360&9936-07", "10306&9881-13", "10270&9849-07", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10131&9712-06", "10067&9648-03", "9988&9573-15", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9926&9510-03", "9821&9406-13", "9720&9309-07"], "acuerdos_prmid": ["4870", "4842", "4838", "4830", "4826", "4815", "4799", "4771", "4770", "4768", "4763", "4764", "4725", "4704", "4694", "4690", "4689", "4676", "4674", "4673", "4523", "4510", "4502", "4448", "4444", "4422", "4404", "4405", "4403", "4402", "4401", "4398", "4388", "4378", "4363", "4348", "4313", "4295", "4284", "4293", "4260", "4251", "4247", "4241", "4223", "4194", "4180", "4161", "4160", "4107", "4094", "4087", "4073", "4069", "4065", "4037", "4034", "4027", "4001", "3998", "3992", "3910", "3857", "3834", "3826", "3815", "3800", "3789", "3753", "3746", "3734", "3727", "3726", "3724", "3722", "3725"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brasile\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["En 2007 se desempe\u00f1\u00f3 en el estudio jur\u00eddico Otero, donde fue asistente personal del abogado y ex senador de Santiago Poniente, Miguel Otero Lathrop", "Durante 2008 fue asistente de relaciones p\u00fablicas y marketing de Audi Chile"]}, {"prmid": "950", "nombre": "REN\u00c9 SAFFIRIO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de octubre de 1955", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5930", "correo": "rsaffirio@congreso.cl", "comuna": "Padre Las Casas, Temuco", "distrito": "Distrito N\u00ba 50", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["401", "404", "817"], "investigadoras": ["1621", "1521"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11972&11455-07", "11919&11402-07", "11864&11350-06", "11837&11322-13", "11776&11260-15", "11768&11253-15", "11733&11216-07", "11729&11213-18", "11701&11186-07", "11695&11180-06", "11626&11113-13", "11609&11098-07", "11406&10925-16", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11288&10843-07", "11199&10763-13", "11190&10754-07", "11193&10758-07", "11177&10743-13", "11169&10734-07", "11142&10709-25", "11113&10680-07", "11087&10656-09", "11056&10628-07", "11049&10622-07", "10992&10568-07", "10983&10561-13", "10969&10548-07", "10951&10528-07", "10940&10518-07", "10953&10532-03", "10932&10511-07", "10862&10440-07", "10843&10419-07", "10827&10403-18", "10796&10374-06", "10791&10369-07", "10746&10324-07", "10718&10297-17", "10702&10281-07", "10692&10267-07", "10662&10236-07", "10648&10225-07", "10650&10228-07", "10642&10214-15", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10608&10186-07", "10590&10169-07", "10568&10145-07", "10540&10117-06", "10469&10047-07", "10428&10004-13", "10403&9981-07", "10396&9975-07", "10390&9969-13", "10389&9959-18", "10363&9940-16", "10368&9945-03", "10369&9946-06", "10357&9933-24", "10350&9928-07", "10345&9924-07", "10347&9926-07", "10334&9911-06", "10322&9901-07", "10325&9904-07", "10320&9886-13", "10295&9874-07", "10269&9850-18", "10262&9841-07", "10243&9822-07", "10240&9818-17", "10203&9781-16", "10249&9825-07", "10176&9752-13", "10162&9743-03", "10142&9724-24", "10139&9720-13", "10119&9700-07", "10115&9696-06", "10093&9675-07", "10077&9657-13", "10049&9631-07", "10054&9630-07", "10025&9607-07", "10019&9603-13", "9992&9579-14", "9996&9576-14", "9955&9539-07", "9920&9505-07", "9904&9490-07", "9893&9477-07", "9898&9483-13", "9881&9466-24", "9812&9396-07", "9785&9371-07", "9688&9276-07"], "acuerdos_prmid": ["4904", "4900", "4894", "4864", "4845", "4836", "4833", "4832", "4796", "4768", "4766", "4760", "4750", "4730", "4707", "4691", "4675", "4674", "4642", "4609", "4518", "4448", "4434", "4425", "4418", "4408", "4407", "4399", "4395", "4379", "4369", "4308", "4304", "4284", "4272", "4245", "4234", "4208", "4199", "4188", "4184", "4176", "4171", "4168", "4155", "4154", "4148", "4108", "4103", "4096", "4095", "4080", "4065", "4060", "4058", "4052", "4043", "4003", "3992", "3987", "3964", "3965", "3960", "3930", "3900", "3899", "3872", "3854", "3848", "3846", "3837", "3836", "3835", "3830", "3827", "3825", "3823", "3805", "3801", "3795", "3733", "3713"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con Mar\u00eda de los \u00c1ngeles L\u00f3pez Chesta y es padre de Rodrigo y Constanza"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "1001", "nombre": "RA\u00daL SALD\u00cdVAR", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "2 de junio de 1951", "profesion": "Profesor de Estado en Artes Pl\u00e1sticas.", "telefono": "(56 + 32) 250 5796", "correo": "raul.saldivar@congreso.cl", "comuna": "Andacollo, La Higuera, La Serena, Paihuano, Vicu\u00f1a", "distrito": "Distrito N\u00ba 7", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["404", "418", "720"], "investigadoras": ["1541"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["11999&11483-04", "11871&11355-24", "11847&11331-07", "11841&11325-07", "11765&11249-06", "11701&11186-07", "11703&11188-17", "11525&11005-06", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11370&10888-06", "11255&10810-07", "11190&10754-07", "11123&10691-24", "11122&10689-12", "11101&10673-03", "11029&10608-07", "10974&10553-17", "11130&10701-13", "10800&10378-02", "10786&10361-04", "10717&10296-03", "10672&10251-01", "10671&10250-17", "10531&10109-15", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10504&10082-07", "10378&9958-17", "10348&9927-17", "10292&9871-11", "10271&9846-15", "10204&9782-16", "10094&9677-06", "10082&9663-06", "10004&9595-06", "9929&9512-07", "9930&9513-07", "9836&9422-16"], "acuerdos_prmid": ["4841", "4786", "4783", "4782", "4767", "4734", "4728", "4682", "4660", "4641", "4616", "4614", "4613", "4563", "4525", "4521", "4499", "4497", "4489", "4488", "4476", "4446", "4424", "4359", "4345", "4344", "4340", "4337", "4314", "4284", "4253", "4239", "4240", "4232", "4226", "4188", "4169", "4156", "4143", "4132", "4131", "4120", "4119", "4091", "4085", "4078", "4064", "4062", "4061", "4042", "4028", "3993", "3994", "3987", "3986", "3976", "3966", "3965", "3958", "3917", "3916", "3908", "3896", "3894", "3885", "3871", "3860", "3856", "3852", "3835", "3801", "3757", "3754", "3750", "3739", "3731"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Coreano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijas."], "actividad_laboral": ["1996-2004: Acad\u00e9mico de la Universidad de La Serena.", "2000-2004: Acad\u00e9mico del Instituto Profesional Valle Central."]}, {"prmid": "951", "nombre": "DAVID SANDOVAL", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "20 de octubre de 1952", "profesion": "Ge\u00f3grafo y Contador", "telefono": "(56 + 32) 250 5937", "correo": "dsandoval@congreso.cl", "comuna": "Ays\u00e9n, Chile Chico, Cisnes, Cochrane, Coyhaique, Guaitecas, Lago Verde, O'Higgins, R\u00edo Iba\u00f1ez, Tortel", "distrito": "Distrito N\u00ba 59", "region": "XI Regi\u00f3n de Ays\u00e9n del General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["415", "414", "405", "494"], "investigadoras": ["1181", "1641"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11933&11417-01", "11881&11365-06", "11882&11366-07", "11856&11341-14", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11822&11306-11", "11752&11236-06", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11740&11224-18", "11706&11190-18", "11705&11191-14", "11688&11169-25", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11659&11145-07", "11655&11142-29", "11648&11130-04", "11611&11096-07", "11600&11085-31", "11584&11070-07", "11565&11047-12", "11564&11046-03", "11545&11025-06", "11527&11008-06", "11517&11000-04", "11500&10984-15", "11496&10981-14", "11492&10976-06", "11483&10967-18", "11478&10962-06", "11472&10958-06", "11391&10909-03", "11385&10903-06", "11366&10881-24", "11359&10878-06", "11357&10873-06", "11352&10870-09", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11304&10858-06", "11298&10853-18", "11299&10854-33", "11296&10851-13", "11295&10850-03", "11294&10849-12", "11273&10829-06", "11259&10814-12", "11260&10815-07", "11258&10813-31", "11193&10758-07", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11128&10699-06", "11143&10710-05", "11081&10652-31", "11059&10631-25", "11020&10599-21", "11009&10588-18", "10965&10543-18", "10944&10522-18", "10938&10516-18", "10926&10502-12", "10866&10445-06", "10857&10436-12", "10851&10430-07", "10838&10417-06", "10829&10408-11", "10819&10398-25", "10806&10383-24", "10812&10390-06", "10796&10374-06", "10730&10306-18", "10725&10304-07", "10715&10293-15", "10712&10290-07", "10701&10280-07", "10694&10269-06", "10682&10260-06", "10674&10253-24", "10666&10242-07", "10573&10150-15", "10572&10149-07", "10560&10138-07", "10561&10139-18", "10558&10136-18", "10534&10112-07", "10533&10111-03", "10494&10068-21", "10463&10041-03", "10464&10042-14", "10466&10044-18", "10452&10021-29", "10441&10019-06", "10427&10003-07", "10404&9980-03", "10371&9948-07", "10366&9943-16", "10370&9947-18", "10305&9878-06", "10273&9848-06", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10129&9710-12", "10111&9688-31", "10107&9683-12", "10127&9707-02", "10095&9676-06", "10091&9673-07", "10071&9652-03", "10075&9655-17", "10067&9648-03", "10069&9650-06", "10045&9627-18", "10044&9626-11", "10037&9619-03", "9993&9580-11", "9996&9576-14", "9962&9542-04", "9990&9575-15", "9950&9535-06", "9941&9528-15", "9983&9562-12", "9927&9511-12", "9921&9507-06", "9911&9494-01", "9890&9478-11", "9919&9506-06", "9876&9459-04", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9865&9450-13", "9863&9449-09", "9852&9437-03", "9846&9431-18", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9757&9343-13", "9747&9330-12", "9729&9317-24", "9719&9306-29", "9722&9308-07", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4877", "4861", "4844", "4838", "4831", "4829", "4828", "4810", "4798", "4799", "4795", "4794", "4784", "4771", "4759", "4744", "4731", "4725", "4723", "4719", "4714", "4703", "4695", "4694", "4690", "4689", "4681", "4677", "4674", "4637", "4607", "4609", "4568", "4567", "4566", "4565", "4510", "4495", "4484", "4482", "4481", "4478", "4473", "4466", "4467", "4464", "4453", "4436", "4437", "4426", "4425", "4421", "4407", "4406", "4403", "4402", "4401", "4389", "4388", "4386", "4380", "4373", "4370", "4367", "4366", "4365", "4363", "4361", "4362", "4352", "4351", "4347", "4346", "4339", "4336", "4334", "4331", "4329", "4325", "4321", "4320", "4294", "4284", "4272", "4256", "4252", "4232", "4230", "4227", "4185", "4183", "4176", "4172", "4153", "4136", "4127", "4118", "4114", "4108", "4107", "4105", "4104", "4094", "4085", "4083", "4073", "4071", "4065", "4048", "4045", "4038", "4032", "3995", "3988", "3977", "3969", "3921", "3904", "3901", "3895", "3884", "3882", "3867", "3859", "3857", "3856", "3854", "3849", "3841", "3831", "3818", "3812", "3809", "3804", "3787", "3782", "3781", "3778", "3770", "3766", "3742", "3736", "3735", "3733", "3727", "3726", "3722", "3725", "3718", "3717"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Luisa Acu\u00f1a Bogt y es padre de tres hijos: Andr\u00e9s, Pamela y Lucas"], "actividad_laboral": ["Trabaj\u00f3 en el proyecto \u201cPerspectivas de Desarrollo de los Recursos de la XI\u00aa Regi\u00f3n de Ays\u00e9n\u201d, en el estudio Demograf\u00eda, del cual es autor, para IREN Corfo.", "Fue Secretario Municipal en Cochrane desde 1982 a 1986.", "Alcalde de la I. Municipalidad de Chile Chico desde 1986 a 1989."]}, {"prmid": "952", "nombre": "ALEJANDRO SANTANA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de julio de 1965", "profesion": "Contador auditor, Ingeniero comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5938", "correo": "asantana@congreso.cl", "comuna": "Ancud, Castro, Chait\u00e9n, Chonchi, Curaco De V\u00e9lez, Dalcahue, Futaleuf\u00fa, Hualaihu\u00e9, Palena, Puqueld\u00f3n, Queil\u00e9n, Quell\u00f3n, Quemchi, Quinchao", "distrito": "Distrito N\u00ba 58", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["407", "494"], "investigadoras": ["1541"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["12016&11493-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11925&11409-07", "11924&11406-13", "11928&11412-07", "11927&11411-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11902&11385-15", "11898&11381-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11916&11399-03", "11888&11369-07", "11856&11341-14", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11752&11236-06", "11654&11140-12", "11599&11084-15", "11598&11083-03", "11585&11071-07", "11568&11054-07", "11561&11040-06", "11550&11036-15", "11466&10950-06", "11462&10949-06", "11308&10863-07", "11261&10816-07", "11227&10779-06", "11096&10663-25", "11085&10657-07", "11083&10654-07", "11016&10593-06", "11014&10591-03", "11017&10594-16", "10937&10515-07", "10944&10522-18", "10945&10517-31", "10938&10516-18", "10917&10498-15", "10858&10437-13", "10841&10420-18", "10724&10303-24", "10662&10236-07", "10645&10219-07", "10612&10191-11", "10468&10046-07", "10377&9957-07", "10329&9909-07", "10306&9881-13", "10304&9877-07", "10145&9727-07", "10163&9744-10", "10185&9765-25", "10164&9745-25", "10091&9673-07", "10081&9661-07", "9997&9578-14", "9962&9542-04", "9926&9510-03", "9915&9501-11", "9897&9482-07", "9876&9459-04", "9856&9442-07", "9839&9425-14", "9836&9422-16", "9812&9396-07", "9813&9397-12", "9774&9361-13", "9773&9360-13", "9772&9359-13", "9756&9341-07", "9726&9314-14", "9720&9309-07"], "acuerdos_prmid": ["4901", "4879", "4872", "4838", "4837", "4836", "4830", "4805", "4794", "4775", "4776", "4713", "4704", "4694", "4690", "4689", "4676", "4673", "4568", "4567", "4566", "4516", "4502", "4484", "4482", "4472", "4466", "4467", "4465", "4403", "4391", "4389", "4388", "4375", "4363", "4361", "4362", "4358", "4351", "4348", "4324", "4313", "4307", "4301", "4297", "4284", "4293", "4290", "4266", "4260", "4247", "4238", "4190", "4183", "4172", "4161", "4155", "4154", "4153", "4139", "4137", "4107", "4103", "4088", "4085", "4083", "4073", "4069", "4065", "4058", "4053", "4052", "4047", "4046", "4036", "4025", "4009", "4010", "4008", "3995", "3977", "3920", "3909", "3857", "3856", "3839", "3823", "3818", "3815", "3782", "3781", "3769", "3760", "3746", "3744", "3742", "3733", "3722", "3718", "3717", "3712", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Et\u00edope", "Grupo Interparlamentario Chileno-H\u00fangaro", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Pamela Queirolo Scribe y padre de tres hijos: Bel\u00e9n, Benjam\u00edn y Bernardita."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral fue analista financiero en la Pesquera Iquique-Guanaye. Prosigui\u00f3 como jefe de auditor\u00eda interna en la Constructora Eulogio Gordo", "Entre 1992 y 2009 trabaj\u00f3 en Banm\u00e9dica, donde lleg\u00f3 a ocupar el cargo de subgerente de cobranzas", "Adicionalmente, ha sido profesor de Finanzas y Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica en la Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello. Asimismo, fue asesor y consultor de la empresa Petrus, entre otras.", "En 2007 fund\u00f3 la agrupaci\u00f3n social Corporaci\u00f3n Chilo\u00e9 Puede M\u00e1s, destinada a entregar informaci\u00f3n a personas de la zona sobre los beneficios que otorga el Estado, instituci\u00f3n de la cual es su presidente. El mismo a\u00f1o y hasta 2008 fue asesor del senador de la Regi\u00f3n de Los Lagos, Carlos Kuschel Silva"]}, {"prmid": "920", "nombre": "MARCELO SCHILLING", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "18 de mayo de 1949", "profesion": "", "telefono": "(56 + 32) 250 5912", "correo": "schilling@congreso.cl", "comuna": "Limache, Olmu\u00e9, Quilpu\u00e9, Villa Alemana", "distrito": "Distrito N\u00ba 12", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["789", "413", "407"], "investigadoras": ["1621", "1521"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11999&11483-04", "11901&11384-15", "11883&11367-29", "11856&11341-14", "11812&11294-11", "11739&11223-13", "11639&11124-07", "11637&11119-03", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11192&10757-29", "11167&10732-06", "11142&10709-25", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "11082&10653-07", "11050&10623-02", "11015&10592-06", "11019&10598-05", "10940&10518-07", "10941&10519-03", "10786&10361-04", "10779&10363-06", "10756&10333-16", "10716&10295-31", "10577&10157-11", "10541&10118-07", "10614&10193-07", "10515&10089-07", "10503&10081-06", "10504&10082-07", "10469&10047-07", "10258&9837-29", "10240&9818-17", "10244&9819-24", "10142&9724-24", "10125&9705-13", "10076&9659-13", "10073&9653-07", "10026&9610-31", "9998&9569-14", "9950&9535-06", "9922&9508-07", "9893&9477-07", "9836&9422-16", "9815&9400-07", "9769&9356-24", "9753&9337-16", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4839", "4828", "4816", "4774", "4772", "4718", "4682", "4613", "4526", "4521", "4489", "4446", "4353", "4343", "4314", "4306", "4284", "4287", "4209", "4208", "4192", "4190", "4188", "4108", "4078", "3992", "3961", "3962", "3913", "3894", "3881", "3878", "3863", "3856", "3795", "3788", "3757", "3754", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Checo", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "897", "nombre": "ALEJANDRA SEP\u00daLVEDA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "13 de noviembre de 1965", "profesion": "M\u00e9dico Veterinario", "telefono": "(56 + 32) 250 5298", "correo": "asepulveda@congreso.cl", "comuna": "Chimbarongo, Las Cabras, Peumo, Pichidegua, San Fernando, San Vicente", "distrito": "Distrito N\u00ba 34", "region": "VI Regi\u00f3n del Libertador Bernardo O' Higgins", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Mixto e Independientes", "comisiones": {"permanentes": ["789", "416", "553", "961", "417"], "investigadoras": ["1181", "1641", "940"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["12006&11490-24", "11978&11462-24", "11958&11442-24", "11933&11417-01", "11919&11402-07", "11908&11389-07", "11879&11363-07", "11866&11352-17", "11856&11341-14", "11843&11326-13", "11829&11312-31", "11824&11295-04", "11816&11299-14", "11805&11288-06", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11796&11279-18", "11797&11280-18", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11791&11275-12", "11784&11266-04", "11759&11241-18", "11756&11238-07", "11757&11239-07", "11758&11240-31", "11744&11229-11", "11738&11219-03", "11678&11163-31", "11651&11136-22", "11650&11135-18", "11637&11119-03", "11626&11113-13", "11629&11115-14", "11627&11114-03", "11620&11104-13", "11614&11100-11", "11635&11116-03", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11618&11103-13", "11593&11079-13", "11588&11074-07", "11578&11063-07", "11582&11066-12", "11513&10998-06", "11501&10985-24", "11468&10953-15", "11396&10914-06", "11395&10913-31", "11383&10901-11", "11379&10897-07", "11368&10887-06", "11359&10878-06", "11299&10854-33", "11282&10840-07", "11272&10827-12", "11257&10812-11", "11254&10809-03", "11241&10796-04", "11193&10758-07", "11177&10743-13", "11155&10725-11", "11167&10732-06", "11140&10707-07", "11141&10708-13", "11100&10672-11", "11086&10660-13", "11049&10622-07", "11045&10618-03", "11015&10592-06", "10999&10578-18", "10997&10574-11", "10970&10549-14", "10962&10540-07", "10964&10542-15", "10961&10539-15", "10951&10528-07", "10928&10507-11", "10925&10503-15", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10827&10403-18", "10818&10397-18", "10817&10396-18", "10810&10387-15", "10779&10363-06", "10761&10340-04", "10749&10326-15", "10703&10282-06", "10707&10284-07", "10700&10279-31", "10693&10268-12", "10681&10259-18", "10680&10258-07", "10676&10255-01", "10642&10214-15", "10590&10169-07", "10591&10170-16", "10557&10128-07", "10542&10120-24", "10529&10105-07", "10487&10066-15", "10467&10045-18", "10462&10039-11", "10459&10037-22", "10452&10021-29", "10426&10002-07", "10427&10003-07", "10425&10001-07", "10394&9972-07", "10380&9961-01", "10366&9943-16", "10367&9944-07", "10357&9933-24", "10351&9930-06", "10348&9927-17", "10334&9911-06", "10294&9873-11", "10263&9842-03", "10255&9832-21", "10252&9829-15", "10242&9821-03", "10210&9788-07", "10197&9777-06", "10190&9771-07", "10182&9760-24", "10151&9732-15", "10142&9724-24", "10159&9740-08", "10109&9685-18", "10115&9696-06", "10083&9664-31", "10082&9663-06", "10070&9651-15", "10048&9629-19", "10036&9618-01", "10005&9594-15", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9962&9542-04", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9955&9539-07", "9949&9534-25", "9941&9528-15", "9940&9527-15", "9925&9509-15", "9917&9502-16", "9902&9487-15", "9899&9484-15", "9861&9444-15", "9854&9440-31", "9853&9435-18", "9848&9434-07", "9815&9400-07", "9793&9380-14", "9795&9381-03", "9746&9329-13", "9728&9316-07", "9725&9313-09", "9717&9304-07", "9708&9296-14", "9700&9285-11", "9693&9281-14", "9692&9280-11", "9691&9279-07"], "acuerdos_prmid": ["4899", "4888", "4884", "4875", "4864", "4862", "4855", "4854", "4853", "4852", "4851", "4847", "4839", "4833", "4828", "4797", "4796", "4783", "4782", "4766", "4764", "4736", "4735", "4730", "4725", "4721", "4720", "4719", "4715", "4707", "4702", "4701", "4700", "4699", "4679", "4675", "4664", "4662", "4618", "4608", "4605", "4603", "4602", "4599", "4564", "4531", "4522", "4518", "4521", "4516", "4508", "4506", "4503", "4499", "4498", "4494", "4487", "4486", "4479", "4476", "4473", "4463", "4462", "4461", "4459", "4434", "4426", "4425", "4418", "4397", "4390", "4372", "4371", "4368", "4359", "4343", "4332", "4323", "4322", "4319", "4306", "4302", "4284", "4287", "4286", "4272", "4270", "4266", "4265", "4264", "4262", "4260", "4256", "4257", "4250", "4228", "4226", "4211", "4206", "4204", "4199", "4198", "4196", "4189", "4186", "4185", "4181", "4173", "4169", "4157", "4154", "4150", "4142", "4141", "4137", "4134", "4133", "4132", "4131", "4129", "4107", "4103", "4102", "4101", "4099", "4095", "4092", "4091", "4090", "4089", "4086", "4080", "4077", "4075", "4073", "4072", "4070", "4067", "4064", "4050", "4049", "4045", "4029", "4027", "4013", "4014", "4012", "4005", "4006", "4001", "3992", "3989", "3987", "3972", "3971", "3970", "3967", "3966", "3965", "3956", "3928", "3926", "3922", "3908", "3907", "3894", "3891", "3892", "3887", "3875", "3870", "3869", "3862", "3859", "3858", "3856", "3846", "3844", "3843", "3842", "3835", "3830", "3822", "3817", "3813", "3810", "3806", "3797", "3799", "3796", "3795", "3793", "3786", "3785", "3784", "3776", "3772", "3773", "3765", "3753", "3742", "3738", "3737", "3740", "3734", "3721", "3722", "3716", "3715", "3711", "3709"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argelino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Georgiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iraqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Divorciada"], "actividad_laboral": ["1991: Participaci\u00f3n en el proyecto canadiense sobre contaminantes org\u00e1nicos y residuos industriales. Facultad de Medicina, preventiva veterinaria, Universidad Austral de Chile.", "1992: Participa en servicio de an\u00e1lisis de contaminantes industriales en alimentos. Instituto de Medicina preventiva, Universidad Austral de Chile.", "1992: Ingresa al Instituto de Desarrollo de Agropecuario, INDAP, como ejecutivo de cuentas en la agencia de Paillaco, D\u00e9cima Regi\u00f3n.", "1993: Asume como jefe de la Agencia INDAP en Paillaco.", "1996: Gestiona el primer Centro de Gesti\u00f3n Empresarial para la peque\u00f1a agricultura chilena, en la comuna de Paillaco, actuando como contraparte institucional (INDAP) de la Universidad de Chile.", "1999: Realiza consultor\u00eda Internacional en El Salvador (Centroam\u00e9rica) para la creaci\u00f3n de un Fondo de Inversi\u00f3n para la peque\u00f1a agricultura"]}, {"prmid": "898", "nombre": "GABRIEL SILBER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de septiembre de 1976", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5384", "correo": "gsilber@congreso.cl", "comuna": "Colina, Lampa, Pudahuel, Quilicura, Tiltil", "distrito": "Distrito N\u00ba 16", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["493", "494", "409", "406"], "investigadoras": ["1541", "1601", "940"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga", "Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actos de gobierno en el caso Caval"]}, "mociones_prmid": ["12019&11502-06", "11872&11356-07", "11846&11330-03", "11831&11314-25", "11819&11303-29", "11676&11159-07", "11660&11146-07", "11657&11139-07", "11630&11117-11", "11567&11053-13", "11568&11054-07", "11524&11006-07", "11493&10975-25", "11488&10972-03", "11476&10960-07", "11474&10959-07", "11470&10955-15", "11463&10951-07", "11404&10921-02", "11380&10898-11", "11376&10893-11", "11308&10863-07", "11302&10857-07", "11299&10854-33", "11271&10826-24", "11275&10831-07", "11147&10717-25", "11123&10691-24", "11114&10676-13", "11109&10675-13", "11096&10663-25", "11029&10608-07", "11013&10590-06", "10981&10560-25", "10958&10538-03", "10960&10537-03", "10955&10533-07", "10954&10534-11", "10953&10532-03", "10789&10362-07", "10785&10360-06", "10763&10342-15", "10732&10308-31", "10733&10309-31", "10724&10303-24", "10718&10297-17", "10699&10278-07", "10647&10235-13", "10664&10238-11", "10663&10237-04", "10651&10229-07", "10597&10173-11", "10592&10171-16", "10580&10160-07", "10579&10159-06", "10559&10137-06", "10497&10077-06", "10480&10058-07", "10471&10051-05", "10458&10036-11", "10424&9999-05", "10419&9998-07", "10415&9994-06", "10418&9997-07", "10414&9993-25", "10397&9976-05", "10304&9877-07", "10289&9863-11", "10291&9870-01", "10265&9844-13", "10264&9843-29", "10198&9778-18", "10249&9825-07", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10194&9774-11", "10141&9722-12", "10159&9740-08", "10146&9723-11", "10117&9698-18", "10108&9684-14", "10081&9661-07", "10068&9645-11", "10060&9642-14", "10073&9653-07", "10059&9640-15", "9997&9578-14", "9992&9579-14", "9920&9505-07", "9915&9501-11", "9914&9497-25", "9904&9490-07", "9889&9475-13", "9862&9445-24", "9844&9430-06", "9817&9403-03", "9816&9401-13", "9811&9395-07", "9755&9340-13", "9727&9315-03", "9726&9314-14"], "acuerdos_prmid": ["4899", "4900", "4894", "4878", "4801", "4782", "4781", "4770", "4763", "4724", "4717", "4680", "4679", "4634", "4633", "4615", "4613", "4612", "4599", "4519", "4521", "4502", "4473", "4452", "4383", "4315", "4295", "4284", "4228", "4213", "4212", "4208", "4204", "4205", "4203", "4196", "4176", "4164", "4149", "4140", "4126", "4123", "4120", "4119", "4115", "4093", "4077", "4059", "4046", "4035", "4031", "4003", "3996", "3990", "3979", "3976", "3973", "3975", "3928", "3897", "3892", "3888", "3887", "3883", "3876", "3855", "3850", "3839", "3834", "3831", "3825", "3819", "3816", "3802", "3756", "3755", "3743", "3729", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Australiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Azerbaiyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Croata", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Franc\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Griego", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, un hijo."], "actividad_laboral": ["2000 - 2002: Funciones de asesor\u00eda jur\u00eddica independiente, a distintas empresas y particulares, en materia de defensa de juicios y gestiones judiciales.", "2002 \u00bf 2004: Abogado asesor del Gabinete del Sr. Ministro de Vivienda y Bienes Nacionales, don Jaime Ravinet de la Fuente."]}, {"prmid": "954", "nombre": "ERNESTO SILVA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de agosto de 1975", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5955", "correo": "esilva@congreso.cl", "comuna": "Las Condes, Lo Barnechea, Vitacura", "distrito": "Distrito N\u00ba 23", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["407", "553", "408"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11740&11224-18", "11732&11217-07", "11724&11205-07", "11722&11207-05", "11706&11190-18", "11636&11120-05", "11187&10751-18", "10906&10487-06", "10755&10335-07", "10754&10336-07", "10714&10292-07", "10712&10290-07", "10686&10265-05", "10684&10262-04", "10665&10241-15", "10643&10215-25", "10644&10216-04", "10532&10110-07", "10496&10070-06", "10499&10074-02", "10464&10042-14", "10454&10031-25", "10450&10028-03", "10451&10029-02", "10429&10005-29", "10405&9982-03", "10222&9802-12", "10205&9783-14", "10195&9775-05", "10174&9762-12", "10172&9761-06", "10129&9710-12", "10128&9709-03", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10085&9666-18", "10084&9665-07", "10044&9626-11", "10038&9620-29", "10031&9613-04", "9888&9473-03", "9851&9438-07", "9852&9437-03", "9833&9415-25", "9784&9368-13", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4844", "4778", "4744", "4703", "4637", "4514", "4495", "4481", "4478", "4463", "4462", "4461", "4459", "4391", "4349", "4323", "4284", "4232", "4175", "4174", "4154", "4065", "3995", "3974", "3766", "3745"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Jimena \u00c1lamos y tiene seis hijos: Mar\u00eda Gracia, Catalina, Ernesto, Laura, Clara y Mart\u00edn."], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, hasta 2002 trabaj\u00f3 como procurador y, tras titularse, como abogado de Carey y Compa\u00f1\u00eda Limitada Abogados.", "Desde el a\u00f1o 2004 es profesor de diversos cursos econ\u00f3micos y pol\u00edticos en la Universidad del Desarrollo, donde adem\u00e1s fue vicerrector de pregrado el a\u00f1o 2007.", "Trabaj\u00f3 como evaluador de universidades a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Acreditaci\u00f3n. Por otra parte, ha sido columnista de La Segunda y del Diario Financiero, y ha publicado investigaciones en materia de modernizaci\u00f3n del Estado y competencia pol\u00edtica. Actualmente es columnista del diario Publimetro.", "En 2015 public\u00f3 el libro Aire Nuevo para Chile: un recambio necesario, de RIL Editores.", "Ha publicado diversos art\u00edculos y ponencias en materia de modernizaci\u00f3n del Estado, particularmente en temas de Alta Direcci\u00f3n P\u00fablica."]}, {"prmid": "1002", "nombre": "LEONARDO SOTO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de mayo de 1966", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5907", "correo": "leonardo.soto@congreso.cl", "comuna": "Buin, Calera De Tango, Paine, San Bernardo", "distrito": "Distrito N\u00ba 30", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["401", "493"], "investigadoras": ["1621", "1581"], "antiguas": ["CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia", "Irregularidades en la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n financiera en Carabineros de Chile."]}, "mociones_prmid": ["11900&11383-11", "11871&11355-24", "11855&11342-07", "11847&11331-07", "11841&11325-07", "11805&11288-06", "11800&11284-09", "11812&11294-11", "11768&11253-15", "11739&11223-13", "11729&11213-18", "11710&11194-03", "11695&11180-06", "11637&11119-03", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11606&11091-07", "11578&11063-07", "11581&11061-03", "11546&11026-06", "11525&11005-06", "11512&10992-06", "11487&10971-07", "11405&10923-07", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11382&10900-12", "11367&10883-17", "11261&10816-07", "11255&10810-07", "11241&10796-04", "11190&10754-07", "11169&10734-07", "11123&10691-24", "11101&10673-03", "11097&10662-24", "11082&10653-07", "11056&10628-07", "11049&10622-07", "11051&10625-17", "11018&10597-07", "10992&10568-07", "11130&10701-13", "10905&10486-07", "10862&10440-07", "10856&10435-03", "10799&10377-07", "10791&10369-07", "10711&10289-24", "10700&10279-31", "10692&10267-07", "10673&10252-06", "10662&10236-07", "10648&10225-07", "10656&10231-07", "10630&10208-07", "10620&10194-07", "10607&10185-06", "10608&10186-07", "10590&10169-07", "10593&10168-07", "10580&10160-07", "10577&10157-11", "10543&10119-11", "10540&10117-06", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10507&10085-07", "10504&10082-07", "10509&10087-07", "10493&10067-13", "10436&10014-07", "10440&10017-07", "10403&9981-07", "10396&9975-07", "10376&9956-07", "10346&9925-07", "10347&9926-07", "10323&9902-11", "10304&9877-07", "10295&9874-07", "10278&9856-18", "10269&9850-18", "10240&9818-17", "10206&9784-07", "10194&9774-11", "10125&9705-13", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10115&9696-06", "10093&9675-07", "10049&9631-07", "10054&9630-07", "10025&9607-07", "9785&9371-07", "9780&9364-12"], "acuerdos_prmid": ["4897", "4876", "4840", "4786", "4783", "4774", "4767", "4766", "4728", "4718", "4697", "4665", "4605", "4563", "4561", "4526", "4525", "4521", "4356", "4340", "4337", "4314", "4284", "4287", "4236", "4226", "4208", "4191", "4188", "4184", "4149", "4147", "4125", "4078", "4062", "4061", "4060", "4049", "4029", "3992", "3988", "3966", "3959", "3931", "3916", "3908", "3896", "3891", "3885", "3878", "3866", "3819", "3805", "3801", "3762", "3757", "3754", "3739"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, dos hijos."], "actividad_laboral": ["Durante la dictadura, mientras era estudiante universitario, trabajo asesorando presos pol\u00edticos defendidos por la Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n y Defensa de los Derechos del Pueblo, CODEPU REGIONAL SANTIAGO.", "Una vez titulado como abogado, se dedic\u00f3 al ejercicio libre de su profesi\u00f3n, especializ\u00e1ndose en tem\u00e1ticas laborales."]}, {"prmid": "955", "nombre": "ARTURO SQUELLA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "25 de septiembre de 1978", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5958", "correo": "asquella@congreso.cl", "comuna": "Limache, Olmu\u00e9, Quilpu\u00e9, Villa Alemana", "distrito": "Distrito N\u00ba 12", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["493", "401"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11888&11369-07", "11855&11342-07", "11782&11264-07", "11568&11054-07", "11533&11019-07", "11381&10899-07", "11261&10816-07", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "10981&10560-25", "10969&10548-07", "10951&10528-07", "10932&10511-07", "10862&10440-07", "10650&10228-07", "10568&10145-07", "10499&10074-02", "10469&10047-07", "10424&9999-05", "10419&9998-07", "10416&9995-11", "10409&9987-07", "10418&9997-07", "10403&9981-07", "10364&9941-07", "10346&9925-07", "10345&9924-07", "10325&9904-07", "10295&9874-07", "10243&9822-07", "10244&9819-24", "10222&9802-12", "10174&9762-12", "10129&9710-12", "10119&9700-07", "10113&9694-07", "10093&9675-07", "10054&9630-07", "10031&9613-04", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9867&9451-14", "9812&9396-07", "9756&9341-07", "9720&9309-07", "9721&9310-04", "9722&9308-07"], "acuerdos_prmid": ["4831", "4825", "4605", "4523", "4484", "4481", "4478", "4424", "4391", "4366", "4358", "4329", "4313", "4284", "4184", "4127", "4093", "4085", "4082", "4069", "4065", "4046", "3789", "3752", "3740", "3725"], "grupos_interparlamentarios": [], "oficios": [], "familia": ["Es casado, con Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Vial \u00c1lamos, dise\u00f1adora de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "902", "nombre": "JORGE TARUD", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "19 de julio de 1953", "profesion": "Egresado de Derecho", "telefono": "(56 + 32) 250 5305", "correo": "jtarud@congreso.cl", "comuna": "Colb\u00fan, Linares, San Javier, Villa Alegre, Yerbas Buenas", "distrito": "Distrito N\u00ba 39", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["413", "406"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11982&11466-07", "11869&11336-13", "11806&11290-06", "11727&11211-07", "11726&11210-13", "11675&11157-07", "11566&11052-14", "11518&11003-07", "11458&10944-07", "11459&10945-07", "11389&10907-07", "11354&10872-07", "11270&10825-07", "11186&10749-07", "11068&10637-07", "11066&10636-07", "11050&10623-02", "11022&10600-11", "10993&10569-08", "10980&10559-15", "10930&10509-06", "10927&10504-07", "10916&10494-18", "10854&10432-06", "10797&10376-11", "10773&10352-14", "10733&10309-31", "10709&10286-07", "10640&10212-07", "10641&10213-07", "10541&10118-07", "10535&10113-04", "10524&10099-07", "10486&10065-03", "10470&10050-07", "10374&9954-05", "10357&9933-24", "10328&9908-07", "10330&9910-06", "10321&9900-07", "10274&9853-15", "10254&9831-07", "10149&9730-07", "10150&9731-07", "10088&9670-07", "10064&9646-04", "10023&9605-07", "9936&9523-07", "9935&9522-03", "9900&9485-06", "9880&9467-13", "9855&9441-06", "9791&9379-07"], "acuerdos_prmid": ["4904", "4898", "4893", "4869", "4861", "4847", "4826", "4791", "4783", "4782", "4768", "4760", "4684", "4531", "4375", "4338", "4335", "4333", "4324", "4314", "4284", "4289", "4260", "4247", "4238", "4212", "4206", "4204", "4199", "4193", "4192", "4190", "4176", "4161", "4160", "4122", "4078", "4074", "4066", "4065", "4011", "3992", "3987", "3884", "3861", "3795"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Jordano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Liban\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Dominique Kuborn. Tiene dos hijos: Jean Paul y Christopher."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de la profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "956", "nombre": "GUILLERMO TEILLIER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "29 de octubre de 1943", "profesion": "Profesor de Castellano", "telefono": "(56 + 32) 250 5962", "correo": "gteillier@congreso.cl", "comuna": "Lo Espejo, Pedro Aguirre Cerda, San Miguel", "distrito": "Distrito N\u00ba 28", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["544", "496", "413", "406"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11988&11472-13", "11901&11384-15", "11842&11327-11", "11815&11298-06", "11800&11284-09", "11774&11258-11", "11777&11261-07", "11713&11196-11", "11700&11185-19", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11613&11099-07", "11610&11095-13", "11595&11081-31", "11594&11080-31", "11597&11082-06", "11589&11075-07", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11504&10988-13", "11406&10925-16", "11403&10920-24", "11367&10883-17", "11285&10838-06", "11253&10808-11", "11245&10799-06", "11242&10797-19", "11239&10795-33", "11193&10758-07", "11167&10732-06", "11097&10662-24", "11067&10638-08", "10998&10576-13", "10957&10536-24", "10948&10527-07", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10814&10392-24", "10802&10380-06", "10792&10370-24", "10771&10351-03", "10716&10295-31", "10708&10285-18", "10703&10282-06", "10695&10271-06", "10671&10250-17", "10590&10169-07", "10541&10118-07", "10493&10067-13", "10334&9911-06", "10326&9905-07", "10254&9831-07", "10240&9818-17", "10211&9789-13", "10196&9776-24", "10197&9777-06", "10176&9752-13", "10165&9746-17", "10142&9724-24", "10126&9706-14", "10076&9659-13", "10073&9653-07", "10035&9617-07", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "9955&9539-07", "9912&9495-11", "9881&9466-24", "9878&9456-24", "9853&9435-18", "9838&9424-17", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9769&9356-24", "9768&9355-16"], "acuerdos_prmid": ["4906", "4903", "4898", "4897", "4894", "4888", "4881", "4867", "4852", "4859", "4849", "4839", "4835", "4828", "4806", "4792", "4783", "4774", "4765", "4760", "4758", "4747", "4721", "4720", "4718", "4697", "4671", "4666", "4602", "4561", "4530", "4521", "4429", "4420", "4419", "4397", "4385", "4357", "4343", "4322", "4314", "4287", "4265", "4257", "4253", "4215", "4209", "4208", "4199", "4193", "4188", "4184", "4126", "4080", "4051", "4040", "4028", "4007", "3992", "3973", "3959", "3927", "3918", "3911", "3906", "3862", "3853", "3847", "3842", "3816", "3808", "3805", "3801", "3795", "3764", "3762", "3754", "3751", "3741", "3729", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Brit\u00e1nico", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Salvadore\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Vietnamita"], "oficios": [], "familia": ["Es hijo de Le\u00f3n Teillier y Guillermina del Valle, ambos profesores rurales, normalistas.", "Es viudo y padre de tres 3 hijos: Fernando, Lorena y Pablo."], "actividad_laboral": []}, {"prmid": "957", "nombre": "V\u00cdCTOR TORRES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "11 de octubre de 1975", "profesion": "M\u00e9dico-cirujano.", "telefono": "(56 + 32) 250 5964", "correo": "vtorres@congreso.cl", "comuna": "Algarrobo, Cartagena, Casablanca, El Quisco, El Tabo, San Antonio, Santo Domingo", "distrito": "Distrito N\u00ba 15", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["544", "496", "411", "403"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11959&11443-06", "11900&11383-11", "11875&11359-11", "11854&11335-17", "11842&11327-11", "11873&11357-11", "11839&11323-09", "11833&11318-11", "11791&11275-12", "11788&11272-11", "11774&11258-11", "11756&11238-07", "11757&11239-07", "11751&11235-24", "11746&11231-07", "11745&11230-11", "11741&11225-07", "11713&11196-11", "11663&11148-03", "11634&11118-21", "11614&11100-11", "11617&11102-13", "11603&11089-06", "11567&11053-13", "11551&11027-13", "11502&10986-24", "11501&10985-24", "11506&10991-11", "11498&10983-11", "11481&10966-13", "11463&10951-07", "11464&10943-06", "11407&10924-11", "11383&10901-11", "11384&10902-18", "11379&10897-07", "11377&10892-13", "11368&10887-06", "11375&10895-07", "11359&10878-06", "11304&10858-06", "11301&10856-11", "11287&10842-11", "11284&10841-11", "11272&10827-12", "11263&10820-18", "11257&10812-11", "11250&10805-06", "11253&10808-11", "11245&10799-06", "11242&10797-19", "11228&10782-05", "11189&10755-11", "11195&10760-13", "11193&10758-07", "11188&10750-04", "11155&10725-11", "11145&10715-11", "11097&10662-24", "11086&10660-13", "11087&10656-09", "11061&10635-24", "11075&10648-24", "11029&10608-07", "11024&10602-24", "11003&10581-29", "10997&10574-11", "10983&10561-13", "10988&10564-07", "10987&10563-11", "10970&10549-14", "10953&10532-03", "10928&10507-11", "10927&10504-07", "10929&10508-13", "10871&10450-18", "10876&10454-18", "10881&10459-06", "10872&10451-18", "10921&10500-13", "10843&10419-07", "10827&10403-18", "10810&10387-15", "10784&10358-18", "10761&10340-04", "10760&10339-11", "10716&10295-31", "10706&10283-24", "10681&10259-18", "10680&10258-07", "10678&10256-19", "10663&10237-04", "10654&10232-07", "10652&10230-18", "10653&10233-12", "10655&10234-06", "10656&10231-07", "10620&10194-07", "10579&10159-06", "10541&10118-07", "10520&10098-07", "10497&10077-06", "10473&10048-07", "10472&10049-18", "10462&10039-11", "10458&10036-11", "10425&10001-07", "10389&9959-18", "10363&9940-16", "10331&9906-11", "10303&9876-24", "10288&9867-01", "10277&9855-06", "10263&9842-03", "10261&9840-07", "10258&9837-29", "10256&9836-11", "10198&9778-18", "10249&9825-07", "10190&9771-07", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10194&9774-11", "10148&9729-03", "10142&9724-24", "10141&9722-12", "10139&9720-13", "10146&9723-11", "10110&9687-04", "10108&9684-14", "10068&9645-11", "10060&9642-14", "10048&9629-19", "9992&9579-14", "9996&9576-14", "9965&9547-07", "9949&9534-25", "9920&9505-07", "9913&9496-11", "9912&9495-11", "9904&9490-07", "9903&9489-21", "9881&9466-24", "9878&9456-24", "9873&9460-19", "9874&9461-19", "9862&9445-24", "9836&9422-16", "9817&9403-03", "9769&9356-24", "9768&9355-16"], "acuerdos_prmid": ["4930", "4898", "4897", "4878", "4869", "4861", "4852", "4839", "4835", "4801", "4799", "4783", "4782", "4774", "4765", "4716", "4699", "4693", "4692", "4679", "4662", "4658", "4637", "4636", "4633", "4632", "4618", "4604", "4564", "4527", "4521", "4513", "4512", "4509", "4502", "4498", "4491", "4493", "4492", "4486", "4476", "4450", "4445", "4441", "4442", "4440", "4438", "4435", "4387", "4376", "4358", "4357", "4337", "4326", "4314", "4308", "4307", "4305", "4304", "4300", "4295", "4284", "4292", "4270", "4271", "4262", "4249", "4224", "4212", "4209", "4200", "4202", "4201", "4192", "4188", "4185", "4171", "4164", "4160", "4152", "4149", "4141", "4130", "4123", "4122", "4121", "4115", "4102", "4101", "4071", "4063", "4044", "4040", "4035", "4006", "4003", "3996", "3987", "3973", "3966", "3930", "3928", "3927", "3926", "3918", "3916", "3913", "3888", "3887", "3875", "3868", "3861", "3855", "3853", "3851", "3847", "3842", "3839", "3834", "3829", "3822", "3816", "3813", "3810", "3807", "3801", "3795", "3785", "3784", "3762", "3738", "3741", "3729", "3721", "3716", "3715", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Ecuatoriano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano"], "oficios": [], "familia": ["Es divorciado y padre de una hija."], "actividad_laboral": ["Entre 2004 y 2005 trabaj\u00f3 como m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria en consultorios de la red asistencial. En marzo de ese a\u00f1o comenz\u00f3 a trabajar como m\u00e9dico rural, en la localidad de Chincolco", "En enero de 2007, mientras ejerc\u00eda como m\u00e9dico y director del Departamento de Salud Rural en Petorca, fue nombrado gobernador provincial de San Antonio, cargo que desempe\u00f1\u00f3 hasta diciembre de 2008.", "Durante los a\u00f1os 2009 y 2010 ejerce como m\u00e9dico en la cl\u00ednica San Julian, de San Antonio."]}, {"prmid": "1003", "nombre": "RENZO TRISOTTI", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de marzo de 1976", "profesion": "Abogado.", "telefono": "(56 + 32) 250 5407", "correo": "renzo.trisotti@congreso.cl", "comuna": "Alto Hospicio, Cami\u00f1a, Colchane, Huara, Iquique, Pica, Pozo Almonte", "distrito": "Distrito N\u00ba 2", "region": "I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["401", "494"], "investigadoras": ["818"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda"]}, "mociones_prmid": ["11936&11419-06", "11935&11418-12", "11881&11365-06", "11877&11360-03", "11864&11350-06", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11836&11321-06", "11723&11206-07", "11705&11191-14", "11689&11171-03", "11688&11169-25", "11681&11166-15", "11648&11130-04", "11636&11120-05", "11612&11097-11", "11611&11096-07", "11503&10987-11", "11497&10982-15", "11493&10975-25", "11483&10967-18", "11477&10961-04", "11473&10957-03", "11472&10958-06", "11461&10947-18", "11362&10880-03", "11285&10838-06", "11258&10813-31", "11242&10797-19", "11229&10784-07", "11157&10728-07", "11083&10654-07", "11058&10630-24", "10969&10548-07", "10951&10528-07", "10907&10485-19", "10903&10483-29", "10904&10484-06", "10906&10487-06", "10866&10445-06", "10853&10431-07", "10838&10417-06", "10832&10411-07", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10819&10398-25", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10738&10317-07", "10731&10307-07", "10696&10274-07", "10695&10271-06", "10684&10262-04", "10666&10242-07", "10665&10241-15", "10643&10215-25", "10632&10210-29", "10630&10208-07", "10572&10149-07", "10568&10145-07", "10506&10084-06", "10499&10074-02", "10495&10069-05", "10464&10042-14", "10454&10031-25", "10429&10005-29", "10430&10006-03", "10426&10002-07", "10409&9987-07", "10413&9992-02", "10406&9983-07", "10418&9997-07", "10405&9982-03", "10403&9981-07", "10364&9941-07", "10291&9870-01", "10273&9848-06", "10160&9741-07", "10158&9739-11", "10093&9675-07", "10085&9666-18", "10075&9655-17", "10045&9627-18", "10044&9626-11", "10037&9619-03", "9991&9577-25", "9966&9548-14", "9887&9474-07", "9888&9473-03", "9882&9469-03", "9865&9450-13", "9863&9449-09", "9846&9431-18", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9815&9400-07", "9785&9371-07", "9753&9337-16", "9728&9316-07", "9731&9319-03", "9721&9310-04", "9722&9308-07", "9709&9297-07", "9698&9282-03"], "acuerdos_prmid": ["4900", "4886", "4885", "4883", "4877", "4872", "4861", "4831", "4825", "4810", "4805", "4798", "4795", "4780", "4778", "4770", "4759", "4746", "4738", "4717", "4712", "4707", "4695", "4683", "4668", "4605", "4601", "4568", "4567", "4565", "4514", "4502", "4484", "4407", "4399", "4391", "4377", "4365", "4352", "4331", "4329", "4328", "4327", "4321", "4320", "4313", "4299", "4284", "4236", "4199", "4194", "4180", "4163", "4136", "4127", "4114", "4108", "4105", "4104", "4084", "4082", "4076", "4065", "4032", "3977", "3974", "3969", "3895", "3893", "3888", "3882", "3863", "3857", "3825", "3790", "3789", "3747", "3752", "3737", "3740", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tres hijos."], "actividad_laboral": ["2012: Director de la Junta Directiva de la Universidad Arturo Prat."]}, {"prmid": "958", "nombre": "JOAQU\u00cdN TUMA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "9 de julio de 1941", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5966", "correo": "jtuma@congreso.cl", "comuna": "Carahue, Cholchol, Freire, Nueva Imperial, Pitrufqu\u00e9n, Saavedra, Teodoro Schmidt", "distrito": "Distrito N\u00ba 51", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Por la Democracia", "comisiones": {"permanentes": ["416", "410"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11849&11333-07", "11783&11265-13", "11642&11127-07", "11637&11119-03", "11624&11110-13", "11629&11115-14", "11623&11109-07", "11625&11111-06", "11602&11088-03", "11546&11026-06", "11494&10977-03", "11478&10962-06", "11101&10673-03", "11045&10618-03", "11010&10587-03", "10962&10540-07", "10941&10519-03", "10919&10493-06", "10875&10453-11", "10869&10447-13", "10856&10435-03", "10846&10423-03", "10813&10391-03", "10749&10326-15", "10702&10281-07", "10642&10214-15", "10517&10091-14", "10524&10099-07", "10397&9976-05", "10209&9787-07", "10208&9786-07", "10210&9788-07", "10131&9712-06", "10120&9701-14", "10122&9703-03", "10094&9677-06", "10095&9676-06", "9811&9395-07", "9727&9315-03", "9730&9318-15", "9699&9283-03", "9693&9281-14"], "acuerdos_prmid": ["4893", "4869", "4813", "4770", "4702", "4677", "4638", "4484", "4443", "4425", "4359", "4284", "4272", "4245", "4182", "4168", "4097", "4074", "4047", "4000", "3993", "3994", "3992", "3960", "3899", "3894", "3890", "3875", "3856", "3840", "3827", "3801", "3763", "3751"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Armenio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Banglades\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Emiratos \u00c1rabes Unidos", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Kuwait\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino"], "oficios": [], "familia": ["Es casado con J\u00e9ssica Fagres y es padre de cuatro hijos"], "actividad_laboral": ["En el \u00e1mbito laboral, entre 1971 y 1973, se desempe\u00f1\u00f3 como gerente de la Sociedad de Construcciones y Operaciones Agropecuarias S.A. (Socoagro S.A).", "Desde 1973 a 1976 fue presidente de la Asociaci\u00f3n de Cooperativas de Criadores de Cerdo", "En 1981 asumen como gerente general de Flamingo S.A., cargo que mantuvo hasta 2009", "A la par con su actividad empresarial, entre 1996 a 2005 fue presidente de la C\u00e1mara de Comercio Detallista de Temuco, de 1999 a 2007 fue director de CorpAraucan\u00eda, entidad sin fines de lucro dedicada al fomento de la actividad productiva y la generaci\u00f3n de negocios e inversiones en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda", "En 2005 asumi\u00f3 como presidente Confederaci\u00f3n del Comercio Detallista de La Araucan\u00eda, puesto que mantuvo hasta ser electo diputado."]}, {"prmid": "905", "nombre": "MARISOL TURRES", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "13 de julio de 1964", "profesion": "Abogado, Universidad de Chile. Magister en Derecho Econ\u00f3mico y Financiero, Universidad del Desarrollo.", "telefono": "(56 + 32) 250 5337", "correo": "mturres@congreso.cl", "comuna": "Calbuco, Cocham\u00f3, Maull\u00edn, Puerto Montt", "distrito": "Distrito N\u00ba 57", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["415", "401", "414"], "investigadoras": ["1641"], "antiguas": ["Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["11889&11373-24", "11882&11366-07", "11872&11356-07", "11855&11342-07", "11822&11306-11", "11818&11302-07", "11799&11283-07", "11798&11282-07", "11729&11213-18", "11724&11205-07", "11659&11145-07", "11653&11138-07", "11649&11131-15", "11611&11096-07", "11603&11089-06", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11563&11045-07", "11517&11000-04", "11386&10905-18", "11373&10891-15", "11358&10876-11", "11357&10873-06", "11306&10861-07", "11296&10851-13", "11294&10849-12", "11287&10842-11", "11261&10816-07", "11201&10765-18", "11123&10691-24", "11030&10609-18", "10972&10551-03", "10789&10362-07", "10757&10334-18", "10750&10327-04", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10684&10262-04", "10679&10257-07", "10666&10242-07", "10646&10220-11", "10644&10216-04", "10631&10211-15", "10624&10202-07", "10568&10145-07", "10561&10139-18", "10532&10110-07", "10498&10073-07", "10466&10044-18", "10455&10032-03", "10441&10019-06", "10451&10029-02", "10409&9987-07", "10413&9992-02", "10405&9982-03", "10403&9981-07", "10395&9974-29", "10243&9822-07", "10175&9763-15", "10128&9709-03", "10119&9700-07", "10111&9688-31", "10113&9694-07", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10085&9666-18", "10054&9630-07", "9967&9554-07", "9968&9553-07", "9905&9491-07", "9907&9493-06", "9863&9449-09", "9841&9427-07", "9840&9426-18", "9832&9414-25", "9757&9343-13", "9745&9328-13", "9737&9325-29", "9729&9317-24", "9722&9308-07"], "acuerdos_prmid": ["4870", "4804", "4803", "4779", "4762", "4761", "4746", "4744", "4743", "4738", "4731", "4484", "4481", "4478", "4464", "4421", "4378", "4377", "4361", "4329", "4321", "4284", "4194", "4136", "4115", "4087", "4076", "4069", "4045", "4037", "4030", "3995", "3886", "3882", "3817", "3815", "3790", "3769", "3761", "3735"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano"], "oficios": [], "familia": ["Casada, tiene cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["Ejercicio libre de profesi\u00f3n."]}, {"prmid": "906", "nombre": "JORGE ULLOA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "15 de septiembre de 1958", "profesion": "Profesor de Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "(56 + 32) 250 5951", "correo": "julloa@congreso.cl", "comuna": "Hualp\u00e9n, Talcahuano", "distrito": "Distrito N\u00ba 43", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["1990-1994", "1994-1998", "1998-2002", "2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["817", "421", "413", "418", "961"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11901&11384-15", "11888&11369-07", "11877&11360-03", "11874&11358-13", "11828&11311-21", "11823&11307-06", "11749&11233-03", "11724&11205-07", "11706&11190-18", "11705&11191-14", "11688&11169-25", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11651&11136-22", "11642&11127-07", "11634&11118-21", "11611&11096-07", "11565&11047-12", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11533&11019-07", "11517&11000-04", "11408&10926-03", "11392&10910-22", "11379&10897-07", "11295&10850-03", "11085&10657-07", "11083&10654-07", "11055&10624-07", "11050&10623-02", "11020&10599-21", "11010&10587-03", "10958&10538-03", "10946&10524-06", "10915&10492-07", "10907&10485-19", "10903&10483-29", "10904&10484-06", "10906&10487-06", "10865&10444-21", "10832&10411-07", "10806&10383-24", "10763&10342-15", "10741&10320-22", "10682&10260-06", "10643&10215-25", "10630&10208-07", "10589&10167-07", "10561&10139-18", "10534&10112-07", "10494&10068-21", "10464&10042-14", "10459&10037-22", "10451&10029-02", "10412&9991-03", "10409&9987-07", "10413&9992-02", "10276&9854-15", "10195&9775-05", "10191&9772-21", "10180&9764-03", "10160&9741-07", "10086&9667-07", "10084&9665-07", "10075&9655-17", "10045&9627-18", "10038&9620-29", "9989&9574-07", "10012&9582-06", "9988&9573-15", "9990&9575-15", "9933&9519-02", "9925&9509-15", "9927&9511-12", "9907&9493-06", "9919&9506-06", "9865&9450-13", "9863&9449-09", "9867&9451-14", "9846&9431-18", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9784&9368-13", "9753&9337-16", "9732&9320-03", "9718&9307-03"], "acuerdos_prmid": ["4902", "4886", "4885", "4882", "4861", "4854", "4831", "4829", "4825", "4808", "4804", "4803", "4798", "4784", "4780", "4759", "4744", "4727", "4726", "4719", "4710", "4705", "4703", "4679", "4668", "4609", "4606", "4601", "4565", "4529", "4524", "4484", "4373", "4370", "4366", "4365", "4352", "4351", "4350", "4341", "4335", "4325", "4294", "4284", "4293", "4205", "4151", "4127", "4115", "4082", "4065", "4052", "4048", "4015", "3976", "3963", "3894", "3867", "3809", "3804", "3803", "3798", "3790", "3766", "3735", "3717", "3711", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Guatemalteco", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Irland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Siomara Concha, tiene tres hijos."], "actividad_laboral": ["Secretario General del Centro de Estudiantes de la Universidad de Concepci\u00f3n.", "1980: Secretario Provincial de la Juventud de \u00d1uble.", "1982-1987: Director del Centro de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica Diego Portales de Concepci\u00f3n.", "Fue Director Comunal del sistema de educaci\u00f3n de Curanilahue.", "1988-1989: Alcalde de Lebu."]}, {"prmid": "1004", "nombre": "CHRISTIAN UR\u00cdZAR", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "27 de mayo de 1968", "profesion": "Ingeniero Civil Qu\u00edmico.", "telefono": "(56 + 32) 250 5477", "correo": "christian.urizar@congreso.cl", "comuna": "Cabildo, Calera, Hijuelas, La Cruz, La Ligua, Nogales, Papudo, Petorca, Puchuncav\u00ed, Quillota, Quintero, Zapallar", "distrito": "Distrito N\u00ba 10", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Socialista", "comisiones": {"permanentes": ["644", "405", "414", "720"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11468&10953-15", "11250&10805-06", "11117&10686-06", "11116&10685-07", "11029&10608-07", "10960&10537-03", "10857&10436-12", "10855&10434-04", "10852&10425-24", "10671&10250-17", "10515&10089-07", "10528&10104-07", "10523&10100-07", "10504&10082-07", "10414&9993-25", "10286&9862-33", "10278&9856-18", "10271&9846-15", "10265&9844-13", "10125&9705-13", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10108&9684-14", "9983&9562-12", "9848&9434-07", "9755&9340-13"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4828", "4747", "4734", "4707", "4672", "4660", "4523", "4502", "4499", "4494", "4489", "4451", "4438", "4358", "4314", "4306", "4284", "4291", "4255", "4191", "4170", "4152", "4138", "4132", "4131", "4085", "4049", "3987", "3965", "3931", "3902", "3901", "3898", "3885", "3861", "3860", "3856", "3840", "3826", "3805", "3801", "3770", "3757", "3741", "3728"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Camboyano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Canadiense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Colombiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Laosiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Portugu\u00e9s"], "oficios": [], "familia": ["Viudo, una hija."], "actividad_laboral": ["2006 - 2014: Gerente General de la Corporaci\u00f3n Empresarial de Desarrollo Pro Til Til."]}, {"prmid": "908", "nombre": "IGNACIO URRUTIA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "16 de septiembre de 1957", "profesion": "Agricultor", "telefono": "(56 + 32) 250 5311", "correo": "iurrutia@congreso.cl", "comuna": "Cauquenes, Chanco, Longav\u00ed, Parral, Pelluhue, Retiro", "distrito": "Distrito N\u00ba 40", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2002-2006", "2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["417"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["11826&11310-06", "11822&11306-11", "11801&11285-03", "11653&11138-07", "11642&11127-07", "11601&11087-03", "11565&11047-12", "11564&11046-03", "11563&11045-07", "11533&11019-07", "11496&10981-14", "11484&10968-06", "11385&10903-06", "11362&10880-03", "11353&10869-24", "11358&10876-11", "11352&10870-09", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11296&10851-13", "11293&10848-05", "11286&10836-17", "11258&10813-31", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11095&10664-07", "11084&10655-25", "11058&10630-24", "11020&10599-21", "11010&10587-03", "10915&10492-07", "10869&10447-13", "10866&10445-06", "10838&10417-06", "10832&10411-07", "10806&10383-24", "10792&10370-24", "10738&10317-07", "10725&10304-07", "10715&10293-15", "10711&10289-24", "10694&10269-06", "10684&10262-04", "10674&10253-24", "10666&10242-07", "10573&10150-15", "10574&10151-06", "10572&10149-07", "10560&10138-07", "10558&10136-18", "10534&10112-07", "10502&10080-06", "10498&10073-07", "10494&10068-21", "10454&10031-25", "10450&10028-03", "10429&10005-29", "10412&9991-03", "10222&9802-12", "10112&9693-07", "10086&9667-07", "10085&9666-18", "10084&9665-07", "10081&9661-07", "10074&9654-15", "10037&9619-03", "10038&9620-29", "10031&9613-04", "9991&9577-25", "9950&9535-06", "9911&9494-01", "9890&9478-11", "9888&9473-03", "9851&9438-07", "9836&9422-16", "9718&9307-03", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4935", "4930", "4907", "4901", "4879", "4870", "4861", "4854", "4844", "4829", "4825", "4810", "4807", "4798", "4784", "4762", "4759", "4746", "4737", "4732", "4729", "4727", "4726", "4710", "4703", "4608", "4511", "4495", "4484", "4481", "4478", "4453", "4437", "4422", "4417", "4407", "4406", "4400", "4398", "4392", "4389", "4373", "4370", "4365", "4334", "4321", "4294", "4284", "4292", "4194", "4191", "4172", "4127", "4114", "4105", "4104", "4086", "4082", "4064", "4063", "4045", "3888", "3874", "3865", "3861", "3859", "3849", "3841", "3825", "3819", "3815", "3812", "3789", "3737", "3740", "3736", "3735", "3727", "3726"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Carmen Josefina Guzm\u00e1n Hern\u00e1ndez. Tiene tres hijos: Ignacio, Josefina y Jos\u00e9 Tom\u00e1s."], "actividad_laboral": ["Agricultor.", "1980-2001: Corredor de Ganado."]}, {"prmid": "1005", "nombre": "OSVALDO URRUTIA", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de noviembre de 1951", "profesion": "Ingeniero Constructor. PUCV.", "telefono": "(56 + 32) 250 5474", "correo": "osvaldo.urrutia@congreso.cl", "comuna": "Conc\u00f3n, Vi\u00f1a Del Mar", "distrito": "Distrito N\u00ba 14", "region": "V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["817", "413", "789", "494", "416"], "investigadoras": ["1561"], "antiguas": ["Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11937&11420-06", "11888&11369-07", "11881&11365-06", "11874&11358-13", "11856&11341-14", "11836&11321-06", "11826&11310-06", "11822&11306-11", "11801&11285-03", "11766&11250-06", "11748&11232-03", "11705&11191-14", "11681&11166-15", "11664&11149-03", "11658&11143-06", "11655&11142-29", "11653&11138-07", "11601&11087-03", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11564&11046-03", "11533&11019-07", "11503&10987-11", "11497&10982-15", "11496&10981-14", "11483&10967-18", "11469&10954-07", "11408&10926-03", "11392&10910-22", "11391&10909-03", "11385&10903-06", "11374&10894-24", "11352&10870-09", "11293&10848-05", "11263&10820-18", "11192&10757-29", "11117&10686-06", "11124&10692-07", "11116&10685-07", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11096&10663-25", "11085&10657-07", "11095&10664-07", "11083&10654-07", "11084&10655-25", "11058&10630-24", "11050&10623-02", "11020&10599-21", "11003&10581-29", "10971&10550-29", "10968&10547-09", "10969&10548-07", "10960&10537-03", "10946&10524-06", "10907&10485-19", "10903&10483-29", "10904&10484-06", "10906&10487-06", "10869&10447-13", "10860&10439-29", "10851&10430-07", "10849&10428-03", "10839&10418-03", "10838&10417-06", "10806&10383-24", "10812&10390-06", "10787&10364-25", "10778&10357-04", "10755&10335-07", "10754&10336-07", "10721&10301-03", "10714&10292-07", "10696&10274-07", "10694&10269-06", "10687&10266-13", "10686&10265-05", "10644&10216-04", "10632&10210-29", "10621&10200-29", "10597&10173-11", "10573&10150-15", "10572&10149-07", "10568&10145-07", "10560&10138-07", "10556&10129-08", "10561&10139-18", "10534&10112-07", "10533&10111-03", "10494&10068-21", "10481&10059-14", "10434&10011-14", "10424&9999-05", "10409&9987-07", "10411&9989-14", "10410&9988-14", "10413&9992-02", "10404&9980-03", "10371&9948-07", "10366&9943-16", "10368&9945-03", "10370&9947-18", "10364&9941-07", "10273&9848-06", "10258&9837-29", "10207&9785-14", "10205&9783-14", "10195&9775-05", "10175&9763-15", "10172&9761-06", "10194&9774-11", "10160&9741-07", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10129&9710-12", "10118&9699-04", "10114&9695-29", "10107&9683-12", "10127&9707-02", "10082&9663-06", "10081&9661-07", "10078&9658-15", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10075&9655-17", "10065&9647-15", "10061&9641-15", "10069&9650-06", "10044&9626-11", "10037&9619-03", "10038&9620-29", "10032&9614-15", "10031&9613-04", "10017&9599-15", "9991&9577-25", "9989&9574-07", "10012&9582-06", "9988&9573-15", "9990&9575-15", "9950&9535-06", "9941&9528-15", "9925&9509-15", "9927&9511-12", "9921&9507-06", "9911&9494-01", "9907&9493-06", "9890&9478-11", "9919&9506-06", "9879&9455-06", "9873&9460-19", "9865&9450-13", "9863&9449-09", "9867&9451-14", "9851&9438-07", "9846&9431-18", "9815&9400-07", "9784&9368-13", "9744&9327-06", "9737&9325-29", "9719&9306-29"], "acuerdos_prmid": ["4887", "4886", "4883", "4882", "4855", "4854", "4829", "4825", "4814", "4810", "4798", "4784", "4780", "4778", "4771", "4768", "4762", "4761", "4745", "4743", "4738", "4709", "4703", "4674", "4672", "4668", "4523", "4516", "4514", "4494", "4464", "4453", "4400", "4395", "4383", "4366", "4358", "4341", "4339", "4336", "4328", "4327", "4320", "4299", "4294", "4284", "4272", "4269", "4223", "4199", "4187", "4163", "4150", "4127", "4115", "4108", "4105", "4104", "4087", "4085", "4083", "4082", "4065", "4057", "4034", "4015", "3997", "3995", "3978", "3976", "3921", "3919", "3888", "3886", "3882", "3867", "3859", "3849", "3841", "3831", "3818", "3809", "3804", "3803", "3789", "3766", "3707"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Chino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Italiano"], "oficios": [], "familia": ["Casado, cuatro hijos."], "actividad_laboral": ["1974-1980: Armada de Chile.", "1980-1983: ODEPLAN-SERPLAC, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso.", "1983-1989: Alcalde de Puchuncav\u00ed, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso.", "1990-2004: Director Fundaci\u00f3n DUOC, sedes Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar.", "2005-2013: Director Secretar\u00eda Comunal de Planificaci\u00f3n de la Municipalidad de Vi\u00f1a del Mar.", "2010-2013: Integrante del Directorio de la Empresa Portuaria de Valpara\u00edso."]}, {"prmid": "1006", "nombre": "CAMILA VALLEJO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "28 de abril de 1988", "profesion": "Ge\u00f3grafa", "telefono": "(56 + 32) 250 5855", "correo": "camila.vallejo@congreso.cl", "comuna": "La Florida", "distrito": "Distrito N\u00ba 26", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "periodos": ["2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Comunista - Izquierda Ciudadana", "comisiones": {"permanentes": ["403", "412"], "investigadoras": ["1181", "1521", "1641"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial", "Funcionamiento del SENAMA, sobre manejo de fondos p\u00fablicos y supervisi\u00f3n de organismos de acogida."]}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "11999&11483-04", "11988&11472-13", "11900&11383-11", "11908&11389-07", "11839&11323-09", "11791&11275-12", "11777&11261-07", "11812&11294-11", "11751&11235-24", "11700&11185-19", "11699&11182-07", "11695&11180-06", "11686&11168-12", "11694&11179-13", "11652&11137-07", "11613&11099-07", "11589&11075-07", "11551&11027-13", "11477&10961-04", "11406&10925-16", "11403&10920-24", "11394&10911-04", "11388&10904-07", "11411&10929-07", "11384&10902-18", "11299&10854-33", "11274&10830-07", "11245&10799-06", "11242&10797-19", "11241&10796-04", "11228&10782-05", "11199&10763-13", "11188&10750-04", "11177&10743-13", "11126&10697-04", "11122&10689-12", "11111&10678-04", "11112&10679-31", "11067&10638-08", "11062&10634-29", "11075&10648-24", "11045&10618-03", "10998&10576-13", "11018&10597-07", "10936&10514-11", "10948&10527-07", "10905&10486-07", "10878&10458-13", "10871&10450-18", "10872&10451-18", "10867&10446-24", "10857&10436-12", "10855&10434-04", "10802&10380-06", "10771&10351-03", "10695&10271-06", "10678&10256-19", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10557&10128-07", "10509&10087-07", "10493&10067-13", "10436&10014-07", "10367&9944-07", "10360&9936-07", "10326&9905-07", "10293&9872-07", "10196&9776-24", "10190&9771-07", "10165&9746-17", "10123&9704-17", "10121&9702-05", "10026&9610-31", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "9932&9518-04", "9922&9508-07", "9912&9495-11", "9904&9490-07", "9893&9477-07", "9878&9456-24", "9853&9435-18", "9838&9424-17", "9821&9406-13", "9807&9393-14", "9806&9391-14", "9793&9380-14", "9780&9364-12", "9747&9330-12"], "acuerdos_prmid": ["4908", "4906", "4903", "4881", "4876", "4871", "4869", "4867", "4850", "4849", "4835", "4816", "4806", "4800", "4791", "4792", "4747", "4707", "4697", "4685", "4682", "4671", "4666", "4665", "4631", "4617", "4521", "4515", "4507", "4496", "4494", "4484", "4473", "4433", "4429", "4418", "4419", "4397", "4396", "4394", "4376", "4357", "4356", "4343", "4335", "4319", "4306", "4296", "4287", "4285", "4265", "4259", "4257", "4253", "4250", "4228", "4211", "4208", "4189", "4188", "4173", "4169", "4143", "4126", "4124", "4120", "4119", "4113", "4107", "4099", "4098", "4085", "4080", "4060", "4051", "3992", "3965", "3922", "3911", "3905", "3903", "3902", "3901", "3884", "3885", "3863", "3851", "3848", "3847", "3840", "3826", "3801", "3793", "3788", "3770", "3768", "3764", "3754", "3750", "3739", "3729", "3730", "3714", "3711", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Cubano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Paname\u00f1o", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Venezolano"], "oficios": [], "familia": ["Soltera, un hijo."], "actividad_laboral": ["Ge\u00f3grafa."]}, {"prmid": "911", "nombre": "PATRICIO VALLESP\u00cdN", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "24 de abril de 1964", "profesion": "Ge\u00f3grafo y Consultor Internacional", "telefono": "(56 + 32) 250 5386", "correo": "pvallespin@congreso.cl", "comuna": "Calbuco, Cocham\u00f3, Maull\u00edn, Puerto Montt", "distrito": "Distrito N\u00ba 57", "region": "X Regi\u00f3n de los Lagos", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["408", "405"], "investigadoras": ["1181", "1561"], "antiguas": ["Actos de organismos p\u00fablicos encargados de fiscalizar y proteger los glaciares, cuencas y salares.", "Acciones de fiscalizaci\u00f3n de organismos del Estado por situaci\u00f3n que afecta a Isapre Masvida."]}, "mociones_prmid": ["11975&11458-03", "11889&11373-24", "11878&11362-13", "11837&11322-13", "11824&11295-04", "11817&11301-03", "11804&11287-13", "11803&11286-13", "11794&11276-13", "11791&11275-12", "11790&11274-13", "11770&11251-13", "11769&11252-13", "11710&11194-03", "11702&11187-13", "11686&11168-12", "11610&11095-13", "11617&11102-13", "11602&11088-03", "11567&11053-13", "11539&11023-07", "11504&10988-13", "11476&10960-07", "11464&10943-06", "11383&10901-11", "11199&10763-13", "11195&10760-13", "11179&10742-03", "11141&10708-13", "11113&10680-07", "11056&10628-07", "10932&10511-07", "10926&10502-12", "10905&10486-07", "10857&10436-12", "10855&10434-04", "10921&10500-13", "10810&10387-15", "10785&10360-06", "10698&10276-07", "10653&10233-12", "10497&10077-06", "10493&10067-13", "10428&10004-13", "10427&10003-07", "10390&9969-13", "10363&9940-16", "10357&9933-24", "10305&9878-06", "10320&9886-13", "10276&9854-15", "10261&9840-07", "10243&9822-07", "10203&9781-16", "10176&9752-13", "10122&9703-03", "10114&9695-29", "10076&9659-13", "10077&9657-13", "10068&9645-11", "10060&9642-14", "10009&9589-17", "10008&9590-17", "10007&9591-17", "10014&9598-17", "10006&9592-07", "10010&9588-13", "10011&9584-13", "9994&9581-13", "9993&9580-11", "9996&9576-14", "9955&9539-07", "9983&9562-12", "9906&9492-04", "9898&9483-13", "9876&9459-04", "9853&9435-18", "9780&9364-12", "9755&9340-13", "9747&9330-12", "9699&9283-03"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4878", "4869", "4813", "4809", "4805", "4801", "4782", "4774", "4758", "4719", "4716", "4631", "4567", "4566", "4519", "4521", "4480", "4445", "4424", "4423", "4382", "4380", "4375", "4364", "4360", "4347", "4335", "4308", "4297", "4284", "4285", "4262", "4241", "4208", "4192", "4174", "4171", "4148", "4126", "4123", "4053", "4049", "4033", "4012", "4003", "4001", "3996", "4000", "3992", "3987", "3930", "3910", "3904", "3903", "3901", "3895", "3891", "3875", "3873", "3858", "3854", "3851", "3826", "3816", "3782", "3770", "3751", "3742", "3739", "3733", "3722", "3713", "3712", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol", "Grupo Interparlamentario Chileno-Iran\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Let\u00f3n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Malasio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Neozeland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Nicarag\u00fcense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Singapurense", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sudafricano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Suizo"], "oficios": [], "familia": ["Casado y padre de 3 hijos"], "actividad_laboral": ["1989-2003: Docencia como Profesor Auxiliar en Universidades Cat\u00f3lica de Chile; Universidad de Chile y Universidad Mayor.", "1990-2005: Consultor Internacional en temas de Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n, Descentralizaci\u00f3n, Medio Ambiente, para la GTZ; Uni\u00f3n Europea; BID; PNUMA.", "1991-2002: Asesor de Empresas en Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica.", "1988-1999: Investigador y Coordinador del \u00c1rea Descentralizaci\u00f3n y Desarrollo Regional del Centro de Estudios para el Desarrollo (CED).", "1999: Director Regional (Regi\u00f3n Metropolitana) de la Comisi\u00f3n Nacional Medio Ambiente, CONAMA.", "2001-2002: Director Nacional Programa Chile Barrio.", "Enero 2002- Dic. 2004: Intendente de la Regi\u00f3n de Los Lagos."]}, {"prmid": "959", "nombre": "ENRIQUE VAN RYSSELBERGHE", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "17 de septiembre de 1976", "profesion": "Ingeniero Comercial", "telefono": "(56 + 32) 250 5968", "correo": "evr@congreso.cl", "comuna": "Chiguayante, Concepci\u00f3n, San Pedro De La Paz", "distrito": "Distrito N\u00ba 44", "region": "VIII Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["403", "421", "410"], "investigadoras": ["1541"], "antiguas": ["Eventuales irregularidades o errores de funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n a proyecto minero Dominga"]}, "mociones_prmid": ["11938&11421-07", "11937&11420-06", "11935&11418-12", "11877&11360-03", "11826&11310-06", "11823&11307-06", "11801&11285-03", "11748&11232-03", "11749&11233-03", "11732&11217-07", "11724&11205-07", "11722&11207-05", "11706&11190-18", "11705&11191-14", "11689&11171-03", "11688&11169-25", "11681&11166-15", "11657&11139-07", "11601&11087-03", "11496&10981-14", "11484&10968-06", "11385&10903-06", "11373&10891-15", "11362&10880-03", "11366&10881-24", "11358&10876-11", "11352&10870-09", "11296&10851-13", "11295&10850-03", "11259&10814-12", "11200&10764-07", "11156&10726-03", "11076&10649-06", "11060&10632-03", "11059&10631-25", "10849&10428-03", "10832&10411-07", "10834&10412-04", "10787&10364-25", "10754&10336-07", "10721&10301-03", "10715&10293-15", "10714&10292-07", "10684&10262-04", "10643&10215-25", "10621&10200-29", "10575&10152-03", "10560&10138-07", "10556&10129-08", "10533&10111-03", "10494&10068-21", "10463&10041-03", "10455&10032-03", "10450&10028-03", "10412&9991-03", "10416&9995-11", "10409&9987-07", "10406&9983-07", "10405&9982-03", "10222&9802-12", "10180&9764-03", "10158&9739-11", "10128&9709-03", "10111&9688-31", "10071&9652-03", "10074&9654-15", "10067&9648-03", "10038&9620-29", "10032&9614-15", "9933&9519-02", "9919&9506-06", "9882&9469-03", "9874&9461-19", "9832&9414-25", "9784&9368-13", "9731&9319-03", "9719&9306-29", "9722&9308-07", "9718&9307-03", "9701&9289-07"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4901", "4886", "4882", "4877", "4844", "4825", "4808", "4804", "4803", "4784", "4780", "4779", "4762", "4761", "4746", "4745", "4738", "4731", "4723", "4714", "4710", "4703", "4695", "4674", "4565", "4495", "4484", "4481", "4478", "4464", "4421", "4417", "4406", "4400", "4392", "4376", "4373", "4365", "4341", "4339", "4336", "4334", "4331", "4328", "4327", "4325", "4294", "4284", "4248", "4199", "4194", "4136", "4114", "4093", "4076", "4069", "4057", "4002", "3886", "3841", "3752", "3736"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Espa\u00f1ol"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["En 2001 a la fecha, ingres\u00f3 a trabajar en su casa de estudios, asumiendo labores directivas y de docencia. Entre 2001 a 2009, dirigi\u00f3 la RED Internacional de Empresas PAEX de la Facultad de Econom\u00eda y Negocios de la misma Universidad.", "Desde 2001 a la fecha, ha sido conductor del programa \u201cEl que la sigue la consigue\u201d de la radio Femenina de Concepci\u00f3n."]}, {"prmid": "913", "nombre": "MARIO VENEGAS", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "3 de diciembre de 1957", "profesion": "Profesor Ense\u00f1anza Media especialidad Historia y Geograf\u00eda", "telefono": "(56 + 32) 250 5388", "correo": "mvenegas@congreso.cl", "comuna": "Angol, Collipulli, Ercilla, Los Sauces, Lumaco, Pur\u00e9n, Renaico, Traigu\u00e9n", "distrito": "Distrito N\u00ba 48", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["720", "402", "412"], "investigadoras": ["1461"], "antiguas": ["Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa."]}, "mociones_prmid": ["12015&11492-11", "11999&11483-04", "11975&11458-03", "12005&11488-15", "11864&11350-06", "11784&11266-04", "11590&11076-15", "11477&10961-04", "11371&10886-15", "11142&10709-25", "11087&10656-09", "11061&10635-24", "10999&10578-18", "10927&10504-07", "10929&10508-13", "10925&10503-15", "10843&10419-07", "10796&10374-06", "10702&10281-07", "10649&10227-04", "10642&10214-15", "10535&10113-04", "10531&10109-15", "10363&9940-16", "10368&9945-03", "10357&9933-24", "10262&9841-07", "10252&9829-15", "10005&9594-15", "9912&9495-11", "9899&9484-15", "9881&9466-24", "9861&9444-15", "9850&9433-04", "9838&9424-17"], "acuerdos_prmid": ["4904", "4871", "4869", "4851", "4812", "4801", "4769", "4750", "4736", "4735", "4722", "4705", "4691", "4603", "4600", "4531", "4528", "4521", "4445", "4443", "4433", "4430", "4425", "4420", "4284", "4266", "4224", "4215", "4211", "4208", "4171", "4173", "4168", "4166", "4065", "4063", "4058", "4049", "4003", "3960", "3900", "3899", "3868", "3847", "3825", "3801", "3787", "3777", "3768", "3763", "3736", "3716", "3715", "3711", "3708"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Turco"], "oficios": [], "familia": ["Casado, tiene dos hijos."], "actividad_laboral": ["1980-1991: Docencia Liceo Lucila Godoy Alcayaga en Traigu\u00e9n.", "1991-2000: Supervisor T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico Departamento Provincial de Educaci\u00f3n de Malleco.", "2000: Jefe Departamento de Educaci\u00f3n Secreduc Novena Regi\u00f3n (Subrogante).", "2000-2004: Gobernador Provincial de Malleco."]}, {"prmid": "915", "nombre": "GERM\u00c1N VERDUGO", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "5 de octubre de 1948", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5333", "correo": "gverdugo@congreso.cl", "comuna": "Talca", "distrito": "Distrito N\u00ba 37", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Renovaci\u00f3n Nacional", "comisiones": {"permanentes": ["544", "789", "413", "406"], "investigadoras": [], "antiguas": []}, "mociones_prmid": ["12032&11516-07", "12029&11513-07", "12031&11515-15", "12030&11514-06", "12021&11505-07", "11926&11410-07", "11923&11405-07", "11931&11415-06", "11930&11414-06", "11914&11397-07", "11915&11398-25", "11902&11385-15", "11898&11381-07", "11899&11382-07", "11895&11379-07", "11909&11390-25", "11907&11388-07", "11894&11378-07", "11897&11380-07", "11906&11387-07", "11890&11374-07", "11891&11375-25", "11892&11376-03", "11913&11396-03", "11893&11377-06", "11888&11369-07", "11865&11351-06", "11856&11341-14", "11814&11297-03", "11785&11267-11", "11776&11260-15", "11752&11236-06", "11677&11162-15", "11585&11071-07", "11561&11040-06", "11550&11036-15", "11533&11019-07", "11408&10926-03", "11405&10923-07", "11397&10915-07", "11263&10820-18", "11250&10805-06", "11192&10757-29", "11167&10732-06", "11128&10699-06", "11111&10678-04", "11014&10591-03", "11009&10588-18", "10971&10550-29", "10965&10543-18", "10944&10522-18", "10938&10516-18", "10917&10498-15", "10870&10449-05", "10858&10437-13", "10841&10420-18", "10730&10306-18", "10719&10299-13", "10542&10120-24", "10501&10079-06", "10427&10003-07", "10329&9909-07", "10270&9849-07", "10262&9841-07", "10258&9837-29", "10127&9707-02", "9989&9574-07", "9839&9425-14", "9790&9377-04", "9737&9325-29", "9725&9313-09"], "acuerdos_prmid": ["4952", "4935", "4907", "4901", "4900", "4887", "4882", "4872", "4838", "4837", "4836", "4829", "4830", "4795", "4794", "4784", "4776", "4774", "4771", "4760", "4759", "4723", "4720", "4715", "4707", "4704", "4694", "4690", "4689", "4681", "4678", "4673", "4668", "4658", "4630", "4562", "4531", "4523", "4495", "4494", "4466", "4448", "4439", "4438", "4435", "4422", "4406", "4403", "4400", "4398", "4392", "4362", "4305", "4303", "4284", "4293", "4290", "4269", "4252", "4230", "4227", "4199", "4193", "4183", "4176", "4172", "4163", "4153", "4139", "4094", "4083", "4082", "4073", "4063", "4058", "4043", "4036", "4034", "4025", "3964", "3920", "3919", "3900", "3887", "3856", "3830", "3825", "3790", "3778", "3760", "3751", "3752", "3742", "3737", "3720", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Argentino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Filipino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Singapurense"], "oficios": [], "familia": [], "actividad_laboral": ["- Instituto de Estudios Internacionales Universidad de Chile.", "- Municipalidad de Talca."]}, {"prmid": "963", "nombre": "MAT\u00cdAS WALKER", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "19 de julio de 1973", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5000", "correo": "mwalker@congreso.cl", "comuna": "Coquimbo, Ovalle, Rio Hurtado", "distrito": "Distrito N\u00ba 8", "region": "IV Regi\u00f3n de Coquimbo", "periodos": ["2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Partido Dem\u00f3crata Cristiano", "comisiones": {"permanentes": ["408", "493", "789"], "investigadoras": ["818", "1521", "940", "1621"], "antiguas": ["Investigadora sobre irregularidades cometidas en perjuicio de la Empresa Nacional de Miner\u00eda", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial", "Actos de gobierno en el caso Caval", "CEI de actos del Gobierno en aumento del funcionarios auxiliares de la administraci\u00f3n de justicia"]}, "mociones_prmid": ["11958&11442-24", "11883&11367-29", "11878&11362-13", "11837&11322-13", "11790&11274-13", "11778&11262-13", "11783&11265-13", "11769&11252-13", "11710&11194-03", "11702&11187-13", "11663&11148-03", "11658&11143-06", "11641&11126-07", "11624&11110-13", "11551&11027-13", "11524&11006-07", "11511&10993-11", "11476&10960-07", "11464&10943-06", "11404&10921-02", "11384&10902-18", "11378&10896-07", "11370&10888-06", "11367&10883-17", "11292&10839-13", "11228&10782-05", "11206&10768-06", "11199&10763-13", "11195&10760-13", "11179&10742-03", "11140&10707-07", "11142&10709-25", "11113&10680-07", "11096&10663-25", "11083&10654-07", "11061&10635-24", "11062&10634-29", "11013&10590-06", "11015&10592-06", "11003&10581-29", "10999&10578-18", "10981&10560-25", "10932&10511-07", "10919&10493-06", "10881&10459-06", "10859&10438-07", "10921&10500-13", "10699&10278-07", "10648&10225-07", "10645&10219-07", "10580&10160-07", "10566&10142-13", "10579&10159-06", "10568&10145-07", "10542&10120-24", "10497&10077-06", "10469&10047-07", "10428&10004-13", "10426&10002-07", "10419&9998-07", "10418&9997-07", "10375&9955-07", "10369&9946-06", "10288&9867-01", "10261&9840-07", "10244&9819-24", "10198&9778-18", "10249&9825-07", "10187&9767-15", "10188&9769-07", "10189&9770-25", "10148&9729-03", "10114&9695-29", "10089&9671-07", "10068&9645-11", "10048&9629-19", "10025&9607-07", "10004&9595-06", "9992&9579-14", "9998&9569-14", "9964&9545-16", "9963&9544-07", "9949&9534-25", "9914&9497-25", "9886&9471-11", "9881&9466-24", "9879&9455-06", "9862&9445-24", "9856&9442-07", "9817&9403-03", "9785&9371-07", "9737&9325-29"], "acuerdos_prmid": ["4894", "4867", "4861", "4841", "4828", "4826", "4805", "4801", "4796", "4774", "4770", "4768", "4763", "4733", "4717", "4716", "4696", "4664", "4659", "4641", "4637", "4604", "4563", "4561", "4519", "4521", "4502", "4498", "4497", "4420", "4352", "4337", "4333", "4304", "4295", "4284", "4269", "4263", "4262", "4249", "4236", "4232", "4224", "4214", "4199", "4190", "4181", "4162", "4161", "4123", "4093", "4075", "4065", "4064", "4050", "4049", "4040", "4033", "4007", "4003", "3996", "3992", "3973", "3930", "3913", "3912", "3896", "3890", "3888", "3876", "3872", "3868", "3863", "3861", "3855", "3852", "3851", "3842", "3838", "3834", "3821", "3777", "3748", "3731", "3719", "3711"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Indonesio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Mexicano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Palestino", "Grupo Interparlamentario Chileno-Sueco"], "oficios": [], "familia": ["Es casado, con Manuela Fanjul y padre de dos ni\u00f1os: Mat\u00edas y Lucas"], "actividad_laboral": ["Desde el a\u00f1o 2001 hasta el a\u00f1o 2009 fue miembro del Estudio de Abogados Walker y Valdivia. En tal calidad ejerci\u00f3 en el \u00e1mbito del Derecho del Trabajo y la negociaci\u00f3n colectiva, as\u00ed como en la asesor\u00eda a Pymes.", "Desde el a\u00f1o 2002 es miembro del Colegio de Abogados de Chile."]}, {"prmid": "919", "nombre": "FELIPE WARD", "periodo": "2014-2018", "nacimiento": "14 de septiembre de 1972", "profesion": "Abogado", "telefono": "(56 + 32) 250 5339", "correo": "fw120@congreso.cl", "comuna": "Calama, Mar\u00eda Elena, Ollague, San Pedro De Atacama, Tocopilla", "distrito": "Distrito N\u00ba 3", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "periodos": ["2006-2010", "2010-2014", "2014-2018"], "comite_parlamentario": "Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente", "comisiones": {"permanentes": ["409", "544"], "investigadoras": ["1601", "1461", "940", "1521"], "antiguas": ["Utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en Codelco, adquisiciones de bienes y servicios e indemnizaciones.", "Actuaci\u00f3n de SII y SVS por inversi\u00f3n de Bancard en Exalmar e info. econ. de diferendo Chile-Per\u00fa.", "Actos de gobierno en el caso Caval", "Responsabilidad por eventuales irregularidades en financiamiento extranjero de campa\u00f1a presidencial"]}, "mociones_prmid": ["11937&11420-06", "11936&11419-06", "11888&11369-07", "11881&11365-06", "11882&11366-07", "11870&11343-13", "11840&11324-18", "11832&11315-13", "11836&11321-06", "11826&11310-06", "11823&11307-06", "11822&11306-11", "11801&11285-03", "11740&11224-18", "11732&11217-07", "11723&11206-07", "11724&11205-07", "11722&11207-05", "11689&11171-03", "11688&11169-25", "11649&11131-15", "11612&11097-11", "11601&11087-03", "11611&11096-07", "11583&11069-29", "11584&11070-07", "11565&11047-12", "11563&11045-07", "11517&11000-04", "11497&10982-15", "11484&10968-06", "11483&10967-18", "11477&10961-04", "11472&10958-06", "11391&10909-03", "11386&10905-18", "11373&10891-15", "11362&10880-03", "11366&10881-24", "11357&10873-06", "11352&10870-09", "11306&10861-07", "11307&10862-14", "11295&10850-03", "11294&10849-12", "11293&10848-05", "11286&10836-17", "11259&10814-12", "11260&10815-07", "11201&10765-18", "11174&10735-25", "11156&10726-03", "11154&10724-03", "11143&10710-05", "11127&10698-07", "11110&10677-07", "11084&10655-25", "11077&10650-03", "11060&10632-03", "11059&10631-25", "10907&10485-19", "10903&10483-29", "10906&10487-06", "10866&10445-06", "10853&10431-07", "10851&10430-07", "10850&10429-15", "10848&10426-07", "10838&10417-06", "10829&10408-11", "10828&10407-11", "10788&10365-01", "10777&10356-07", "10775&10354-07", "10776&10355-07", "10778&10357-04", "10755&10335-07", "10752&10331-08", "10750&10327-04", "10741&10320-22", "10738&10317-07", "10715&10293-15", "10712&10290-07", "10701&10280-07", "10696&10274-07", "10697&10275-03", "10675&10254-09", "10665&10241-15", "10644&10216-04", "10631&10211-15", "10632&10210-29", "10611&10189-06", "10589&10167-07", "10573&10150-15", "10575&10152-03", "10574&10151-06", "10578&10158-06", "10560&10138-07", "10556&10129-08", "10532&10110-07", "10533&10111-03", "10502&10080-06", "10506&10084-06", "10496&10070-06", "10499&10074-02", "10463&10041-03", "10460&10038-08", "10455&10032-03", "10441&10019-06", "10439&10016-07", "10430&10006-03", "10416&9995-11", "10417&9996-09", "10395&9974-29", "10222&9802-12", "10180&9764-03", "10183&9758-07", "10184&9759-06", "10158&9739-11", "10156&9735-03", "10157&9736-03", "10113&9694-07", "10086&9667-07", "10084&9665-07", "10075&9655-17", "10037&9619-03", "10038&9620-29", "10059&9640-15", "9991&9577-25", "9998&9569-14", "9925&9509-15", "9911&9494-01", "9902&9487-15", "9887&9474-07", "9888&9473-03", "9883&9468-08", "9877&9457-07", "9865&9450-13", "9832&9414-25", "9833&9415-25", "9834&9416-07", "9835&9417-13", "9784&9368-13", "9776&9362-08", "9757&9343-13", "9753&9337-16", "9745&9328-13", "9732&9320-03", "9731&9319-03", "9718&9307-03", "9711&9299-06"], "acuerdos_prmid": ["4905", "4879", "4877", "4870", "4810", "4808", "4798", "4778", "4770", "4743", "4731", "4724", "4717", "4714", "4712", "4709", "4683", "4668", "4451", "4421", "4407", "4370", "4339", "4334", "4331", "4329", "4328", "4327", "4325", "4321", "4320", "4301", "4299", "4284", "4267", "4248", "4223", "4199", "4194", "4163", "4136", "4107", "4076", "4057", "4048", "4034", "3974", "3919", "3912", "3909", "3893", "3888", "3886", "3882", "3865", "3861", "3856", "3852", "3831", "3829", "3815", "3812", "3803", "3790", "3789", "3788", "3743", "3737", "3736", "3724", "3725", "3713"], "grupos_interparlamentarios": ["Grupo Interparlamentario Chileno-Alem\u00e1n", "Grupo Interparlamentario Chileno-Egipcio", "Grupo Interparlamentario Chileno-Finland\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Haitiano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Israel\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Japon\u00e9s", "Grupo Interparlamentario Chileno-Marroqu\u00ed", "Grupo Interparlamentario Chileno-Norteamericano", "Grupo Interparlamentario Chileno-Polaco"], "oficios": [], "familia": ["Casado con Andrea Moreno, tienen tres hijos ."], "actividad_laboral": ["- C\u00e1mara de Diputados.", "- Heritage Foundation.", "- Fundaci\u00f3n Jaime Guzm\u00e1n."]}]