{"date_started": "2017-12-04 11:07:25", "date_finished": "2017-12-04 11:07:31", "execution_time": "6", "description": "Detalle de todas las sesiones de la c\u00e1mara de Diputados para el per\u00edodo 2014-2018", "structure": {"type": "Dictionary", "elements": [{"type": "String", "name": "legislatura", "description": ""}, {"type": "String", "name": "fecha", "description": ""}, {"type": "String", "name": "estado", "description": ""}, {"type": "String", "name": "boletin", "description": ""}, {"type": "String", "name": "materia", "description": ""}, {"type": "String", "name": "iniciativa", "description": ""}, {"type": "String", "name": "origen", "description": ""}, {"type": "String", "name": "prmid", "description": ""}, {"type": "String", "name": "descripcion", "description": ""}, {"type": "Dictionary", "name": "hitos", "description": "", "elements": [{"type": "String", "name": "fecha", "description": ""}, {"type": "String", "name": "sesios", "description": ""}, {"type": "String", "name": "etapa", "description": ""}, {"type": "String", "name": "sub_etapa", "description": ""}, {"type": "String", "name": "documento_link", "description": ""}]}, {"type": "Dictionary", "name": "informes", "description": "", "elements": [{"type": "String", "name": "fecha", "description": ""}, {"type": "String", "name": "estapa", "description": ""}, {"type": "String", "name": "informe", "description": ""}, {"type": "String", "name": "documento_link", "description": ""}]}, {"type": "Dictionary", "name": "oficios", "description": "", "elements": [{"type": "String", "name": "fecha", "description": ""}, {"type": "String", "name": "numero", "description": ""}, {"type": "String", "name": "etapa", "description": ""}, {"type": "String", "name": "oficio", "description": ""}, {"type": "String", "name": "documento_link", "description": ""}]}, {"type": "Dictionary", "name": "autores", "description": "", "elements": [{"type": "String", "name": "nombre_diputado", "description": ""}, {"type": "List", "name": "region", "description": ""}, {"type": "String", "name": "distrito", "description": ""}, {"type": "String", "name": "partido", "description": ""}, {"type": "String", "name": "tipo", "description": ""}]}]}, "file_name": "votaciones.extended.1418", "error_size": 0, "data": [{"legislatura": "Legislatura: 365", "fecha": "mi\u00e9rcoles 22 de noviembre de 2017", "estado": "Primer tr\u00e1mite constitucional .", "boletin": "11515-15", "materia": "", "iniciativa": "Moci\u00f3n", "origen": "C\u00e1mara de Diputados", "prmid": "12031", "descripcion": "Modifica la ley N\u00b018.290, de Tr\u00e1nsito, en materia de delitos de da\u00f1os o lesiones causados con ocasi\u00f3n de la conducci\u00f3n de veh\u00edculos motorizados, durante la fuga posterior a la comisi\u00f3n de otro delito", "hitos": [{"fecha": "22 de Nov. de 2017", "sesion": " ", "etapa": "Primer tr\u00e1mite constitucional / C. Diputados", "sub_etapa": "Ingreso de proyecto", "documento_link": "11826"}, {"fecha": "23 de Nov. de 2017", "sesion": "90\u00aa / 365", "etapa": "Primer tr\u00e1mite constitucional / C. Diputados", "sub_etapa": "Cuenta de proyecto. Pasa a Comisi\u00f3n de Obras P\u00fablicas, Transportes y Telecomunicaciones", "documento_link": ""}], "informes": [], "oficios": [], "autores": [{"nombre_diputado": "Bernardo Berger Fett", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "distrito": "N\u00b053", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Gonzalo Fuenzalida Figueroa", "region": "XIV Regi\u00f3n de los R\u00edos", "distrito": "N\u00b054", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Felipe Kast Sommerhoff", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "distrito": "N\u00b022", "partido": "Ev\u00f3poli"}, {"nombre_diputado": "Nicol\u00e1s Monckeberg D\u00edaz", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "distrito": "N\u00b018", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Paulina N\u00fa\u00f1ez Urrutia", "region": "II Regi\u00f3n de Antofagasta", "distrito": "N\u00b04", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Jorge Rathgeb Schifferli", "region": "IX Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda", "distrito": "N\u00b048", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Marcela Sabat Fern\u00e1ndez", "region": "RM Regi\u00f3n Metropolitana", "distrito": "N\u00b021", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}, {"nombre_diputado": "Germ\u00e1n Verdugo Soto", "region": "VII Regi\u00f3n del Maule", "distrito": "N\u00b037", "partido": "Renovaci\u00f3n Nacional"}]}]}